%%% ====================================================================
%%%  BibTeX-file{
%%%     filename        = "mrabbrev.bib",
%%%     version         = "1.2d",
%%%     date            = "1999/11/29",
%%%     time            = "13:59:29 EST",
%%%     checksum        = "11055 4373 28120 221725",
%%%     author          = "American Mathematical Society",
%%%     address         = "Technical Support,
%%%                        Electronic Products and Services,
%%%                        P. O. Box 6248,
%%%                        Providence, RI 02940,
%%%                        USA",
%%%     telephone       = "401-455-4080 or (in the USA and Canada)
%%%                        800-321-4AMS (321-4267)",
%%%     FAX             = "401-331-3842",
%%%     email           = "tech-support at ams.org (Internet)",
%%%     copyright       = "Copyright 1997 American Mathematical Society,
%%%                        all rights reserved.  Copying of this file is
%%%                        authorized only if either:
%%%                        (1) you make absolutely no changes to your copy,
%%%                        including name; OR
%%%                        (2) if you do make changes, you first rename it
%%%                        to some other name.",
%%%     supported       = "yes",
%%%     keywords        = "bibtex, bibliography, amslatex, ams-latex",
%%%     abstract        = "A file of BibTeX string definitions to
%%%                        provide abbreviations for the serials covered
%%%                        by Mathematical Reviews.  This file is intended
%%%                        to be used as a source for specific items, not
%%%                        to be loaded into BibTeX as is.",
%%%     docstring       = "The checksum field above contains a CRC-16
%%%                        checksum as the first value, followed by the
%%%                        equivalent of the standard UNIX wc (word
%%%                        count) utility output of lines, words, and
%%%                        characters.  This is produced by Robert
%%%                        Solovay's checksum utility.",
%%%  }
%%% ====================================================================
\def\ABACU{Abacus}
\def\ABBNS{Abbrev. Names Serials Rev. MR}
\def\ABHAW{Abh. Akad. Wiss. G{\"o}ttingen Math.-Phys. Kl.}
\def\ABHBWtwo{Abh. Braunschweig. Wiss. Ges.}
\def\ABHBWone{Abh. Braunschweig. Wiss. Gesellsch.}
\def\ABHDA{Abh. Deutsch. Akad. Wiss. Berlin Kl. Math. Phys. Tech.}
\def\ABHMS{Abh. Math. Sem. Univ. Hamburg}
\def\ABHSA{Abh. S{\"a}chs. Akad. Wiss. Leipzig Math.-Natur. Kl.}
\def\ABSAA{Abstr. Appl. Anal.}
\def\ABSAM{Abstracts Amer. Math. Soc.}
\def\ABSBSone{Abstracts Bulgar. Sci. Lit. Math. Phys. Sci.}
\def\ABSBS{Abstracts Bulgarian Sci. Lit. Math. Phys. Astronom. Geophys. Geodes.}
\def\ACAJK{Acad. J. Kon-Kuk Univ.}
\def\ACARBone{Acad. Roy. Belg. Bull. Cl. Sci.}
\def\ACARBthree{Acad. Roy. Belg. Bull. Cl. Sci. (5)}
\def\ACARBfive{Acad. Roy. Belg. Bull. Cl. Sci. (6)}
\def\ACARBtwo{Acad. Roy. Belg. Cl. Sci. M{\'e}m. Coll. in-8o}
\def\ACARBfour{Acad. Roy. Belg. Cl. Sci. M{\'e}m. Collect. 8o (2)}
\def\ACARBsix{Acad. Roy. Belg. Cl. Sci. M{\'e}m. Collect. 8o (3)}
\def\ACASSone{Acad. Serbe Sci. Arts Bull.}
\def\ACASS{Acad. Serbe Sci. Arts Glas}
\def\ACCNSone{Accad. Naz. Sci. Lett. Arti Modena Atti Mem.}
\def\ACCNStwo{Accad. Naz. Sci. Lett. Arti Modena Atti Mem. (6)}
\def\ACMCS{ACM Comput. Surveys}
\def\ACMGC{ACM Guide Comput. Lit.}
\def\ACMSN{ACM SIGPLAN Notices}
\def\ACMTD{ACM Trans. Database Systems}
\def\ACMTM{ACM Trans. Math. Software}
\def\ACTAA{Acta Acad. {\AA}bo. Ser. B}
\def\ACTAP{Acta Acad. Paedagog. Civitate P{\'e}cs Ser. 6 Math. Phys. Chem. Tech.}
\def\ACTAAthree{Acta Acust.}
\def\ACTUZ{Acta Agricultkurae Univ. Zhejiangensis}
\def\ACTAMthree{Acta Appl. Math.}
\def\ACTAAone{Acta Arith.}
\def\ACTAAtwo{Acta Astronaut.}
\def\ACTAS{Acta Astronom. Sinica}
\def\ACTAStwo{Acta Astrophys. Sinica}
\def\ACTASone{Acta Automat. Sinica}
\def\ACTCCone{Acta Ci. Compostelana}
\def\ACTCIone{Acta Ci. Indica}
\def\ACTCVone{Acta Ci. Venezolana}
\def\ACTCItwo{Acta Cienc. Indica}
\def\ACTCIthree{Acta Cienc. Indica Chem.}
\def\ACTCIfour{Acta Cienc. Indica Math.}
\def\ACTCCtwo{Acta Cient. Compostelana}
\def\ACTCVtwo{Acta Cient. Venezolana}
\def\ACTCSone{Acta Cryst. Sect. A}
\def\ACTAC{Acta Cybernet.}
\def\ACTFR{Acta Fac. Rerum Natur. Univ. Comenian. Math.}
\def\ACTGS{Acta Geophys. Sinica}
\def\ACTHL{Acta Hist. Leopoldina}
\def\ACTHR{Acta Hist. Rerum Natur. Nec Non Tech.}
\def\ACTHS{Acta Human. Sci. Univ. Sangio Kyotien. Natur. Sci. Ser.}
\def\ACTAItwo{Acta Inform.}
\def\ACTAIone{Acta Informat.}
\def\ACTAMone{Acta Math.}
\def\ACTMAone{Acta Math. Acad. Sci. Hungar.}
\def\ACTMAtwo{Acta Math. Appl. Sinica}
\def\ACTMAthree{Acta Math. Appl. Sinica (English Ser.)}
\def\ACTMH{Acta Math. Hungar.}
\def\ACTMI{Acta Math. Inform. Univ. Ostraviensis}
\def\ACTMSfour{Acta Math. Sci.}
\def\ACTMSfive{Acta Math. Sci. (Chinese)}
\def\ACTMSsix{Acta Math. Sci. (English Ed.)}
\def\ACMSI{Acta Math. Sinica}
\def\ACTMS{Acta Math. Sinica (N.S.)}
\def\ACTMU{Acta Math. Univ. Comenian.}
\def\ACTMUone{Acta Math. Univ. Comenian. (N.S.)}
\def\ACTMV{Acta Math. Vietnam.}
\def\ACTAMtwo{Acta Mech.}
\def\ACTMSthree{Acta Mech. Sinica (Beijing)}
\def\ACTMSseven{Acta Mech. Sinica (English Ed.)}
\def\ACTMStwo{Acta Mech. Sinica (New York)}
\def\ACTMCone{Acta Mexicana Ci. Tecn.}
\def\ACTMCtwo{Acta Mexicana Cienc. Tecn.}
\def\ACTOP{Acta Oeconom. Pragensia}
\def\ACTPF{Acta Philos. Fenn.}
\def\ACTPAone{Acta Phys. Acad. Sci. Hungar.}
\def\ACTPAtwo{Acta Phys. Austriaca}
\def\ACTPH{Acta Phys. Hungar.}
\def\ACTPA{Acta Phys. Polon. A}
\def\ACTPB{Acta Phys. Polon. B}
\def\ACTPSone{Acta Phys. Sinica}
\def\ACTPStwo{Acta Phys. Slovaca}
\def\ACTPPone{Acta Polytech. Pr{\'a}ce {\v{C}}VUT (4)}
\def\ACTPT{Acta Polytech. Pr{\'a}ce {\v{C}}VUT Praze Ser. IV Tech. Teoret.}
\def\ACTPSfive{Acta Polytech. Scand. Chem. Tech. Metal. Ser.}
\def\ACTPSsix{Acta Polytech. Scand. Electr. Engrg. Ser.}
\def\ACTPSthree{Acta Polytech. Scand. Math. and Comput. Mach. Ser.}
\def\ACTPSseven{Acta Polytech. Scand. Math. Comput. Engrg. Ser.}
\def\ACTPSfour{Acta Polytech. Scand. Math. Comput. Sci. Ser.}
\def\ACTPSnine{Acta Polytech. Scand. Math. Manage. Comput. Eng. Ser.}
\def\ACTSM{Acta Sci. Math. (Szeged)}
\def\ACTSNseven{Acta Sci. Natur. Univ. Amoien.}
\def\ACTSNthree{Acta Sci. Natur. Univ. Fudan}
\def\ACTSNsix{Acta Sci. Natur. Univ. Intramongolicae}
\def\ACTSNfour{Acta Sci. Natur. Univ. Jilin.}
\def\ACTSN{Acta Sci. Natur. Univ. Norm. Hunan.}
\def\ACTSNone{Acta Sci. Natur. Univ. Pekinensis}
\def\ACTSNfive{Acta Sci. Natur. Univ. Sunyatseni}
\def\ACTSV{Acta Sci. Vietnam.}
\def\ACTTA{Acta Tech. Acad. Sci. Hungar.}
\def\ACTTC{Acta Tech. {\v{C}}SAV}
\def\ACTUCtwo{Acta Univ. Carolin. Math. Phys.}
\def\ACTUCone{Acta Univ. Carolinae---Math. et Phys.}
\def\ACTULone{Acta Univ. Lodz. Folia Math.}
\def\ACTUL{Acta Univ. Lodz. Folia Philos.}
\def\ACTUM{Acta Univ. Mathaei Belii Nat. Sci. Ser. Ser. Math.}
\def\ACTUOone{Acta Univ. Oulu. Ser. A Sci. Rerum Natur.}
\def\ACTUO{Acta Univ. Oulu. Ser. A Sci. Rerum Natur. Math.}
\def\ACTUP{Acta Univ. Palack. Olomuc. Fac. Rerum Natur. Chem.}
\def\ACTUPtwo{Acta Univ. Palack. Olomuc. Fac. Rerum Natur. Math.}
\def\ACTUPthree{Acta Univ. Palack. Olomuc. Fac. Rerum Natur. Phys.}
\def\ACTUTA{Acta Univ. Tamper. Ser. A}
\def\ACTUW{Acta Univ. Wratislav.}
\def\ACTUWone{Acta Univ. Wratislav. Mat. Fiz. Astronom.}
\def\ACTSIone{Actualit{\'e}s Sci. Indust.}
\def\ACUST{Acustica}
\def\ADABE{Adapt. Behav.}
\def\ADASA{Adapt. Sistemy Avtomat. Upravlenija}
\def\ADASAone{Adapt. Sistemy Avtomat. Upravleniya}
\def\ADASR{Adaptivnye Sistemy (Riga)}
\def\ADVAC{Adv. Appl. Clifford Algebras}
\def\ADVCOM{Adv. Comput. Math.}
\def\ADVDE{Adv. Differential Equations}
\def\ADVIA{Adv. in Appl. Math.}
\def\ADVAMthree{Adv. in Appl. Mech.}
\def\ADVAPtwo{Adv. in Appl. Probab.}
\def\ADVIH{Adv. in Hydrodyn.}
\def\ADVAMtwo{Adv. in Math.}
\def\ADVIMone{Adv. in Math. (Beijing)}
\def\ADVIMtwo{Adv. in Math. (China)}
\def\ADVIM{Adv. in Mech.}
\def\ADVIP{Adv. in Phys.}
\def\ADVWR{Adv. in Water Res.}
\def\ADVAMfour{Adv. Math.}
\def\ADVMS{Adv. Math. Sci. Appl.}
\def\ADVIMthree{Adv. Mech.}
\def\ADVNS{Adv. Nat. Sci. Bull. Nat. Prior. Proj.}
\def\ADVAPone{Advances in Appl. Probability}
\def\ADVAMone{Advances in Math.}
\def\AEQUM{Aequationes Math.}
\def\AERST{Aerosp. Sci. Technol.}
\def\AEUAE{AE{\"U}---Arch. Elektron. {\"U}bertragungstech.}
\def\AFRIM{Afrika Mat.}
\def\AFRIMone{Afrika Mat. (2)}
\def\AFRIMtwo{Afrika Mat. (3)}
\def\AIAAJ{AIAA J.}
\def\AICHJ{AIChE J.}
\def\AIIET{AIIE Trans.}
\def\AINSS{Ain Shams Sci. Bull. Part A}
\def\AJATU{Ajatus}
\def\AKANAD{Akad. Nauk Armenii Dokl.}
\def\AKANAone{Akad. Nauk Armjan. SSR Dokl.}
\def\AKANAthree{Akad. Nauk Armyan. SSR Dokl.}
\def\AKANAtwo{Akad. Nauk Azerba{\u\i}d{\v{z}}an. SSR Dokl.}
\def\AKANAfour{Akad. Nauk Azerba{\u\i}dzhan. SSR Dokl.}
\def\AKANG{Akad. Nauk Gruzin. SSR Trudy Tbiliss. Mat. Inst. Razmadze}
\def\AKANKA{Akad. Nauk Kazah. SSR Trudy Astrofiz. Inst.}
\def\AKANKM{Akad. Nauk Kazah. SSR Trudy Inst. Mat. i Meh.}
\def\AKANKone{Akad. Nauk Kazakh. SSR Trudy Astrofiz. Inst.}
\def\AKANKtwo{Akad. Nauk Kazakh. SSR Trudy Inst. Mat. i Mekh.}
\def\AKANRK{Akad. Nauk Respub. Kazakhstan Trudy Astrofiz. Inst.}
\def\AKANUfive{Akad. Nauk SSSR Inst. Prikl. Mat. Preprint}
\def\AKANSfive{Akad. Nauk SSSR Sibirsk. Otdel. Inst. Geol. Geofiz. Trudy}
\def\AKANSthree{Akad. Nauk SSSR Sibirsk. Otdel. Vychisl. Tsentr Preprint}
\def\AKANSone{Akad. Nauk SSSR Sibirsk. Otdel. Vy{\v{c}}isl. Centr Preprint}
\def\AKANS{Akad. Nauk SSSR Trudy Jakutsk. Filial. Ser. Fiz.}
\def\AKANSfour{Akad. Nauk SSSR Trudy Yakutsk. Filial. Ser. Fiz.}
\def\AKANUthree{Akad. Nauk Ukrain. SSR Inst. Kibernet. Preprint}
\def\AKANUfour{Akad. Nauk Ukrain. SSR Inst. Mat. Preprint}
\def\AKANUP{Akad. Nauk Ukrainy Inst. Mat. Preprint}
\def\AKANUone{Akad. Nauka i Umjet. Bosne i Hercegov. Rad. Odjelj. Prirod. Mat. Nauka}
\def\AKANUtwo{Akad. Nauka i Umjet. Bosne i Hercegov. Rad. Odjelj. Tehn. Nauka}
\def\AKANUM{Akad. Nauka Umjet. Bosne Hercegov. Rad. Odjelj. Prirod. Mat. Nauka}
\def\AKANUT{Akad. Nauka Umjet. Bosne Hercegov. Rad. Odjelj. Tehn. Nauka}
\def\AKAWL{Akad. Wiss. Lit. Mainz Abh. Math.-Natur. Kl.}
\def\AKUSZ{Akust. {\v{Z}}.}
\def\AKUSZone{Akust. Zh.}
\def\ALCUS{Al. Culukidzis Sa{\uarc{h}}elob. Khut{\c{n}}aisi. Sa{\uarc{h}}elmc. Ped. Inst. {\v{S}}rom.}
\def\ALGELone{Algebra and Logic}
\def\ALGCO{Algebra Colloq.}
\def\ALGIA{Algebra i Analiz}
\def\ALGELtwo{Algebra i Logika}
\def\ALGEU{Algebra Universalis}
\def\ALGGG{Algebras Groups Geom.}
\def\ALGORone{Algorithmica}
\def\ALGAJ{Algoritmy i Algoritm. Jazyki}
\def\ALGAJone{Algoritmy i Algoritm. Yazyki}
\def\ALGOR{Algorytmy}
\def\ALIBM{Aligarh Bull. Math.}
\def\ALIJS{Aligarh J. Statist.}
\def\ALKML{Alkalmaz. Mat. Lapok}
\def\ALLSA{Allgemein. Statist. Arch.}
\def\ALMAG{Alma-Atin. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\ALMAGtwo{Alma-Atin. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\ALTAF{Alta Frequenza}
\def\AMEJM{Amer. J. Math.}
\def\AMEJMone{Amer. J. Math. Management Sci.}
\def\AMEJP{Amer. J. Phys.}
\def\AMEMM{Amer. Math. Monthly}
\def\AMEMS{Amer. Math. Soc. Transl.}
\def\AMERN{Amer. Natur.}
\def\AMERSthree{Amer. Scholar}
\def\AMERSone{Amer. Sci.}
\def\AMERStwo{Amer. Statist.}
\def\APPMR{AMR}
\def\ANABCone{An. Acad. Brasil. Ci.}
\def\ANABCtwo{An. Acad. Brasil. Ci\^enc.}
\def\ANFACone{An. Fac. Ci. Univ. Porto}
\def\ANFACtwo{An. Fac. Ci\^enc. Univ. Porto}
\def\ANINM{An. Inst. Mat. Univ. Nac. Aut{\'o}noma M{\'e}xico}
\def\ANSTUone{An. {\c{S}}ti. Univ. ``Al. I. Cuza'' Ia{\c{s}}i Sec{\c{t}}. I a Mat.}
\def\ANSTUtwo{An. {\c{S}}ti. Univ. ``Al. I. Cuza'' Ia{\c{s}}i Sec{\c{t}}. I b Fiz.}
\def\ANSTUI{An. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Univ. Al. I. Cuza Ia{\c{s}}i Inform. (N.S.)}
\def\ANSTUM{An. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Univ. Al. I. Cuza Ia{\c{s}}i Sec{\c{t}}. I a Mat.}
\def\ANSTUF{An. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Univ. ``Al. I. Cuza'' Ia{\c{s}}i Sec{\c{t}}. I b Fiz. (N.S.)}
\def\ANASU{An. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Univ. Ovidius Constan{\c{t}}a Ser. Mat.}
\def\ANUNBF{An. Univ. Bucure{\c{s}}ti Fiz.}
\def\ANUNBM{An. Univ. Bucure{\c{s}}ti Mat.}
\def\ANUBM{An. Univ. Bucure{\c{s}}ti Mat. Inform.}
\def\ANUNBN{An. Univ. Bucure{\c{s}}ti {\c{S}}ti. Natur.}
\def\ANUNCthree{An. Univ. Craiova Mat. Fiz.-Chim.}
\def\ANUNCone{An. Univ. Craiova Ser. a IV-a}
\def\ANUNCtwo{An. Univ. Craiova Ser. a V-a}
\def\ANAUG{An. Univ. Gala{\c{t}}i Fasc. II Mat. Fiz. Mec. Teoret.}
\def\AUNIG{An. Univ. Gala{\c{t}}i Metal.}
\def\ANUOC{An. Univ. Ovidius Constan{\c{t}}a Ser. Mat.}
\def\ANUTA{An. Univ. T\^argovi{\c{s}}te Fasc. I}
\def\ANUNTS{An. Univ. Timi{\c{s}}oara Ser. Mat.-Inform.}
\def\ANUNTone{An. Univ. Timi{\c{s}}oara Ser. {\c{S}}ti. Fiz.-Chim.}
\def\ANUNTtwo{An. Univ. Timi{\c{s}}oara Ser. {\c{S}}ti. Mat.}
\def\ANUNTthree{An. Univ. Timi{\c{s}}oara Ser. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Fiz.}
\def\ANUNTF{An. Univ. Timi{\c{s}}oara Ser. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Fiz.-Chim.}
\def\ANUNTM{An. Univ. Timi{\c{s}}oara Ser. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Mat.}
\def\ANALM{Anal. Math.}
\def\ANANT{Anal. Num{\'e}r. Th{\'e}or. Approx.}
\def\ANALY{Analysis}
\def\ANALYone{Analysis (Oxford)}
\def\ANHSX{Anhui Shida Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\ANASMone{Ann. Acad. Sci. Fenn. Math.}
\def\ANNAS{Ann. Acad. Sci. Fenn. Math. Diss.}
\def\ANASM{Ann. Acad. Sci. Fenn. Ser. A I Math.}
\def\ANASD{Ann. Acad. Sci. Fenn. Ser. A I Math. Dissertationes}
\def\ANNASC{Ann. Acad. Sci. Fenn. Ser. A II. Chem.}
\def\ANASP{Ann. Acad. Sci. Fenn. Ser. A VI Phys.}
\def\ANNAP{Ann. Appl. Probab.}
\def\ANNCF{Ann. Coll{\`e}ge France}
\def\ANNDE{Ann. Differential Equations}
\def\ANNDM{Ann. Discrete Math.}
\def\ANNEN{Ann. {\'E}cole Nat. Sup. M{\'e}c. Nantes}
\def\ANNES{Ann. {\'E}conom. Statist.}
\def\ANNFStwo{Ann. Fac. Sci. Naut.}
\def\ANNFSone{Ann. Fac. Sci. Toulouse Math. (5)}
\def\ANNFSthree{Ann. Fac. Sci. Toulouse Math. (6)}
\def\ANNFS{Ann. Fac. Sci. Univ. Nat. Za{\"\i}re (Kinshasa) Sect. Math.-Phys.}
\def\ANNFL{Ann. Fond. Louis de Broglie}
\def\ANNGC{Ann. Gifu College Ed.}
\def\ANNGAone{Ann. Global Anal. Geom.}
\def\ANNHC{Ann. Hist. Comput.}
\def\ANNHG{Ann. Human Genetics}
\def\ANINS{Ann. I.N.S.{\'E}.{\'E}.}
\def\ANNIA{Ann. Inst. Archit. G{\'e}nie Civil Sofia Fasc. II Math.}
\def\ANNIF{Ann. Inst. Fourier (Grenoble)}
\def\ANNIHthree{Ann. Inst. H. Poincar{\'e} Anal. Non Lin{\'e}aire}
\def\ANNIHP{Ann. Inst. H. Poincar{\'e} Phys. Th{\'e}or.}
\def\ANNIHfour{Ann. Inst. H. Poincar{\'e} Probab. Statist.}
\def\ANNIHone{Ann. Inst. H. Poincar{\'e} Sect. A}
\def\ANNIHA{Ann. Inst. H. Poincar{\'e} Sect. A (N.S.)}
\def\ANNIHtwo{Ann. Inst. H. Poincar{\'e} Sect. B}
\def\ANNIHB{Ann. Inst. H. Poincar{\'e} Sect. B (N.S.)}
\def\ANNIS{Ann. Inst. Statist. Math.}
\def\ANNIUone{Ann. Istit. Univ. Navale Napoli}
\def\ANNJA{Ann. Japan Assoc. Philos. Sci.}
\def\ANNMPone{Ann. Mat. Pura Appl.}
\def\ANNMPtwo{Ann. Mat. Pura Appl. (4)}
\def\ANNMA{Ann. Math. Artificial Intelligence}
\def\ANNMB{Ann. Math. Blaise Pascal}
\def\ANNML{Ann. Math. Logic}
\def\ANNMS{Ann. Math. Sil.}
\def\ANNNEone{Ann. Nuclear Energy}
\def\ANNNM{Ann. Numer. Math.}
\def\ANNMAone{Ann. of Math.}
\def\ANNMAtwo{Ann. of Math. (2)}
\def\ANNSC{Ann. of Sci.}
\def\ANNOR{Ann. Oper. Res.}
\def\ANNPHone{Ann. Physics}
\def\ANNPHtwo{Ann. Physik}
\def\ANNPHthree{Ann. Physik (7)}
\def\ANNPHfive{Ann. Physik (8)}
\def\ANNPM{Ann. Polon. Math.}
\def\ANNPRtwo{Ann. Probab.}
\def\ANNPRone{Ann. Probability}
\def\ANNPA{Ann. Pure Appl. Logic}
\def\ANNSEone{Ann. Sci. {\'E}cole Norm. Sup.}
\def\ANNSEtwo{Ann. Sci. {\'E}cole Norm. Sup. (4)}
\def\ANNSK{Ann. Sci. Kanazawa Univ.}
\def\ANNSM{Ann. Sci. Math. Qu{\'e}bec}
\def\ANNSUone{Ann. Sci. Univ. Besan{\c{c}}on Math.}
\def\ANNSUthree{Ann. Sci. Univ. Besan{\c{c}}on Math. (3)}
\def\ANNSUnine{Ann. Sci. Univ. Besan{\c{c}}on Math. (4)}
\def\ANNSUtwo{Ann. Sci. Univ. Besan{\c{c}}on M{\'e}c. Phys. Th{\'e}or.}
\def\ANNSUfour{Ann. Sci. Univ. Besan{\c{c}}on M{\'e}c. Phys. Th{\'e}or. (3)}
\def\ANNSUeight{Ann. Sci. Univ. Besan{\c{c}}on M{\'e}c. Phys. Th{\'e}or. (4)}
\def\ANNSUfive{Ann. Sci. Univ. Besan{\c{c}}on Phys.}
\def\ANNSUsix{Ann. Sci. Univ. Clermont-Ferrand II Math.}
\def\ANNSUseven{Ann. Sci. Univ. Clermont-Ferrand II Probab. Appl.}
\def\ANNSU{Ann. Sci. Univ. Clermont Math.}
\def\ANNSUF{Ann. Sci. Univ. Franche-Comt{\'e} Besan{\c{c}}on Math. (4)}
\def\ANNSNone{Ann. Scuola Norm. Sup. Pisa Cl. Sci.}
\def\ANNSNthree{Ann. Scuola Norm. Sup. Pisa Cl. Sci. (4)}
\def\ANNStwo{Ann. Scuola Norm. Sup. Pisa Sci. Fis. Mat.}
\def\ANNSMone{Ann. Soc. Math. Polon. Ser. I Comment. Math. Prace Mat.}
\def\ANNSMtwo{Ann. Soc. Math. Polon. Ser. II Wiadom. Mat.}
\def\ANNSMthree{Ann. Soc. Math. Polon. Ser. III Mat. Stos.}
\def\ANNSMfour{Ann. Soc. Math. Polon. Ser. IV Fund. Inform.}
\def\ANNSS{Ann. Soc. Sci. Bruxelles S{\'e}r. I}
\def\ANNST{Ann. Statist.}
\def\ANNSP{Ann. Storia Pavese}
\def\ANNSRone{Ann. Syst. Res.}
\def\ANNSRtwo{Ann. Systems Res.}
\def\ANNUFone{Ann. Univ. Ferrara Sez. VII}
\def\ANNUFtwo{Ann. Univ. Ferrara Sez. VII (N.S.)}
\def\ANNUMone{Ann. Univ. Madagascar S{\'e}r. Sci. Nature Math.}
\def\ANNUMtwo{Ann. Univ. Mariae Curie-Sk{\l}odowska Sect. A}
\def\ANNUSone{Ann. Univ. Sarav. Math.-Natur. Fak.}
\def\ANNUSsix{Ann. Univ. Sarav. Ser. Math.}
\def\ANNUStwo{Ann. Univ. Sci. Budapest. E{\"o}tv{\"o}s Sect. Math.}
\def\ANNUSfive{Ann. Univ. Sci. Budapest. Sect. Comput.}
\def\ANNUT{Ann. Univ. Turku. Ser. A I}
\def\ANNUSthree{Annuaire Univ. Sofia Fac. Math.}
\def\ANNUSM{Annuaire Univ. Sofia Fac. Math. Inform.}
\def\ANNUSfour{Annuaire Univ. Sofia Fac. Math. M{\'e}c.}
\def\ANUSP{Annuaire Univ. Sofia Fac. Phys.}
\def\ANNRA{Annual Rep. Asahikawa Med. College}
\def\ANNRFone{Annual Rep. Fac. Ed. Iwate Univ.}
\def\ANNRFtwo{Annual Rep. Fac. Ed. Univ. Iwate}
\def\ANTCL{Antiquit{\'e} Classique}
\def\ANZOStwo{Anz. {\"O}sterreich. Akad. Wiss. Math.-Natur. Kl.}
\def\ANZOSone{Anz. {\"O}sterreich. Akad. Wiss. Math.-Naturwiss. Kl.}
\def\APLMA{Apl. Mat.}
\def\APPAE{Appl. Algebra Engrg. Comm. Comput.}
\def\APPLAone{Appl. Anal.}
\def\APPCS{Appl. Categ. Structures}
\def\APPCH{Appl. Comput. Harmon. Anal.}
\def\APLMAone{Appl. Math.}
\def\APPMA{Appl. Math. (Warsaw)}
\def\APPMC{Appl. Math. Comput.}
\def\APMCS{Appl. Math. Comput. Sci.}
\def\APPMJ{Appl. Math. J. Chinese Univ. Ser. A and B}
\def\APPMJB{Appl. Math. J. Chinese Univ. Ser. B}
\def\APPML{Appl. Math. Lett.}
\def\APPMMthree{Appl. Math. Math. Comput.}
\def\APPMMone{Appl. Math. Mech.}
\def\APPMMtwo{Appl. Math. Mech. (English Ed.)}
\def\APPMM{Appl. Math. Modelling}
\def\APPMN{Appl. Math. Notes}
\def\APPMO{Appl. Math. Optim.}
\def\APPNM{Appl. Numer. Math.}
\def\APPPI{Appl. Probab. Index}
\def\APPSR{Appl. Sci. Res.}
\def\APPSM{Appl. Stochastic Models Data Anal.}
\def\APPLA{Applicable Anal.}
\def\APPTA{Approx. Theory Appl.}
\def\APPTAtwo{Approx. Theory Appl. (N.S.)}
\def\ARAGJ{Arab Gulf J. Sci. Res.}
\def\ARAGJone{Arab Gulf J. Sci. Res. A. Math. Phys. Sci.}
\def\ARAJM{Arab J. Math.}
\def\ARJMS{Arab J. Math. Sci.}
\def\ARAJSA{Arab. J. Sci. Eng. Sect. A Sci.}
\def\ARAJSB{Arab. J. Sci. Eng. Sect. B Eng.}
\def\ARAJS{Arabian J. Sci. Engrg.}
\def\ARASP{Arabic Sci. Philos.}
\def\ARBIM{Arbeitsber. Inst. Math. Masch. Datenverarb. (Inform.)}
\def\ARBUB{{\.A}rbok Univ. Bergen Mat.-Natur. Ser.}
\def\ARCATone{Arch. Automat. i Telemech.}
\def\ARCATtwo{Arch. Automat. Telemech.}
\def\ARCCM{Arch. Comput. Methods Engrg.}
\def\ARCCS{Arch. Control Sci.}
\def\ARCEU{Arch. Elek. {\"U}bertr.}
\def\ARCEW{Arch. Elektrotech.}
\def\ARCHEtwo{Arch. Hist. Exact Sci.}
\def\ARCHEone{Arch. History Exact Sci.}
\def\ARCIT{Arch. Inform. Teoret. Stos.}
\def\ARCIHtwo{Arch. Internat. Hist. Sci.}
\def\ARCIHone{Arch. Internat. Histoire Sci.}
\def\ARCMBone{Arch. Math. (Basel)}
\def\ARCMBtwo{Arch. Math. (Brno)}
\def\ARCML{Arch. Math. Logic}
\def\ARCMLtwo{Arch. Math. Logik Grundlag.}
\def\ARCMLone{Arch. Math. Logik Grundlagenforsch.}
\def\ARCMA{Arch. Mech. (Arch. Mech. Stos.)}
\def\ARCRM{Arch. Rational Mech. Anal.}
\def\ARCHA{Archaeoastronomy}
\def\ARCHI{Archimede}
\def\ARGUM{Argumentation}
\def\ARKMA{Ark. Mat.}
\def\ARKHI{Arkhimedes}
\def\ARMGP{Armjan. Gos. Ped. Inst. Sb. Nau{\v{c}}n. Trud. Ser. Fiz.-Mat.}
\def\ARMGPone{Armyan. Gos. Ped. Inst. Sb. Nauchn. Trud. Ser. Fiz.-Mat.}
\def\ARQIG{Arquivo Inst. Gulbenkian Ci. A Estud. Mat. Fis.-Mat.}
\def\ARSCOtwo{Ars Combin.}
\def\ARSCOone{Ars Combinatoria}
\def\ARTII{Artificial Intelligence}
\def\APJOR{Asia-Pacific J. Oper. Res.}
\def\ASTER{Ast{\'e}risque}
\def\ASTIB{Astin Bull.}
\def\ASTROone{Astrofizika}
\def\ASTRAone{Astrometr. i Astrofiz.}
\def\ASTRA{Astronom. and Astrophys.}
\def\ASTASone{Astronom. Astrophys. Suppl. Ser.}
\def\ASTRJone{Astronom. J.}
\def\ASTRN{Astronom. Nachr.}
\def\ASTRE{Astronom. Rep.}
\def\ASTRZ{Astronom. {\v{Z}}.}
\def\ASTRZone{Astronom. Zh.}
\def\ASTSS{Astrophys. and Space Sci.}
\def\ASTRJtwo{Astrophys. J.}
\def\ASTJS{Astrophys. J. Suppl.}
\def\ASTSSone{Astrophys. Space Sci.}
\def\ASTROtwo{Astrophysics}
\def\ASYMAone{Asymptot. Anal.}
\def\ASYMA{Asymptotic Anal.}
\def\ATTBL{AT\&T Bell Labs. Tech. J.}
\def\ATTTJ{AT\&T Tech. J.}
\def\ATAUJ{Atat{\"u}rk {\"U}niv. J. Sci.}
\def\ATTAL{Atti Accad. Ligure Sci. Lett.}
\def\ATTALone{Atti Accad. Ligure Sci. Lett. (5)}
\def\ATTANfive{Atti Accad. Naz. Lincei Cl. Sci. Fis. Mat. Natur. Mem. (9) Mat. Appl.}
\def\ATTANthree{Atti Accad. Naz. Lincei Cl. Sci. Fis. Mat. Natur. Rend. Lincei (9) Mat. Appl.}
\def\ATTANfour{Atti Accad. Naz. Lincei Cl. Sci. Fis. Mat. Natur. Rend. Lincei (9) Sci. Fis. Natur.}
\def\ATTANS{Atti Accad. Naz. Lincei Cl. Sci. Fis. Mat. Natur. Rend. Lincei (9) Suppl.}
\def\ATTANone{Atti Accad. Naz. Lincei Mem. Cl. Sci. Fis. Mat. Natur. Sez. Ia}
\def\ATTANM{Atti Accad. Naz. Lincei Mem. Cl. Sci. Fis. Mat. Natur. Sez. Ia (8)}
\def\ATTANtwo{Atti Accad. Naz. Lincei Rend. Cl. Sci. Fis. Mat. Natur.}
\def\ATTANR{Atti Accad. Naz. Lincei Rend. Cl. Sci. Fis. Mat. Natur. (8)}
\def\ATTAP{Atti Accad. Peloritana Pericolanti Cl. Sci. Fis. Mat. Natur.}
\def\ATTAPone{Atti Accad. Pontaniana (N.S.)}
\def\ATTASN{Atti Accad. Sci. Fis. Mat. Napoli}
\def\ATTASone{Atti Accad. Sci. Ist. Bologna Cl. Sci. Fis. Rend.}
\def\ATTASB{Atti Accad. Sci. Istit. Bologna Cl. Sci. Fis. Rend. (13)}
\def\ATTASfour{Atti Accad. Sci. Istit. Bologna Cl. Sci. Fis. Rend. (14)}
\def\ATASPone{Atti Accad. Sci. Lett. Arti Palermo Parte I}
\def\ATASPtwo{Atti Accad. Sci. Lett. Arti Palermo Parte I (4)}
\def\ATTASL{Atti Accad. Sci. Lett. Arti Palermo Ser. (5)}
\def\ATTAF{Atti Accad. Sci. Siena Fisiocrit. (14)}
\def\ATAST{Atti Accad. Sci. Torino Cl. Sci. Fis. Mat. Natur.}
\def\ATTSM{Atti Sem. Mat. Fis. Univ. Modena}
\def\ATTSPone{Atti Soc. Peloritana Sci. (N.S.)}
\def\ATTSP{Atti Soc. Peloritana Sci. Fis. Mat. Natur.}
\def\AUSCJ{Austral. Comput. J.}
\def\AUSCS{Austral. Comput. Sci. Comm.}
\def\AUSJP{Austral. J. Phys.}
\def\AUSJS{Austral. J. Statist.}
\def\AUSMS{Austral. Math. Soc. Gaz.}
\def\AUSJC{Australas. J. Combin.}
\def\AUSJPone{Australas. J. Philos.}
\def\AUTCA{Automat. Comput. Appl. Math.}
\def\AUTCCone{Automat. Control and Computer Sci.}
\def\AUTCCtwo{Automat. Control Comput. Sci.}
\def\AUTCTtwo{Automat. Control Theory Appl.}
\def\AUTDM{Automat. Document. and Math. Linguistics}
\def\AUTOP{Automat. Programming}
\def\AUTRC{Automat. Remote Control}
\def\AUTCTone{Automatic Control Theory Appl.}
\def\AUTOM{Automatica J. IFAC}
\def\AVHNV{Avh. Norske Vid.-Akad. Oslo I (N.S.)}
\def\AVTITone{Avtomat. i Iz{\v{c}}isl. Tehn.}
\def\AVTOT{Avtomat. i Telemeh.}
\def\AVTOTone{Avtomat. i Telemekh.}
\def\AVTVTtwo{Avtomat. i Vychisl. Tekhn. (Minsk)}
\def\AVTVTone{Avtomat. i Vychisl. Tekhn. (Riga)}
\def\AVTVTR{Avtomat. i Vy{\v{c}}isl. Tehn. (Riga)}
\def\AVTVTM{Avtomat. i Vy{\v{c}}isl. Tehnika (Minsk)}
\def\AVTITthree{Avtomat. Izchisl. Tekhn.}
\def\AVTITfour{Avtomat. Izchisl. Tekhn. Avtomat. Sistemi}
\def\AVTITtwo{Avtomat. Iz{\v{c}}isl. Tehn.}
\def\AVTSUone{Avtomat. Sistemy Upravlen. (LGU)}
\def\AVTSUtwo{Avtomat. Sistemy Upravlenija i Pribory Avtomat.}
\def\AVTSUthree{Avtomat. Sistemy Upravleniya i Pribory Avtomat.}
\def\AVTUV{Avtomat. Upravl. i Vy{\v{c}}isl. Tehnika}
\def\AVTUVone{Avtomat. Upravlenie i Vychisl. Tekhn.}
\def\AVTOMone{Avtomatika}
\def\AVTOMtwo{Avtometrija}
\def\AVTOMthree{Avtometriya}
\def\AZEGUtwo{Azerba{\u\i}d{\v{z}}an. Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\AZEGUone{Azerba{\u\i}d{\v{z}}an. Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap. Ser. Fiz.-Mat. Nauk}
\def\AZEGUthree{Azerba{\u\i}dzhan. Gos. Univ. Uchen. Zap.}
\def\AZEGUfour{Azerba{\u\i}dzhan. Gos. Univ. Uchen. Zap. Ser. Fiz.-Mat. Nauk}
\def\BAGMI{Baghdad. Mitt.}
\def\BALGPtwo{Balashov. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\BALGP{Bala{\v{s}}ov. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\BALJG{Balkan J. Geom. Appl.}
\def\BANCM{Bangabasi College Mag.}
\def\BANECone{Bangabasi Evening College Mag.}
\def\BANMC{Bangabasi Morning College Mag.}
\def\BAOWX{Baoji Wenli Xueyuan Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\BARGPI{Barnaul. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\BARGPtwo{Barnaul. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\BASGP{Bashkir. Gos. Univ. Uchen. Zap.}
\def\BARGPU{Ba{\v{s}}kir. Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\BAYAWone{Bayer. Akad. Wiss. Math.-Natur. Kl. Abh.}
\def\BAYAWA{Bayer. Akad. Wiss. Math.-Natur. Kl. Abh. (N.F.)}
\def\BAYAWtwo{Bayer. Akad. Wiss. Math.-Natur. Kl. S.-B.}
\def\BAYAWS{Bayer. Akad. Wiss. Math.-Natur. Kl. Sitzungsber.}
\def\BAYAWP{Bayer. Akad. Wiss. Philos.-Hist. Kl. Sitzungsber.}
\def\BAYMS{Bayreuth. Math. Schr.}
\def\BEHAS{Behavioral Sci.}
\def\BEIDX{Beijing Daxue Xuebao}
\def\BEIJXone{Beijing Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\BEISD{Beijing Shifan Daxue Xuebao}
\def\BEIUJ{Beijing Univ. J. Nat. Sci. Ed.}
\def\BEIAG{Beitr. Algebra Geom.}
\def\BEIPP{Beitr. Plasmaphys.}
\def\BEIAGone{Beitr{\"a}ge Algebra Geom.}
\def\BEITA{Beitr{\"a}ge Anal.}
\def\BEINM{Beitr{\"a}ge Numer. Math.}
\def\BELJO{Belg. J. Oper. Res. Statist. Comput. Sci.}
\def\BELJE{Bell J. Econom.}
\def\BELST{Bell System Tech. J.}
\def\BERMStwo{Ber. Math.-Statist. Sekt. Forsch. Graz}
\def\BERMSone{Ber. Math.-Statist. Sekt. Forschungszentrum Graz}
\def\BERUJ{Ber. Univ. Jyv{\"a}skyl{\"a} Math. Inst.}
\def\BERWG{Ber. Wiss.-Gesch.}
\def\BERNO{Bernoulli}
\def\BIBLF{Biblio. France}
\def\BIBSNone{Biblio. Sci. Natur. Helv.}
\def\BIOAV{Bioavtomatika}
\def\BIOLC{Biol. Cybernet.}
\def\BIOMJ{Biometrical J.}
\def\BIOMEone{Biometrics}
\def\BIOMEtwo{Biometrika}
\def\BIOMZ{Biometrische Z.}
\def\BIOPJone{Biophys. J.}
\def\BIT{BIT}
\def\BITtwo{BIT (Tokyo)}
\def\BIULT{Biul. Lubel. Towarz. Nauk. Mat. Fiz. Chem.}
\def\BIUWA{Biul. Wojsk. Akad. Tech.}
\def\BJUIT{Bjull. Inst. Teoret. Astronom.}
\def\BOGUD{Bo{\u{g}}azi{\c{c}}i {\"U}niv. Dergisi}
\def\BOLIA{Bol. Inst. Actuar. Port.}
\def\BOLLIone{Bol. Lima}
\def\BOLMA{Bol. Mat.}
\def\BOLMAone{Bol. Mat. (N.S.)}
\def\BOLME{Bol. Mat. Estat{\'\i}st. Fis.}
\def\BOLSB{Bol. Soc. Brasil. Mat.}
\def\BOLSBone{Bol. Soc. Brasil. Mat. (N.S.)}
\def\BOLSMone{Bol. Soc. Mat. Mexicana}
\def\BOLSMtwo{Bol. Soc. Mat. Mexicana (2)}
\def\BOLSMthree{Bol. Soc. Mat. Mexicana (3)}
\def\BOLSP{Bol. Soc. Paran. Mat. (2)}
\def\BOLSPtwo{Bol. Soc. Parana. Mat. (2)}
\def\BOLSPone{Bol. Soc. Port. Mat.}
\def\BOLGSone{Boll. Geod. Sci. Affini}
\def\BOLSS{Boll. Storia Sci. Mat.}
\def\BOLUM{Boll. Un. Mat. Ital.}
\def\BOLUMI{Boll. Un. Mat. Ital. (6) Indici}
\def\BOLUMone{Boll. Un. Mat. Ital. A}
\def\BOLUMA{Boll. Un. Mat. Ital. A (5)}
\def\BOLUMthree{Boll. Un. Mat. Ital. A (6)}
\def\BOLUMseven{Boll. Un. Mat. Ital. A (7)}
\def\BOLUMtwo{Boll. Un. Mat. Ital. B}
\def\BOLUMB{Boll. Un. Mat. Ital. B (5)}
\def\BOLUMfour{Boll. Un. Mat. Ital. B (6)}
\def\BOLUMeight{Boll. Un. Mat. Ital. B (7)}
\def\BOLUMC{Boll. Un. Mat. Ital. C (5)}
\def\BOLUMsix{Boll. Un. Mat. Ital. C (6)}
\def\BOLUMfive{Boll. Un. Mat. Ital. D (6)}
\def\BOLUMS{Boll. Un. Mat. Ital. Suppl.}
\def\BONMSone{Bonn. Math. Schr.}
\def\BRIJH{British J. Hist. Sci.}
\def\BRIJMtwo{British J. Math. Statist. Psych.}
\def\BRIJMone{British J. Math. Statist. Psychology}
\def\BRIJP{British J. Philos. Sci.}
\def\BRINB{British Nat. Biblio.}
\def\BULAStwo{Bul. Akad. Shtiintse RSS Moldoven.}
\def\BULAS{Bul. Akad. {\v{S}}tiince RSS Moldoven.}
\def\BULIP{Bul. Inst. Politehn. Bucure{\c{s}}ti}
\def\BULIPA{Bul. Inst. Politehn. Bucure{\c{s}}ti Ser. Automat.}
\def\BULIPF{Bul. Inst. Politehn. Bucure{\c{s}}ti Ser. Automat. Calc.}
\def\BULIPsix{Bul. Inst. Politehn. Bucure{\c{s}}ti Ser. Chim.}
\def\BULIPC{Bul. Inst. Politehn. Bucure{\c{s}}ti Ser. Chim.-Metal.}
\def\BULIPnine{Bul. Inst. Politehn. Bucure{\c{s}}ti Ser. Construc. Ma{\c{s}}.}
\def\BULIPB{Bul. Inst. Politehn. Bucure{\c{s}}ti Ser. Electron.}
\def\BULIPseven{Bul. Inst. Politehn. Bucure{\c{s}}ti Ser. Electrotehn.}
\def\BULIPfour{Bul. Inst. Politehn. Bucure{\c{s}}ti Ser. Electrotehn. Energet. Automat. Calc. Electron.}
\def\BULIPD{Bul. Inst. Politehn. Bucure{\c{s}}ti Ser. Energet.}
\def\BULIPeight{Bul. Inst. Politehn. Bucure{\c{s}}ti Ser. Mec.}
\def\BULIPfive{Bul. Inst. Politehn. Bucure{\c{s}}ti Ser. Mec. Construc. Ma{\c{s}}. Transport. Aeronave}
\def\BULBSM{Bul. Inst. Politehn. Bucure{\c{s}}ti Ser. Metal.}
\def\BULIPT{Bul. Inst. Politehn. Bucure{\c{s}}ti Ser. Transport. Aeronave}
\def\BULIPone{Bul. Inst. Politehn. Ia{\c{s}}i}
\def\BULIPtwo{Bul. Inst. Politehn. Ia{\c{s}}i (N.S.)}
\def\BULIPthree{Bul. Inst. Politehn. Ia{\c{s}}i Sec{\c{t}}. I}
\def\BULIPI{Bul. Inst. Politehn. Ia{\c{s}}i Sec{\c{t}}. III}
\def\BULSI{Bul. {\c{S}}ti. Inst. Politehn. Cluj}
\def\BULSIone{Bul. {\c{S}}ti. Inst. Politehn. Cluj Ser. Construc.}
\def\BULSItwo{Bul. {\c{S}}ti. Inst. Politehn. Cluj Ser. Electromec.}
\def\BULSIthree{Bul. {\c{S}}ti. Inst. Politehn. Cluj Ser. Mec.}
\def\BULSTone{Bul. {\c{S}}ti. Tehn. Inst. Politehn. Timi{\c{s}}oara Ser. Mat.-Fiz.-Mec. Teoret. Apl.}
\def\BULSTtwo{Bul. {\c{S}}ti. Tehn. Inst. Politehn. ``Traian Vuia'' Timi{\c{s}}oara}
\def\BULSIN{Bul. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Inst. Politehn. Cluj-Napoca}
\def\BULSIfour{Bul. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Inst. Politehn. Cluj-Napoca Ser. Arhitect.-Construc.}
\def\BULSIsix{Bul. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Inst. Politehn. Cluj-Napoca Ser. Chim. Metal.}
\def\BULSIfive{Bul. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Inst. Politehn. Cluj-Napoca Ser. Construc. Ma{\c{s}}.}
\def\BULSIseven{Bul. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Inst. Politehn. Cluj-Napoca Ser. Electrotehn.-Energet.-Inform.}
\def\BUSTI{Bul. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Inst. Politehn. Cluj-Napoca Ser. Mat. Apl. Mec.}
\def\BULSIeight{Bul. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Inst. Politehn. Cluj-Napoca Ser. Mat.-Fiz.-Mec. Apl.}
\def\BULSInine{Bul. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Inst. Politehn. Cluj-Napoca Ser. Mat. Mec. Apl. Construc. Ma{\c{s}}.}
\def\BULSIC{Bul. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Inst. Politehn. Cluj Ser. Construc.}
\def\BULSIE{Bul. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Inst. Politehn. Cluj Ser. Electromec.}
\def\BULSIM{Bul. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Inst. Politehn. Cluj Ser. Mec.}
\def\BULSTthree{Bul. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Tehn. Inst. Politehn. ``Traian Vuia'' Timi{\c{s}}oara Ser. Mat. Fiz.}
\def\BULSTfour{Bul. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Tehn. Univ. Tehn. Timi{\c{s}}oara Mat. Fiz.}
\def\BULSU{Bul. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Univ. Baia Mare Ser. B}
\def\BULSTfive{Bul. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Univ. Tehn. Timi{\c{s}}oara Mat. Fiz.}
\def\BULUBA{Bul. Univ. Bra{\c{s}}ov Ser. A Mec. Apl.}
\def\BULUBone{Bul. Univ. Bra{\c{s}}ov Ser. C}
\def\BULUBC{Bul. Univ. Bra{\c{s}}ov Ser. C Mat. Fiz. Chim. {\c{S}}ti. Natur.}
\def\BULUG{Bul. Univ. Gala{\c{t}}i Fasc. II Mat. Fiz. Mec. Teoret.}
\def\BULUS{Bul. Univ. Shtet{\"e}ror Tiran{\"e}. Shk. Nat.}
\def\BULJP{Bulgar. J. Phys.}
\def\BULAPone{Bull. Acad. Polon. Sci. S{\'e}r. Sci. Math.}
\def\BULAPM{Bull. Acad. Polon. Sci. S{\'e}r. Sci. Math. Astronom. Phys.}
\def\BULAPtwo{Bull. Acad. Polon. Sci. S{\'e}r. Sci. Phys. Astronom.}
\def\BULAPT{Bull. Acad. Polon. Sci. S{\'e}r. Sci. Tech.}
\def\BULASthree{Bull. Acad. Sci. People's Republic of Korea}
\def\BUASN{Bull. Acad. Serbe Sci. Arts Cl. Sci. Math. Natur.}
\def\BUASM{Bull. Acad. Serbe Sci. Arts Cl. Sci. Math. Natur. Sci. Math.}
\def\BULAU{Bull. Aichi Univ. Ed. Natur. Sci.}
\def\BULAMS{Bull. Allahabad Math. Soc.}
\def\BULAMone{Bull. Amer. Math. Soc.}
\def\BULAMthree{Bull. Amer. Math. Soc. (N.S.)}
\def\BULASone{Bull. Arts Sci. Div. Univ. Ryukyus Math. Natur. Sci.}
\def\BULASB{Bull. Assoc. Enseign. Math. S{\'e}r. B}
\def\BULAI{Bull. Astronom. Inst. Czechoslovakia}
\def\BULAMtwo{Bull. Austral. Math. Soc.}
\def\BULBM{Bull. Belg. Math. Soc. Simon Stevin}
\def\BULCM{Bull. Calcutta Math. Soc.}
\def\BULCRtwo{Bull. Central Res. Inst. Fukuoka Univ.}
\def\BULCR{Bull. Central Res. Lab. O.I.T.}
\def\BULCI{Bull. Centre Inform.}
\def\BULCL{Bull. College Liberal Arts Kyushu Sangyo Univ.}
\def\BULCS{Bull. College Sci. (Baghdad)}
\def\BULCSone{Bull. College Sci. Univ. Ryukyus}
\def\BULDG{Bull. Dept. Gen. Ed. College Sci. Tech. Nihon Univ.}
\def\BULDEtwo{Bull. Direction {\'E}tudes Rech. S{\'e}r. C Math. Inform.}
\def\BULDEone{Bull. Direction {\'E}tudes Recherches S{\'e}r. C Math. Informat.}
\def\BULEO{Bull. {\'E}tudes Orient.}
\def\BULEAone{Bull. European Assoc. Theoret. Comput. Sci.}
\def\BULFE{Bull. Fac. Ed. Kagoshima Univ. Natur. Sci.}
\def\BULFEK{Bull. Fac. Ed. Univ. Kagoshima}
\def\BULFEU{Bull. Fac. Ed. Utsunomiya Univ. Sect. 2}
\def\BULFEW{Bull. Fac. Ed. Wakayama Univ. Natur. Sci.}
\def\BULFEH{Bull. Fac. Engrg. Hiroshima Univ.}
\def\BULFEM{Bull. Fac. Engrg. Miyazaki Univ.}
\def\BULFG{Bull. Fac. Gen. Ed. Gifu Univ.}
\def\BULFLone{Bull. Fac. Liberal Arts Chukyo Univ.}
\def\BULFL{Bull. Fac. Liberal Arts Nagasaki Univ.}
\def\BULFSsix{Bull. Fac. School Ed. Hiroshima Univ. Part II}
\def\BUFAS{Bull. Fac. Sci. Alexandria Univ.}
\def\BULFSone{Bull. Fac. Sci. Assiut Univ.}
\def\BULFSseven{Bull. Fac. Sci. Assiut Univ. A}
\def\BULFSeight{Bull. Fac. Sci. Assiut Univ. B}
\def\BULFSC{Bull. Fac. Sci. Assiut Univ. C}
\def\BULFStwo{Bull. Fac. Sci. Engrg. Chuo Univ.}
\def\BULFSnine{Bull. Fac. Sci. Engrg. Chuo Univ. Ser. I Math.}
\def\BULFSthree{Bull. Fac. Sci. Ibaraki Univ. Ser. A}
\def\BULFSfive{Bull. Fac. Sci. King Abdul Aziz Univ.}
\def\BULFSfour{Bull. Fac. Sci. Riyad Univ. (2)}
\def\BULFS{Bull. Fac. Sci. Zagazig Univ.}
\def\BULFTone{Bull. Fac. Textile Sci. Kyoto Univ. Industrial Arts Textile Fibers}
\def\BULFU{Bull. Fukuoka Univ. Ed. III}
\def\BULGE{Bull. Gen. Ed. Dokkyo Univ. School Medicine}
\def\BULLG{Bull. G{\'e}od{\'e}sique}
\def\BULGC{Bull. Gifu College Ed.}
\def\BULGM{Bull. Greek Math. Soc.}
\def\BULHM{Bull. Honam Math. Soc.}
\def\BULHK{Bull. Hong Kong Math. Soc.}
\def\BULIG{Bull. IGPL}
\def\BULIC{Bull. Inform. Cybernet.}
\def\BULIA{Bull. Inst. Adv. Res. Fukuoka Univ.}
\def\BULICA{Bull. Inst. Combin. Appl.}
\def\BULII{Bull. Inst. Internat. Statist.}
\def\BULIJ{Bull. Inst. Japanese Language Soka Univ.}
\def\BULIMone{Bull. Inst. Math. Acad. Sinica}
\def\BULIMtwo{Bull. Inst. Math. Appl.}
\def\BULIV{Bull. Inst. Vocat. Train.}
\def\BULIMthree{Bull. Iranian Math. Soc.}
\def\BULIS{Bull. Iron Steel Tech. College}
\def\BULJU{Bull. Joetsu Univ. Ed.}
\def\BULLJ{Bull. JSME}
\def\BULLKM{Bull. Korean Math. Soc.}
\def\BULKU{Bull. Koshien Univ. B}
\def\BULKUB{Bull. Kyoto Univ. Ed. Ser. B}
\def\BULKI{Bull. Kyushu Inst. Tech. Math. Natur. Sci.}
\def\BULLRone{Bull. Liaison Rech. Inform. Automat.}
\def\BULLM{Bull. London Math. Soc.}
\def\BULMM{Bull. Malaysian Math. Soc.}
\def\BULMMone{Bull. Malaysian Math. Soc. (2)}
\def\BULLMone{Bull. Math.}
\def\BULMA{Bull. Math. Assoc. India}
\def\BULMBtwo{Bull. Math. Biol.}
\def\BULMBone{Bull. Math. Biology}
\def\BULMSone{Bull. Math. Soc. Sci. Math. R. S. Roumanie}
\def\BULMSthree{Bull. Math. Soc. Sci. Math. R. S. Roumanie (N.S.)}
\def\BULMSfour{Bull. Math. Soc. Sci. Math. Roumanie (N.S.)}
\def\BULMStwo{Bull. Math. Statist.}
\def\BULNI{Bull. Nagoya Inst. Tech.}
\def\BULNU{Bull. Nara Univ. Ed. Natur. Sci.}
\def\BULNT{Bull. Number Theory Related Topics}
\def\BULOPone{Bull. Osaka Prefect. College Tech.}
\def\BULOP{Bull. Osaka Prefect. Tech. College}
\def\BULOS{Bull. Osaka Prefect. Univ. Ser. A Eng. Nat. Sci.}
\def\BULPA{Bull. Polish Acad. Sci. Math.}
\def\BULPAone{Bull. Polish Acad. Sci. Tech. Sci.}
\def\BULPAM{Bull. Pure Appl. Sci. Sec. E Math.}
\def\BULPAE{Bull. Pure Appl. Sci. Sect. E Math. Stat.}
\def\BULRL{Bull. Res. Lab. Precision Mach. Electron.}
\def\BULSB{Bull. Satyendranath Bose Inst. Phys. Sci.}
\def\BULSCone{Bull. Sci. Conseil Acad. RSF Yougoslav. Sect. A}
\def\BULSEone{Bull. Sci. Engrg. Div. Univ. Ryukyus Math. Natur. Sci.}
\def\BULSEtwo{Bull. Sci. Engrg. Res. Lab. Waseda Univ.}
\def\BULSMone{Bull. Sci. Math.}
\def\BULSMtwo{Bull. Sci. Math. (2)}
\def\BULSL{Bull. Sect. Logic Univ. {\L}{\'o}d{\'z}}
\def\BULSSthree{Bull. Seismol. Soc. Amer.}
\def\BULSA{Bull. Soc. Amis Bibl. {\'E}cole Polytech.}
\def\BULSF{Bull. Soc. Franco-Japon. Sci. Pures Appl.}
\def\BUSMB{Bull. Soc. Math. Banja Luka}
\def\BULSMB{Bull. Soc. Math. Belg.}
\def\BULSMthree{Bull. Soc. Math. Belg. S{\'e}r. A}
\def\BULSMfour{Bull. Soc. Math. Belg. S{\'e}r. B}
\def\BULSMeight{Bull. Soc. Math. France}
\def\BULSMsix{Bull. Soc. Math. France M{\'e}m.}
\def\BULSMseven{Bull. Soc. Math. France Suppl. M{\'e}m.}
\def\BULSMG{Bull. Soc. Math. Gr{\`e}ce}
\def\BULSMfive{Bull. Soc. Math. Gr{\`e}ce (N.S.)}
\def\BULSMM{Bull. Soc. Math. Phys. Mac{\'e}doine}
\def\BULSR{Bull. Soc. Roy. Sci. Li{\`e}ge}
\def\BULSStwo{Bull. Soc. Sci. Lett. {\L}{\'o}d{\'z}}
\def\BULSSL{Bull. Soc. Sci. Lett. {\L}{\'o}d{\'z} S{\'e}r. Rech. D{\'e}form.}
\def\BULSSone{Bull. Soc. Sci. Lettres {\L}{\'o}d{\'z}}
\def\BULSV{Bull. Soc. Vaud. Sci. Nat.}
\def\BULSY{Bull. Symbolic Logic}
\def\BULTW{Bull. T{\=o}kai Women's College}
\def\BULTGone{Bull. Tokyo Gakugei Univ.}
\def\BULTGtwo{Bull. Tokyo Gakugei Univ. (4)}
\def\BULTA{Bull. Transilv. Univ. Bra{\c{s}}ov Ser. A (N.S.)}
\def\BULTB{Bull. Transilv. Univ. Bra{\c{s}}ov Ser. B (N.S.)}
\def\BULTU{Bull. Transylv. Univ. Bra{\c{s}}ov Ser. C}
\def\BULUE{Bull. Univ. Electro-Comm.}
\def\BULUOtwo{Bull. Univ. Osaka Prefect. Ser. A}
\def\BULUOone{Bull. Univ. Osaka Prefecture Ser. A}
\def\BULVP{Bull. Vijnana Parishad India}
\def\BULYU{Bull. Yamagata Univ. Natur. Sci.}
\def\BULLS{BullSig(110)}
\def\BUTSMone{Butl. Sec. Mat.}
\def\BUTSM{Butl. Sec. Mat. Soc. Catalana Ci{\`e}nc. F{\'\i}s. Qu{\'\i}m. Mat.}
\def\BUTSC{Butl. Soc. Catalana Ci{\`e}nc. F{\'\i}s. Qu{\'\i}m. Mat. (2)}
\def\BUTSCone{Butl. Soc. Catalana Mat.}
\def\BUTSCtwo{Butl. Soc. Catalanes F{\'\i}s. Qu{\'\i}m. Mat. Tecn. (2)}
\def\BYTEone{Byte}
\def\BJUITone{Byull. Inst. Teoret. Astronom.}
\def\BYZAN{Byzantion}
\def\CRACA{C. R. Acad. Bulgare Sci.}
\def\CRASAB{C. R. Acad. Sci. Paris S{\'e}r. A-B}
\def\CRACStwo{C. R. Acad. Sci. Paris S{\'e}r. D}
\def\CRACAseven{C. R. Acad. Sci. Paris S{\'e}r. G{\'e}n. Vie Sci.}
\def\CRACAone{C. R. Acad. Sci. Paris S{\'e}r. I Math.}
\def\CRACAtwo{C. R. Acad. Sci. Paris S{\'e}r. II M{\'e}c. Phys. Chim. Sci. Univers Sci. Terre}
\def\CRACAthree{C. R. Acad. Sci. Paris S{\'e}r. III Sci. Vie}
\def\CRACS{C. R. Acad. Sci. Paris Vie Acad{\'e}mique}
\def\CRACAfour{C. R. Acad. Sci. S{\'e}r. G{\'e}n. Vie Sci.}
\def\CRMAR{C. R. Math. Rep. Acad. Sci. Canada}
\def\CADHF{Cad. Hist. Filos. Ci\^enc.}
\def\CADHFone{Cad. Hist. Filos. Ci\^enc. (3)}
\def\CAHCEtwo{Cahiers Centre {\'E}tudes Rech. Op{\'e}r.}
\def\CAHCEone{Cahiers Centre {\'E}tudes Recherche Op{\'e}r.}
\def\CAHIM{Cahiers Math.}
\def\CAHTG{Cahiers Topologie G{\'e}om. Diff{\'e}rentielle}
\def\CAHTGone{Cahiers Topologie G{\'e}om. Diff{\'e}rentielle Cat{\'e}g.}
\def\CAIJK{Caijing Kexue}
\def\CALVP{Calc. Var. Partial Differential Equations}
\def\CALCO{Calcolo}
\def\CALSA{Calcutta Statist. Assoc. Bull.}
\def\CANAM{Canad. Appl. Math. Quart.}
\def\CANJM{Canad. J. Math.}
\def\CANJP{Canad. J. Phys.}
\def\CANJS{Canad. J. Statist.}
\def\CANMB{Canad. Math. Bull.}
\def\CARJM{Caribbean J. Math.}
\def\CARJMone{Caribbean J. Math. Comput. Sci.}
\def\CARJS{Caribbean J. Sci. Math.}
\def\CASPM{{\v{C}}asopis P{\v{e}}st. Mat.}
\def\CCAone{CC AI}
\def\COMCA{CCA}
\def\CECIG{{\v{C}}e{\v{c}}eno-Ingu{\v{s}}. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\CELEM{Celestial Mech.}
\def\CELEMtwo{Celestial Mech. Dynam. Astronom.}
\def\CELGP{{\v{C}}eljabinsk. Gos. Ped. Inst. Trudy}
\def\CENTA{Centaurus}
\def\CENEJ{Central European J. Oper. Res. Econom.}
\def\CHADX{Changsha Dianli Xueyuan Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\CHAJX{Changsha Jiaotong Xueyuan Xuebao}
\def\CHASS{Changsha Shuidian Shiyuan Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\CHAOS{Chaos}
\def\CHASF{Chaos Solitons Fractals}
\def\CECIGone{Checheno-Ingush. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\CELGPone{Chelyabinsk. Gos. Ped. Inst. Trudy}
\def\CHEEJ{Chem. Engrg. J.}
\def\CHEMP{Chem. Phys.}
\def\CHEPL{Chem. Phys. Lett.}
\def\CHEKD{Chengdu Keji Daxue Xuebao}
\def\CJTCS{Chicago J. Theoret. Comput. Sci.}
\def\CHITA{China Sci. Tech. Abstracts}
\def\CHITAone{China Sci. Tech. Abstracts Ser. I Math. Astronom. Phys.}
\def\CHIAM{Chinese Ann. Math.}
\def\CHIAMone{Chinese Ann. Math. Ser. A}
\def\CHIAMtwo{Chinese Ann. Math. Ser. B}
\def\CHINA{Chinese Astronom.}
\def\CHIAA{Chinese Astronom. Astrophys.}
\def\CHIJAM{Chinese J. Appl. Mech.}
\def\CHIJA{Chinese J. Appl. Probab. Statist.}
\def\CHIJC{Chinese J. Comput.}
\def\CHIJCM{Chinese J. Contemp. Math.}
\def\CHIJE{Chinese J. Engrg. Math.}
\def\CHIJM{Chinese J. Math.}
\def\CHIJN{Chinese J. Numer. Math. Appl.}
\def\CHIOR{Chinese J. Oper. Res.}
\def\CHIJPH{Chinese J. Phys.}
\def\CHIJP{Chinese J. Phys. (Peking)}
\def\CHINP{Chinese Phys.}
\def\CHIPL{Chinese Phys. Lett.}
\def\CHIQJ{Chinese Quart. J. Math.}
\def\CHISA{Chinese Sci. Abstracts Part A}
\def\CHISB{Chinese Sci. Bull.}
\def\CISMMone{Chisl. Metody Mekh. Sploshn. Sredy}
\def\CITGPone{Chitin. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\CHIUS{Chittagong Univ. Stud. Part II Sci.}
\def\CHOIK{Cho-s{\u{o}}n In-min Kong-hwa-kuk Kwa-hak-w{\u{o}}n T\/'ong-bo}
\def\CHUSY{Chuncui Shuxue yu Yingyong Shuxue}
\def\CUVGPone{Chuvash. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\CUVGUone{Chuvash. Gos. Univ. i Chuvash. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\CIENCone{Ci\^enc. Cultura}
\def\CIENMone{Cienc. Mat. (Havana)}
\def\CIENT{Cienc. Tecn.}
\def\CIENC{Ciencia}
\def\CIENM{Ciencias Ser. 1 Mat.}
\def\CIFVT{Cifr. Vy{\v{c}}isl. Tehn. i Programmirovanie}
\def\CIRCEone{Circ{\'e}}
\def\CIRSS{Circuits Systems Signal Process.}
\def\CISMM{{\v{C}}isl. Metody Meh. Splo{\v{s}}n. Sredy}
\def\CITGP{{\v{C}}itin. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\CLCLC{CL \& CL---Comput. Linguist. Comput. Lang.}
\def\CLAQG{Classical Quantum Gravity}
\def\CMCCC{CMCI CompuMath Citation Index}
\def\CURMP{CMP}
\def\COGNSone{Cognitive Sci.}
\def\COLLMone{Collect. Math.}
\def\COLPM{Collect. Papers Math. Soc. Wakayama Univ.}
\def\COLLP{Collect. Phenom.}
\def\COLMJ{College Math. J.}
\def\COLLM{Colloq. Math.}
\def\COMPCO{Combin. Probab. Comput.}
\def\COMBIone{Combinat{\'o}ria}
\def\COMBI{Combinatorica}
\def\COMTM{Combust. Theory Model.}
\def\COMMAone{Comm. ACM}
\def\COMMAtwo{Comm. Algebra}
\def\COMANG{Comm. Anal. Geom.}
\def\COMAT{Comm. Anal. Theory Contin. Fractions}
\def\COMAM{Comm. Appl. Math. Comput.}
\def\COMANA{Comm. Appl. Nonlinear Anal.}
\def\COMAN{Comm. Appl. Numer. Methods}
\def\COMMC{Comm. Cogn.}
\def\COMDItwo{Comm. Dublin Inst. Adv. Stud. Ser. A}
\def\COMDIone{Comm. Dublin Inst. Adv. Studies Ser. A}
\def\COMFS{Comm. Fac. Sci. Univ. Anakara S{\'e}r. A}
\def\COMFSM{Comm. Fac. Sci. Univ. Ankara S{\'e}r. A$\sb{1}$ Math.}
\def\COMFSone{Comm. Fac. Sci. Univ. Ankara Ser. A$\sb{1}$ Math. Statist.}
\def\COMFSP{Comm. Fac. Sci. Univ. Ankara S{\'e}r. A$\sb{2}$ Phys.}
\def\COMFSA{Comm. Fac. Sci. Univ. Ankara S{\'e}r. A$\sb{3}$ Astronom.}
\def\COMMP{Comm. Math. Phys.}
\def\COMNM{Comm. Numer. Methods Engrg.}
\def\COMPD{Comm. Partial Differential Equations}
\def\COMPA{Comm. Pure Appl. Math.}
\def\COMRS{Comm. Roy. Soc. Edinburgh Phys. Sci.}
\def\COMMSS{Comm. Statist.---Simulation Comput.}
\def\COMMST{Comm. Statist.---Theory Methods}
\def\COMMSA{Comm. Statist. A---Theory Methods}
\def\COMMSB{Comm. Statist. B---Simulation Comput.}
\def\COMSS{Comm. Statist. C---Sequential Anal.}
\def\COMSE{Comm. Statist. D---Econometric Rev.}
\def\COMMSC{Comm. Statist. Simulation Comput.}
\def\COMSSM{Comm. Statist. Stochastic Models}
\def\COMST{Comm. Statist. Theory Methods}
\def\COMTP{Comm. Theoret. Phys.}
\def\COMTPA{Comm. Theoret. Phys. (Allahabad)}
\def\COMMH{Comment. Math. Helv.}
\def\COMMPone{Comment. Math. Prace Mat.}
\def\COMMS{Comment. Math. Spec. Issue}
\def\COMMUthree{Comment. Math. Univ. Carolin.}
\def\COMMUone{Comment. Math. Univ. Carolinae}
\def\COMMUtwo{Comment. Math. Univ. St. Paul.}
\def\COMPM{Comment. Phys.-Math.}
\def\COMPMtwo{Comment. Phys.-Math. Chem.-Med.}
\def\COMPMone{Comment. Phys.-Math. Dissertationes}
\def\COMAA{Commun. Appl. Anal.}
\def\COMMK{Commun. Korean Math. Soc.}
\def\COMPEone{COMPEL}
\def\COMPSfour{Complex Systems}
\def\COMVT{Complex Variables Theory Appl.}
\def\COMPL{Complexity}
\def\COMPIN{Complexity Internat.}
\def\COMPO{Compositio Math.}
\def\COMPF{Comput. \& Fluids}
\def\COMPStwo{Comput. \& Structures}
\def\COMAG{Comput. Aided Geom. Design}
\def\COMAI{Comput. Artificial Intelligence}
\def\COMCO{Comput. Complexity}
\def\COMEC{Comput. Econom.}
\def\COMPEE{Comput. Electr. Engrg.}
\def\COMGE{Comput. Geom.}
\def\COMPG{Comput. Graphics}
\def\COMIN{Comput. Intelligence}
\def\COMPJ{Comput. J.}
\def\COMPLone{Comput. Lang.}
\def\COMMAthree{Comput. Math. Appl.}
\def\COMPMA{Comput. Math. Appl. (Athens)}
\def\COMMAA{Comput. Math. Appl. Part A}
\def\COMMAB{Comput. Math. Appl. Part B}
\def\COMMAfive{Comput. Math. Appl. Ser. A}
\def\COMMM{Comput. Math. Math. Phys.}
\def\COMMAM{Comput. Math. Model.}
\def\COMMO{Comput. Math. Organ. Theory}
\def\COMME{Comput. Mech.}
\def\COMMAD{Comput. Mech. Adv.}
\def\COMMAfour{Comput. Methods Appl. Mech. Engrg.}
\def\COMOS{Comput. Model. Simul. Engrg.}
\def\COMPN{Comput. Networks}
\def\COMPNone{Comput. Networks ISDN Systems}
\def\COMOR{Comput. Oper. Res.}
\def\COMOA{Comput. Optim. Appl.}
\def\COMPC{Comput. Phys. Comm.}
\def\COMPSthree{Comput. Sci.}
\def\COMSEone{Comput. Sci. Econom. Management}
\def\COMSJ{Comput. Sci. J. Moldova}
\def\COMPST{Comput. Statist.}
\def\COMSD{Comput. Statist. Data Anal.}
\def\COMPS{Comput. Surveys}
\def\COMVG{Comput. Vision Graphics Image Process.}
\def\COMPSone{Computers \& Structures}
\def\COMPU{Computing}
\def\CONCE{Conceptus}
\def\CONSMone{Conf. Semin. Mat. Univ. Bari}
\def\CONSM{Confer. Sem. Mat. Univ. Bari}
\def\CONFI{Configurations}
\def\CONGD{Conform. Geom. Dyn.}
\def\CONGN{Congr. Numer.}
\def\CONSA{Constr. Approx.}
\def\CONMT{Contin. Mech. Thermodyn.}
\def\CONAM{Contrib. Appl. Math. Stat.}
\def\CONPP{Contrib. Plasma Phys.}
\def\CONTCone{Control Comput.}
\def\CONCY{Control Cybernet.}
\def\CONTAone{Control Theory Adv. Tech.}
\def\CONTA{Control Theory Appl.}
\def\COSMR{Cosmic Res.}
\def\COMPR{CR}
\def\CROCA{Croat. Chem. Acta}
\def\CRYPT{Cryptologia}
\def\CRYRE{Cryst. Rep.}
\def\CSQCS{CSQ---Comput. Statist. Quart.}
\def\CURCC{Current Contents/CompuMath}
\def\CURISone{Current Index Statist. Appl. Methods Theory}
\def\CURSC{Current Sci.}
\def\CUTRJ{Cuttington Res. J.}
\def\CUVGP{{\v{C}}uva{\v{s}}. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\CUVGU{{\v{C}}uva{\v{s}}. Gos. Univ. i {\v{C}}uva{\v{s}}. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\CWINE{CWI Newslett.}
\def\CWIQU{CWI Quarterly}
\def\CYBCT{Cybernet. Comput. Tech.}
\def\CYBES{Cybernet. Systems}
\def\CYBSA{Cybernet. Systems Anal.}
\def\CYBERone{Cybernetica}
\def\CYBERtwo{Cybernetics}
\def\CZEJP{Czechoslovak J. Phys.}
\def\CZEJPB{Czechoslovak J. Phys. B}
\def\CZEMJ{Czechoslovak Math. J.}
\def\DAGGU{Dagestan. Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\DAGGUone{Dagestan. Gos. Univ. Uchen. Zap.}
\def\DALGX{Dalian Gongxueyuan Xuebao}
\def\DALLD{Dalian Lilong Daxue Xuebao}
\def\DALGUone{Dal{\cprime}nevostochn. Gos. Univ. Uchen. Zap.}
\def\DALMSone{Dal{\cprime}nevostochn. Mat. Sb.}
\def\DALGU{Dal{\cprime}nevosto{\v{c}}n. Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\DALMS{Dal{\cprime}nevosto{\v{c}}n. Mat. Sb.}
\def\DANVS{Danske Vid. Selsk. Mat.-Fys. Medd.}
\def\DAQIK{Daqi Kexue}
\def\DATAMone{Datamation}
\def\DECSS{Decis. Support Syst.}
\def\DEFSJ{Defence Sci. J.}
\def\DELPR{Delft Progr. Rep.}
\def\DELPRtwo{Delft Progr. Rep. Ser. F}
\def\DELPRone{Delft Progress Rep. Ser. F}
\def\DELTAM{Delta (Madison)}
\def\DELTAW{Delta (Waukesha)}
\def\DELJS{Delta J. Sci.}
\def\DEMOM{Demonstratio Math.}
\def\DENTD{Denki Tsushin Daigaku Gakuho}
\def\DENJT{Denshi Joho Tsushin Gakkai Ronbunshi A-D}
\def\DENTG{Denshi Tsushin Gakkai Ronbunshi Sect. A-D}
\def\DESCC{Des. Codes Cryptogr.}
\def\DEUBWC{Deutsch. Biblio. W{\"o}chentl. Verzeich. Amtsblatt Deutsch. Bibliothek C}
\def\DEUBWA{Deutsch. Biblio. W{\"o}chentl. Verzeich. Amtsblatt Deutsch. Bibliothek Ser. A}
\def\DEUBWB{Deutsch. Biblio. W{\"o}chentl. Verzeich. Amtsblatt Deutsch. Bibliothek Ser. B}
\def\DEUBWone{Deutsch. Biblio. W{\"o}chentl. Verzeich. Neuerscheinungen Sofordienst (CIP)}
\def\DEUNRA{Deutsch. Nationalbiblio. Reihe A}
\def\DEUNRB{Deutsch. Nationalbiblio. Reihe B}
\def\DIAGR{Diagrammes}
\def\DIALE{Dialectica}
\def\DIALO{Dialogue}
\def\DIAKD{Dianzi Keji Daxue Xuebao}
\def\DIFFUtwo{Differ. Uravn.}
\def\DIFFU{Differencial{\cprime}nye Uravnenija}
\def\DIFURone{Differencial{\cprime}nye Uravnenija (Rjazan{\cprime})}
\def\DIFURtwo{Differencial{\cprime}nye Uravnenija (Ryazan)}
\def\DIFUP{Differencial{\cprime}nye Uravnenija i Primenen.---Trudy Sem. Processy Optimal. Upravlenija I Sekcija}
\def\DIFUV{Differencial{\cprime}nye Uravnenija i Vy{\v{c}}isl. Mat.}
\def\DIFFE{Differential Equations}
\def\DIFEQ{Differential Equations Dynam. Systems}
\def\DIFGA{Differential Geom. Appl.}
\def\DIFIE{Differential Integral Equations}
\def\DIFGM{Differentsial{\cprime}naya Geom. Mnogoobraz. Figur}
\def\DIFFUone{Differentsial{\cprime}nye Uravneniya}
\def\DIFURthree{Differentsial{\cprime}nye Uravneniya (Ryazan)}
\def\DIFUPtwo{Differentsial{\cprime}nye Uravneniya i Primenen.}
\def\DIFUPone{Differentsial{\cprime}nye Uravneniya i Primenen.---Trudy Sem. Protsessy Optimal. Upravleniya I Sektsiya}
\def\DIFUVone{Differentsial{\cprime}nye Uravneniya i Vychisl. Mat.}
\def\DIGIP{Digital Process.}
\def\DIJAL{Dijalektika}
\def\DINPMone{Dinamika i Prochnost{\cprime} Mashin}
\def\DINPM{Dinamika i Pro{\v{c}}nost{\cprime} Ma{\v{s}}in}
\def\DINAS{Dinamika Sistem}
\def\DINSSone{Dinamika Sploshn. Sredy}
\def\DINSS{Dinamika Splo{\v{s}}n. Sredy}
\def\DIQWX{Diqiu Wuli Xuebao}
\def\DIRNE{Dirasat Nat. Engrg. Sci.}
\def\DIRRJ{Dir{\=a}s{\=a}t Res. J. Natur. Sci.}
\def\DIRSB{Dir{\=a}s{\=a}t Ser. B Pure Appl. Sci.}
\def\DISAM{Discrete Appl. Math.}
\def\DISCG{Discrete Comput. Geom.}
\def\DISCD{Discrete Contin. Dynam. Systems}
\def\DISCM{Discrete Math.}
\def\DISMAP{Discrete Math. Appl.}
\def\DMTCS{Discrete Math. Theor. Comput. Sci.}
\def\DISCMone{Discuss. Math.}
\def\DISMAS{Discuss. Math. Algebra Stochastic Methods}
\def\DISMD{Discuss. Math. Differential Incl.}
\def\DISMG{Discuss. Math. Graph Theory}
\def\DISAI{Diskret. Anal. Issled. Oper.}
\def\DISKA{Diskret. Analiz}
\def\DISMA{Diskret. Mat.}
\def\DISSM{Diss. Summ. Math.}
\def\DISMR{Dissertationes Math. (Rozprawy Mat.)}
\def\DISCO{Distrib. Comput.}
\def\DIVMA{Divulg. Mat.}
\def\DOCMA{Doc. Math.}
\def\DOGBDone{Do{\u{g}}a Bilim Dergisi. Ser. A$\sb{1}$: Mat. Fiz. Kim. Astronom.}
\def\DOGBD{Do{\u{g}}a Bilim Dergisi. Ser. A$\sb{1}$: Mat. Fiz. Kim. Astronom. Yerbilim.}
\def\DOGAM{Do{\u{g}}a Mat.}
\def\DOGSA{Do{\=g}a Seri A: Temel Bilimler}
\def\DOGMF{Do{\=g}a. Ser. A$\sb{1}$: Mat. Fiz. Kim. Astronom. Yerbilim.}
\def\DOKANR{Dokl. Akad. Nauk}
\def\DOKANsix{Dokl. Akad. Nauk Azerba{\u\i}dzhana}
\def\DOKANB{Dokl. Akad. Nauk Belarusi}
\def\DOKANone{Dokl. Akad. Nauk BSSR}
\def\DOANRT{Dokl. Akad. Nauk Respub. Tadzhikistan}
\def\DOKANtwo{Dokl. Akad. Nauk SSSR}
\def\DOKANfive{Dokl. Akad. Nauk Tadzhik. SSR}
\def\DOKANthree{Dokl. Akad. Nauk Tad{\v{z}}ik. SSR}
\def\DOKANU{Dokl. Akad. Nauk Ukrain. SSR}
\def\DOKANA{Dokl. Akad. Nauk Ukrain. SSR Ser. A}
\def\DOKAUone{Dokl. Akad. Nauk Ukrainy}
\def\DOKANfour{Dokl. Akad. Nauk UzSSR}
\def\DOKSI{Dokl. Semin. Inst. Prikl. Mat. im. I. N. Vekua}
\def\DONGXone{Dongbei Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\DONGX{Dongbei Gong Xueyuan Xuebao}
\def\DONSX{Dongbei Shida Xuebao}
\def\DONGS{Dongbei Shuxue}
\def\DONDX{Dongnan Daxue Xuebao}
\def\DOPNA{Dopov. Nats. Akad. Nauk Ukra{\"\i}ni}
\def\DOPAUtwo{Dopov./Dokl. Akad. Nauk Ukra{\"\i}ni}
\def\DOPANU{Dopov{\=\i}d{\=\i} Akad. Nauk Ukra{\"\i}n. RSR}
\def\DOPANA{Dopov{\=\i}d{\=\i} Akad. Nauk Ukra{\"\i}n. RSR Ser. A}
\def\DOPANB{Dopov{\=\i}d{\=\i} Akad. Nauk Ukra{\"\i}n. RSR Ser. B}
\def\DOPAUone{Dopov{\=\i}d{\=\i} Akad. Nauk. Ukra{\"\i}ni}
\def\DUKMJ{Duke Math. J.}
\def\ZZZZZZ{Dummy}
\def\DUREGone{D{\"u}rerner Geschichtsbl{\"a}tter}
\def\DUSGP{Du{\v{s}}anbin. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\DUSGPone{Dushanbin. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\DVTDVone{DVT---D{\v{e}}jiny V{\v{e}}d a Techniky}
\def\DVTDVtwo{DVT---D{\v{e}}jiny V{\v{e}}d Tech.}
\def\DYNCD{Dynam. Contin. Discrete Impuls. Systems}
\def\DYNCO{Dynam. Control}
\def\DYNSS{Dynam. Stability Systems}
\def\DYNSA{Dynam. Systems Appl.}
\def\EARSM{Early Sci. Med.}
\def\EASJA{East J. Approx.}
\def\EASWJ{East-West J. Numer. Math.}
\def\ECOCEone{Econom. Comp. Econom. Cybernet. Stud. Res.}
\def\ECOCEtwo{Econom. Comput. Econom. Cybernet. Stud. Res.}
\def\ECONL{Econom. Lett.}
\def\ECOTH{Econom. Theory}
\def\ECONR{Econometric Rev.}
\def\ECONT{Econometric Theory}
\def\ECONO{Econometrica}
\def\EDSTM{Ed. Stud. Math.}
\def\EDFBD{EDF Bull. Direction {\'E}tudes Rech. S{\'e}r. C Math. Inform.}
\def\EESNTone{Eesti NSV Tead. Akad. F{\"u}{\"u}s. Astronoom. Inst. Uurim.}
\def\EESNTtwo{Eesti NSV Tead. Akad. F{\"u}{\"u}s. Inst. Uurim.}
\def\EESNTthree{Eesti NSV Tead. Akad. Tartu Astronoom. Observ. Publ.}
\def\EESNTfour{Eesti NSV Tead. Akad. Toimetised F{\"u}{\"u}s.-Mat.}
\def\EESTAone{Eesti Tead. Akad. Toimetised F{\"u}{\"u}s. Mat.}
\def\EESTA{Eesti Tead. Akad. Toimetised. F{\"u}{\"u}s. Mat.}
\def\EGYSJ{Egyptian Statist. J.}
\def\EKOMM{{\`E}konom. i Mat. Metody}
\def\EKOMO{Ekonom.-Mat. Obzor}
\def\ELAGP{Elabu{\v{z}}. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\ELAGPone{Elabuzh. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\ELECJtwo{Electron. Comm. Japan}
\def\ELECJthree{Electron. Comm. Japan Part I Comm.}
\def\ELECJfive{Electron. Comm. Japan Part III Fund. Electron. Sci.}
\def\ELECJfour{Electron. Comm. Japan. Part II Electron.}
\def\ELECP{Electron. Comm. Probab.}
\def\ELECJone{Electron. Commun. Japan}
\def\ELEJC{Electron. J. Combin.}
\def\ELEJD{Electron. J. Differential Equations}
\def\ELEJL{Electron. J. Linear Algebra}
\def\ELEJP{Electron. J. Probab.}
\def\ELECL{Electron. Lett.}
\def\ERAAM{Electron. Res. Announc. Amer. Math. Soc.}
\def\ELETN{Electron. Trans. Numer. Anal.}
\def\ELEAK{{\`E}lektro{\`e}nerget. i Avtomat. (Kishinev)}
\def\ELEIKtwo{Elektron. Informationsverarb. Kybernet.}
\def\ELEIKone{Elektron. Informationsverarbeit. Kybernetik}
\def\ELEKM{{\`E}lektronika i Modelirovanie}
\def\ELEKMone{{\`E}lektronnoe Modelirovanie}
\def\ELEMM{Elem. Math.}
\def\ELEMS{Elem. Math. Suppl.}
\def\ELEUT{Eleutheria}
\def\ENCYC{Encyclia}
\def\ENGCO{Engrg. Comput.}
\def\ENGRC{Engrg. Cybernetics}
\def\ENGFMone{Engrg. Fracture Mech.}
\def\ENGTR{Engrg. Trans.}
\def\ENSEMtwo{Enseign. Math. (2)}
\def\ENSEMone{Enseignement Math.}
\def\ENUPA{Environment \& Planning A}
\def\EPSIL{Epsilon}
\def\ERBAB{Erbe Auftrag (Beuron)}
\def\EREGU{Erevan. Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap. Estestv. Nauki}
\def\EREGUone{Erevan. Gos. Univ. Uchen. Zap. Estestv. Nauki}
\def\ERGTD{Ergodic Theory Dynam. Systems}
\def\ERKEN{Erkenntnis}
\def\ESAIM{ESAIM Control Optim. Calc. Var.}
\def\ESAIMC{ESAIM Contr\^ole Optim. Calc. Var.}
\def\ESAIMP{ESAIM Probab. Statist.}
\def\ESTAE{Estad{\'\i}st. Espa\~nola}
\def\ESTAD{Estad{\'\i}stica}
\def\EUCLG{Euclides (Groningen)}
\def\EUROB{Euromath Bull.}
\def\EURER{European Econom. Rev.}
\def\EURJA{European J. Appl. Math.}
\def\EURJC{European J. Combin.}
\def\EURJMA{European J. Mech. A Solids}
\def\EURJMB{European J. Mech. B Fluids}
\def\EURJO{European J. Oper. Res.}
\def\EURJP{European J. Phys.}
\def\EURLE{Europhys. Lett.}
\def\EXPEA{Experiment. Astronom.}
\def\EXPMA{Experiment. Math.}
\def\EXPTP{Experiment. Tech. Phys.}
\def\EXPNA{Exploration Nature}
\def\EXPOM{Exposition. Math.}
\def\EXTRM{Extracta Math.}
\def\FACIA{Fac. Ingen. Agrimens. Montevideo Publ. Didact. Inst. Mat. Estad{\'\i}st.}
\def\FACUS{Facta Univ. Ser. Math. Inform.}
\def\FACUM{Facta Univ. Ser. Mech. Automat. Control Robot.}
\def\FAKMUone{Fak. Mat. Univ. Kiril Metodij Skopje Godi{\v{s}}en Zb.}
\def\FAKMUtwo{Fak. Mat. Univ. Kiril Metodij Skopje Godi{\v{s}}en Zb. Spec. Issue}
\def\FAREJ{Far East J. Math. Sci.}
\def\FASCM{Fasc. Math.}
\def\FEWBS{Few-Body Systems}
\def\FIBOQ{Fibonacci Quart.}
\def\FIELQ{Fields and Quanta}
\def\FILOM{Filomat}
\def\FILNA{Filos. Nauki}
\def\FINEA{Finite Elem. Anal. Des.}
\def\FINFA{Finite Fields Appl.}
\def\FIZAO{Fiz. Atmos. Okeana}
\def\FIZEC{Fiz. {\`E}lementar. {\v{C}}astic i Atom. Jadra}
\def\FIZECone{Fiz. {\`E}lementar. Chastits i Atom. Yadra}
\def\FIZMSone{Fiz.-Mat. Spis.}
\def\FIZMS{Fiz.-Mat. Spis. B{\cdprime}lgar. Akad. Nauk.}
\def\FIZZE{Fiz. Zemli}
\def\FIZIK{Fizika (Zagreb)}
\def\FLUID{Fluid Dynam.}
\def\FLUDR{Fluid Dynam. Res.}
\def\FLUMR{Fluid Mech. Res.}
\def\FLUMS{Fluid Mech. Soviet Res.}
\def\FOLFS{Folia Fac. Sci. Natur. Univ. Purk. Brun. Phys.}
\def\FORMA{Forma}
\def\FORMS{Formosan Sci.}
\def\FORTPtwo{Fortschr. Phys.}
\def\FORTPone{Fortschr. Physik}
\def\FORUM{Forum Math.}
\def\FOUCD{Found. Comput. Decision Sci.}
\def\FOUCE{Found. Control Engrg.}
\def\FOUNLtwo{Found. Lang.}
\def\FOUNLone{Found. Language}
\def\FOUNP{Found. Phys.}
\def\FOUPL{Found. Phys. Lett.}
\def\FRACT{Fractals}
\def\FUJESone{Fu Jen Stud.}
\def\FUDDX{Fudan Daxue Xuebao}
\def\FUDAX{Fudan Xuebao}
\def\FUDXZ{Fudan Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\FUJSD{Fujian Shifan Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\FUKUS{Fukuoka Univ. Sci. Rep.}
\def\FUNAA{Funct. Anal. Appl.}
\def\FUNAC{Funct. Approx. Comment. Math.}
\def\FUNDEone{Funct. Differ. Equ.}
\def\FUNDE{Funct. Differential Equations Israel Sem.}
\def\FUNDIthree{Fund. Inform.}
\def\FUNDItwo{Fund. Inform. (4)}
\def\FUNDIone{Fund. Informat.}
\def\FUNDM{Fund. Math.}
\def\FUNDS{Fund. Sci.}
\def\FUNKE{Funkcial. Ekvac.}
\def\FUNAP{Funkcional. Anal. i Prilo{\v{z}}en.}
\def\FUNAPone{Funktsional. Anal. i Prilozhen.}
\def\FUZDX{Fuzhou Daxue Xuebao}
\def\FUZDXone{Fuzhou Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\FUZZM{Fuzzy Math.}
\def\FUZSS{Fuzzy Sets and Systems}
\def\FUZSM{Fuzzy Systems Math.}
\def\GACMMone{Gac. Mat. (Madrid)}
\def\GACMMtwo{Gaceta Mat. (1) (Madrid)}
\def\GAMEB{Games Econom. Behav.}
\def\GAMMI{Gamoqeneb. Math. Inst. Sem. Mo{\uarc{h}}sen. Anotacie.}
\def\GANITone{Ganit}
\def\GANIT{Ga{\d{n}}ita}
\def\GANIB{Ga{\d{n}}ita Bh{\=a}rat\={\i}}
\def\GANIS{Ga{\d{n}}ita Sandesh}
\def\GAOXJ{Gaodeng Xuexiao Jisuan Shuxue Xuebao}
\def\GAOWY{Gaoneng Wuli yu He Wuli}
\def\GAOYX{Gaoxiao Yingyong Shuxue Xuebao}
\def\GAOYXA{Gaoxiao Yingyong Shuxue Xuebao Ser. A}
\def\GAOYXB{Gaoxiao Yingyong Shuxue Xuebao Ser. B}
\def\GARSB{Garyounis Sci. Bull.}
\def\GAUGG{Gauss-Ges. G{\"o}ttingen Mitt.}
\def\GAZMB{Gaz. Mat. (Bucharest)}
\def\GAZML{Gaz. Mat. (Lisbon)}
\def\GAZMM{Gaz. Mat. Mat. Inform.}
\def\GAZMP{Gaz. Mat. Publ. Lunar{\u{a}} Pentru Tineret}
\def\GAZMA{Gaz. Mat. Ser. A}
\def\GAZEM{Gaz. Math.}
\def\GENER{Gen. Ed. Rev. Toho Univ.}
\def\GENRGtwo{Gen. Relativity Gravitation}
\def\GENRGone{General Relativity and Gravitation}
\def\GENTAone{General Topology and Appl.}
\def\GENTAtwo{General Topology Appl.}
\def\GENET{Genetics}
\def\GEOIMone{Geod. Inst. Medd.}
\def\GEOIMtwo{Geodaet. Inst. Medd.}
\def\GEOMP{Geodes. Mapp. Photogramm.}
\def\GEOGA{Geogr. Anal.}
\def\GEOMDtwo{Geom. Dedicata}
\def\GEOFA{Geom. Funct. Anal.}
\def\GEOTO{Geom. Topol.}
\def\GEOMB{Geombinatorics}
\def\GEOMDone{Geometriae Dedicata}
\def\GEOAF{Geophys. Astrophys. Fluid Dynam.}
\def\GEOJI{Geophys. J. Internat.}
\def\GEOMJ{Georgian Math. J.}
\def\GESNEone{Gesnerus}
\def\GIBVMtwo{Gibrid. Vychisl. Mashiny Kompleksy}
\def\GIBVMone{Gibridnye Vychisl. Mashiny i Kompleksy}
\def\GIBVM{Gibridnye Vy{\v{c}}isl. Ma{\v{s}}iny i Kompleksy}
\def\GIDTU{Gidroa{\`e}romeh. i Teor. Uprugosti}
\def\GIDTUone{Gidroa{\`e}romekh. i Teor. Uprugosti}
\def\GIDRK{Gidromeh. (Kiev)}
\def\GIDRKone{Gidromekh. (Kiev)}
\def\GIOEAone{Giorn. Econom. Ann. Econom.}
\def\GIOEAtwo{Giorn. Econom. Ann. Econom. (N.S.)}
\def\GIOMBone{Giorn. Mat. Battaglini}
\def\GIOMBtwo{Giorn. Mat. Battaglini (6)}
\def\GLASMtwo{Glas. Mat. Ser. III}
\def\GLAMJ{Glasgow Math. J.}
\def\GLASMone{Glasnik Mat. Ser. III}
\def\GODUA{God. Univ. Arkhit. Stroit. Geod. Sofiya Svit{\cdprime}k II Mat. Mekh.}
\def\GODVPtwo{God. Vissh. Pedagog. Inst. ``Konstantin Preslavski'' Shumen Prir.-Mat. Fak. B}
\def\GODSUM{Godishnik Sofi{\u\i}sk. Univ. Fak. Mat. Inform.}
\def\GODSU{Godishnik Sofi{\u\i}sk. Univ. Fak. Mat. Mekh.}
\def\GODSUone{Godishnik Sofi{\u\i}sk. Univ. Fiz. Fak.}
\def\GODVIone{Godishnik Vissh. Inzh.-Stroitel. Inst.}
\def\GODVK{Godishnik Vissh. Khimikotekhn. Inst. (Burgas)}
\def\GODVPone{Godishnik Vissh. Ped. Inst. Shumen Prirod.-Mat. Fak.}
\def\GODVTthree{Godishnik Vissh. Tekhn. Uchebn. Zaved Prilozhna Mekh.}
\def\GODVTone{Godishnik Vissh. Tekhn. Uchebn. Zaved. Fiz.}
\def\GODVTtwo{Godishnik Vissh. Tekhn. Uchebn. Zaved. Mat.}
\def\GODVUthree{Godishnik Vissh. Uchebn. Zaved. Prilozhna Mat.}
\def\GODVUtwo{Godishnik Vissh. Uchebn. Zaved. Tekhn. Fiz.}
\def\GODVUone{Godishnik Vissh. Uchebn. Zaved. Tekhn. Mekh.}
\def\GODVH{Godi{\v{s}}nik Vis{\v{s}}. Himikotehn. Inst. (Burgas)}
\def\GODVI{Godi{\v{s}}nik Vis{\v{s}}. In{\v{z}}.-Stroitel. Inst.}
\def\GODVP{Godi{\v{s}}nik Vis{\v{s}}. Ped. Inst. {\v{S}}umen Prirod.-Mat. Fak.}
\def\GODVTF{Godi{\v{s}}nik Vis{\v{s}}. Tehn. U{\v{c}}ebn. Zaved. Fiz.}
\def\GODVTM{Godi{\v{s}}nik Vis{\v{s}}. Tehn. U{\v{c}}ebn. Zaved. Mat.}
\def\GODVTP{Godi{\v{s}}nik Vis{\v{s}}. Tehn. U{\v{c}}ebn. Zaved. Prilo{\v{z}}na Meh.}
\def\GODVUM{Godi{\v{s}}nik Vis{\v{s}}. U{\v{c}}ebn. Zaved. Prilo{\v{z}}na Mat.}
\def\GODVUF{Godi{\v{s}}nik Vis{\v{s}}. U{\v{c}}ebn. Zaved. Tehn. Fiz.}
\def\GODVUT{Godi{\v{s}}nik Vis{\v{s}}. U{\v{c}}ebn. Zaved. Tehn. Meh.}
\def\GONSX{Gongcheng Shuxue Xuebao}
\def\GORGU{Gor{\cprime}kov. Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\GORGUone{Gor{\cprime}kov. Gos. Univ. Uchen. Zap.}
\def\GRAFSone{Gra{\dbar}evinski Fak. Sarajevo Rad.}
\def\GRAFStwo{Gradjevin. Fak. Sarajevo Rad.}
\def\GRAPC{Graphs Combin.}
\def\GRATO{Gravitacija i Teor. Otnositel{\cprime}nosti}
\def\GRATOone{Gravitatsiya i Teor. Otnositel{\cprime}nosti}
\def\GRUPI{Gruzin. Politehn. Inst. Trudy}
\def\GRUPIone{Gruzin. Politekhn. Inst. Trudy}
\def\GUIJX{Guizhou Jiaoyu Xueyuan Xuebao Ziran Ban.}
\def\GUIKE{Guizhou Kexue}
\def\GUISC{Guizhou Sci.}
\def\GUISD{Guizhou Shifan Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\GUJSR{Gujarat Statist. Rev.}
\def\HACBN{Hacet. Bull. Nat. Sci. Eng. Ser. B}
\def\HADRJ{Hadronic J.}
\def\HADJS{Hadronic J. Suppl.}
\def\HAKSC{Hak-sul Chi}
\def\HANDX{Hangzhou Daxue Xuebao}
\def\HANSX{Hanzhong Shiyuan Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\HARGD{Harbin Gongye Daxue Xuebao}
\def\HARRJ{Hardy-Ramanujan J.}
\def\HEBSX{Hebei Shifan Xueyuan Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\HEHDX{Hehai Daxue Xuebao}
\def\HEIDZ{Heilongjiang Daxue Ziran Kexue Xuebao}
\def\HEISX{Heilongjiang Shuizhuan Xuebao}
\def\HEIKAone{Heimatbl{\"a}tter Kreises Aachen}
\def\HELPA{Helv. Phys. Acta}
\def\HEWPJone{Hewlett-Packard J.}
\def\HIGEP{High Energy Phys. Nuclear Phys.}
\def\HIRJM{Hiroshima J. Math. Ed.}
\def\HIRMJ{Hiroshima Math. J.}
\def\HISTS{Hist. of Sci.}
\def\HISPL{Hist. Philos. Logic}
\def\HISSC{Hist. Sci.}
\def\HISTT{Hist. Tech.}
\def\HISTM{Historia Math.}
\def\HISTO{Historia Sci.}
\def\HISTOone{Historia Sci. (2)}
\def\HITJA{Hitotsubashi J. Arts Sci.}
\def\HIYRN{Hiyoshi Rev. Natur. Sci.}
\def\HOKMJ{Hokkaido Math. J.}
\def\HOMMEone{Homme}
\def\HONMJ{Honam Math. J.}
\def\HOUJM{Houston J. Math.}
\def\HUASD{Huadong Shifan Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\HUASXone{Huaihua Shizhuan Xuebao}
\def\HUAGXone{Huanan Gong Xueyuan Xuebao}
\def\HUAGX{Huazhong Gong Xueyuan Xuebao}
\def\HUALD{Huazhong Ligong Daxue Xuebao}
\def\HUASDone{Huazhong Shifan Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\HUASX{Huazhong Shiyuan Xuebao}
\def\HUMLMtwo{Human. Ser. 4 L{\'o}gica Mat.}
\def\HUMLMone{Humanidades Ser. 4 L{\'o}gica Mat.}
\def\HUMUB{Humboldt Univ. Ber.}
\def\HUNAM{Hunan Ann. Math.}
\def\HUNDX{Hunan Daxue Xuebao}
\def\HUNJXone{Hunan Jiaoyu Xueyuan Xuebao (Ziran Kexue)}
\def\HUNJX{Hunan Jiaoyu Xueyuan Ziran Kexue Xuebao}
\def\HUNSDone{Hunan Shifan Daxue Ziran Kexue Ban}
\def\HUNSDtwo{Hunan Shifan Daxue Ziran Kexue Xuebao}
\def\HUNSX{Hunan Shiyuan Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\HUNSN{Hunan Shuxue Niankan}
\def\HYOUJ{Hyogo Univ. J.}
\def\IAPAR{IAPQR Trans.}
\def\IBMJR{IBM J. Res. Develop.}
\def\IBMSJ{IBM Systems J.}
\def\ANNHCone{IEEE Ann. Hist. Comput.}
\def\IEETAone{IEEE Trans. Acoust. Speech Signal Process.}
\def\IEETAtwo{IEEE Trans. Aerospace and Electron. Systems}
\def\IEETAsix{IEEE Trans. Aerospace Electron. Systems}
\def\IEETAthree{IEEE Trans. Antennas and Propagation}
\def\IEETAfour{IEEE Trans. Audio Electroacoust.}
\def\IEETAseven{IEEE Trans. Automat. Control}
\def\IEETAfive{IEEE Trans. Automatic Control}
\def\IEETCone{IEEE Trans. Circuits and Systems}
\def\IEETCS{IEEE Trans. Circuits Systems I Fund. Theory Appl.}
\def\IEETCtwo{IEEE Trans. Comm.}
\def\IEETCfour{IEEE Trans. Comput.}
\def\IEETCthree{IEEE Trans. Computers}
\def\IEETGtwo{IEEE Trans. Geosci. Electron.}
\def\IEETGone{IEEE Trans. Geosci. Electronics}
\def\IEETGthree{IEEE Trans. Geosci. Remote Sensing}
\def\IEETItwo{IEEE Trans. Inform. Theory}
\def\IEETIone{IEEE Trans. Information Theory}
\def\IEETM{IEEE Trans. Microwave Theory Tech.}
\def\IEETN{IEEE Trans. Neural Networks}
\def\IEETPD{IEEE Trans. Parallel Distrib. Systems}
\def\IEETP{IEEE Trans. Plasma Sci.}
\def\IEETR{IEEE Trans. Reliab.}
\def\IEETSone{IEEE Trans. Software Engrg.}
\def\IEETStwo{IEEE Trans. Systems Man Cybernet.}
\def\IIETR{IIE Trans.}
\def\IJAIJ{IJAA Internat. J. Appl. Anal.}
\def\ILLJM{Illinois J. Math.}
\def\IMAJA{IMA J. Appl. Math.}
\def\IMAJMthree{IMA J. Math. Appl. Bus. Indust.}
\def\IMAJM{IMA J. Math. Appl. Med. Biol.}
\def\IMAJMone{IMA J. Math. Control Inform.}
\def\IMAJMtwo{IMA J. Math. Management}
\def\IMAJN{IMA J. Numer. Anal.}
\def\IMPCS{Impact Comput. Sci. Engrg.}
\def\INDAM{Indag. Math.}
\def\INDMA{Indag. Math. (N.S.)}
\def\INDJE{Indian J. Engrg. Math.}
\def\INDJHtwo{Indian J. Hist. Sci.}
\def\INDJHone{Indian J. History Sci.}
\def\INDJM{Indian J. Management Systems}
\def\INDJMone{Indian J. Math.}
\def\INDJMtwo{Indian J. Mech. Math.}
\def\INDJPM{Indian J. Pure Appl. Math.}
\def\INDJPP{Indian J. Pure Appl. Phys.}
\def\INDSAone{Indian Sci. Abstracts}
\def\INDSC{Indian Sci. Cruiser}
\def\INDUMone{Indiana Univ. Math. J.}
\def\INDUMtwo{Indust. Math.}
\def\INFCJtwo{INFOR---Canad. J. Oper. Res. Inform. Process.}
\def\INFCJone{INFOR---Canad. J. Operational Res. and Information Processing}
\def\INFOCthree{Inform. and Comput.}
\def\INFOCtwo{Inform. and Control}
\def\INFAC{Inform. and Control (Shenyang)}
\def\INFAU{Inform. Autom{\'a}t.}
\def\INFDT{Inform. Decision Tech.}
\def\INFOEtwo{Inform.-Elektron.}
\def\INFPJtwo{Inform. Process. Japan}
\def\INFPLtwo{Inform. Process. Lett.}
\def\INFPMtwo{Inform. Process. Mach.}
\def\INFOSthree{Inform. Sci.}
\def\INFOSfour{Inform. Systems}
\def\INFOEone{Inform{\'a}c.-Elektron.}
\def\INFOR{Informatica}
\def\INFORM{Informatica (Ljubl.)}
\def\INFORV{Informatica (Vilnius)}
\def\INFOCone{Information and Control}
\def\INFPJone{Information Processing in Japan}
\def\INFPLone{Information Processing Lett.}
\def\INFPMone{Information Processing Machines}
\def\INFOSone{Information Sci.}
\def\INFOStwo{Information Syst.}
\def\INGARone{Ing.-Arch.}
\def\INGARtwo{Ingr.-Arch.}
\def\INSHE{Inst. Hautes {\'E}tudes Sci. Publ. Math.}
\def\INSMS{Inst. Math. Statist. Bull.}
\def\INSMM{Inst. Meh. Moskov. Gos. Univ. Nau{\v{c}}n. Trudy}
\def\INSMMone{Inst. Mekh. Moskov. Gos. Univ. Nauchn. Trudy}
\def\INSPT{Inst. Politehn. Traian Vuia Timi{\c{s}}oara Lucr{\u{a}}r. Sem. Mat. Fiz.}
\def\INSUR{Insurance Math. Econom.}
\def\INTJCF{Int. J. Comput. Fluid Dyn.}
\def\INTJCseven{Int. J. Comput. Math.}
\def\INTJI{Int. J. Intell. Control Syst.}
\def\INJNS{Int. J. Math. Stat. Sci.}
\def\INTEO{Integral Equations Operator Theory}
\def\INTTS{Integral Transform. Spec. Funct.}
\def\INTIS{Interdiscip. Inform. Sci.}
\def\INTSRone{Interdisciplinary Sci. Rev.}
\def\INTAM{Internat. Appl. Mech.}
\def\INTER{Internat. Econom. Rev.}
\def\INJAC{Internat. J. Adapt. Control Signal Process.}
\def\INTJAC{Internat. J. Algebra Comput.}
\def\INTJAS{Internat. J. Appl. Sci. Comput.}
\def\INTJA{Internat. J. Approx. Reason.}
\def\INTJBC{Internat. J. Bifur. Chaos Appl. Sci. Engrg.}
\def\INTJB{Internat. J. Bio-Med. Comput.}
\def\INTJCsix{Internat. J. Circuit Theory Appl.}
\def\INTJCone{Internat. J. Comput. \& Fluids}
\def\INTJC{Internat. J. Comput. Geom. Appl.}
\def\INTJCfive{Internat. J. Comput. Inform. Sci.}
\def\INTJCtwo{Internat. J. Comput. Information Sci.}
\def\INTJCthree{Internat. J. Comput. Math.}
\def\INTJCfour{Internat. J. Control}
\def\INTJEone{Internat. J. Electron.}
\def\INTJEtwo{Internat. J. Engrg. Sci.}
\def\INTJFC{Internat. J. Found. Comput. Sci.}
\def\INTJF{Internat. J. Fracture}
\def\INTJGone{Internat. J. Game Theory}
\def\INTJGtwo{Internat. J. Gen. Syst.}
\def\INTJGthree{Internat. J. Gen. Systems}
\def\INTJIM{Internat. J. Inform. Management Sci.}
\def\INTJMthree{Internat. J. Man-Mach. Stud.}
\def\INTJMone{Internat. J. Man-Machine Studies}
\def\INTJMfive{Internat. J. Management Systems}
\def\INTJMsix{Internat. J. Math.}
\def\INTJMtwo{Internat. J. Math. Ed. Sci. Tech.}
\def\INTJMfour{Internat. J. Math. Math. Sci.}
\def\INTJMS{Internat. J. Math. Statist. Sci.}
\def\INTJM{Internat. J. Modern Phys. A}
\def\INTJMB{Internat. J. Modern Phys. B}
\def\INTJMC{Internat. J. Modern Phys. C}
\def\INTJMD{Internat. J. Modern Phys. D}
\def\INTJME{Internat. J. Modern Phys. E}
\def\INTJNfive{Internat. J. Neuroscience}
\def\INTJNone{Internat. J. Non-Linear Mech.}
\def\INTJNthree{Internat. J. Numer. Anal. Methods Geomech.}
\def\INTJNtwo{Internat. J. Numer. Methods Engrg.}
\def\INTJNfour{Internat. J. Numer. Methods Fluids}
\def\INTJNH{Internat. J. Numer. Methods Heat Fluid Flow}
\def\INTJNsix{Internat. J. Numer. Modelling}
\def\INTJPtwo{Internat. J. Parallel Programming}
\def\INTJPone{Internat. J. Plast.}
\def\INTJP{Internat. J. Policy Anal. Inform. Systems}
\def\INTJQ{Internat. J. Quantum Chem.}
\def\INTRR{Internat. J. Robotics Res.}
\def\INTJR{Internat. J. Robust Nonlinear Control}
\def\INTJS{Internat. J. Sci. Engrg.}
\def\INTJSone{Internat. J. Solids Structures}
\def\INTJStwo{Internat. J. Systems Sci.}
\def\INTJT{Internat. J. Theoret. Phys.}
\def\INTUF{Internat. J. Uncertain. Fuzziness Knowledge-Based Systems}
\def\INTLR{Internat. Logic Rev.}
\def\INTMN{Internat. Math. News}
\def\INTMR{Internat. Math. Res. Notices}
\def\INTSR{Internat. Statist. Rev.}
\def\INTSP{Internat. Stud. Philos. Sci.}
\def\INTYB{Internat. Year-Book Game Theory Appl.}
\def\INTCO{Interval Comput./Interval. Vychisl.}
\def\INVEM{Invent. Math.}
\def\INVEP{Inverse Problems}
\def\INVEO{Investigaci{\'o}n Oper.}
\def\INZFZ{In{\v{z}}.-Fiz. {\v{Z}}.}
\def\INZSI{In{\v{z}}.-Stroitel. Inst. Ku{\u\i}by{\v{s}}ev. Sb. Trudov}
\def\INZZM{In{\v{z}}. {\v{Z}}. Meh. Tverd. Tela}
\def\INZFZone{Inzh.-Fiz. Zh.}
\def\INZSIone{Inzh.-Stroitel. Inst. Ku{\u\i}byshev. Sb. Trudov}
\def\INZZMone{Inzh. Zh. Mekh. Tverd. Tela}
\def\IRJST{Iranian J. Sci. Tech.}
\def\IRAJS{Iraqi J. Sci.}
\def\IRIMSone{Irish Math. Soc. Bull.}
\def\IRIMS{Irish Math. Soc. Newslett.}
\def\IRKPI{Irkutsk. Politehn. Inst. Trudy}
\def\IRKPIone{Irkutsk. Politekhn. Inst. Trudy}
\def\ISIS{Isis}
\def\ISLJS{Islamabad J. Sci.}
\def\ISRJM{Israel J. Math.}
\def\ISRJT{Israel J. Tech.}
\def\ISSNV{Issled. Nekotoryh Voprosov Mat. Kibernet.}
\def\ISSNVone{Issled. Nekotorykh Voprosov Mat. Kibernet.}
\def\ISSOA{Issled. Operaci{\u\i} i ASU}
\def\ISSOS{Issled. Operaci{\u\i} i Statist. Modelirovanie}
\def\ISSOAone{Issled. Operatsi{\u\i} i ASU}
\def\ISSOSone{Issled. Operatsi{\u\i} i Statist. Modelirovanie}
\def\ISSPM{Issled. Prikl. Mat.}
\def\ISSTP{Issled. Teor. Plastin i Obolo{\v{c}}ek}
\def\ISSTPone{Issled. Teor. Plastin i Obolochek}
\def\ISTLA{Ist. Lombardo Accad. Sci. Lett. Rend. A}
\def\ISTVSone{Ist. Veneto Sci. Lett. Arti Atti Cl. Sci. Mat. Natur.}
\def\ISTTU{{\.I}stanbul Tek. {\"U}niv. B{\"u}l.}
\def\ISTUFone{{\.I}stanbul {\"U}niv. Fen Fak. Mat. Derg.}
\def\ISTUF{{\.I}stanbul {\"U}niv. Fen Fak. Mecm. Ser. A}
\def\ISTLAA{Istit. Lombardo Accad. Sci. Lett. Rend. A}
\def\ISTVSthree{Istit. Veneto Sci. Lett. Arti Atti Cl. Sci. Fis. Mat. Natur.}
\def\ISTVStwo{Istit. Veneto Sci. Lett. Arti Atti Cl. Sci. Mat. Natur.}
\def\ISTAI{Istor.-Astronom. Issled.}
\def\ISTET{Istor. Estestvoznan. Tehn. Armen.}
\def\ISTETone{Istor. Estestvoznan. Tekhn. Armen.}
\def\ISTMI{Istor.-Mat. Issled.}
\def\ISTME{Istor. Metodol. Estestv. Nauk}
\def\ITONS{Itogi Nauki---Serija ``Matematika'' (Progress in Science---Mathematical Series)}
\def\ITONSone{Itogi Nauki---Seriya ``Matematika'' (Progress in Science---Mathematical Series)}
\def\IVAGP{Ivanov. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\IVAGPone{Ivanov. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\IVAGU{Ivanov. Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\IVAGUone{Ivanov. Gos. Univ. Uchen. Zap.}
\def\IZVASone{Izv. Acad. Sci. USSR Atmospher. Ocean. Phys.}
\def\IZVAStwo{Izv. Acad. Sci. USSR Phys. Solid Earth}
\def\IZANAM{Izv. Akad. Nauk Armenii Mat.}
\def\IZANA{Izv. Akad. Nauk Armenii Ser. Tekhn. Nauk}
\def\IZVANF{Izv. Akad. Nauk Armjan. SSR Ser. Fiz.}
\def\IZVANone{Izv. Akad. Nauk Armjan. SSR Ser. Mat.}
\def\IZVANtwo{Izv. Akad. Nauk Armjan. SSR Ser. Meh.}
\def\IZVANA{Izv. Akad. Nauk Armjan. SSR Ser. Tehn. Nauk}
\def\IZVANS{Izv. Akad. Nauk Armyan. SSR Ser. Fiz.}
\def\IZVANB{Izv. Akad. Nauk Armyan. SSR Ser. Mat.}
\def\IZVANC{Izv. Akad. Nauk Armyan. SSR Ser. Mekh.}
\def\IZVAND{Izv. Akad. Nauk Armyan. SSR Ser. Tekhn. Nauk}
\def\IZVAN{Izv. Akad. Nauk Azerba{\u\i}d{\v{z}}an. SSR Ser. Fiz.-Tehn. Mat. Nauk}
\def\IZVANE{Izv. Akad. Nauk Azerba{\u\i}dzhan. SSR Ser. Fiz.-Tekhn. Mat. Nauk}
\def\IZVANeight{Izv. Akad. Nauk Kazah. SSR Ser. Fiz.-Mat.}
\def\IZVANI{Izv. Akad. Nauk Kazakh. SSR Ser. Fiz.-Mat.}
\def\IZVANnine{Izv. Akad. Nauk Kirgiz. SSR}
\def\IZVANthree{Izv. Akad. Nauk Moldav. SSR}
\def\IZVMF{Izv. Akad. Nauk Moldav. SSR Fiz. Tekhn.}
\def\IZVMM{Izv. Akad. Nauk Moldav. SSR Mat.}
\def\IZVANN{Izv. Akad. Nauk Moldav. SSR Ser. Fiz.-Tehn. Mat. Nauk}
\def\IZVANJ{Izv. Akad. Nauk Moldav. SSR Ser. Fiz.-Tekhn. Mat. Nauk}
\def\IZANRA{Izv. Akad. Nauk Respub. Armeniya Mekh.}
\def\IZANK{Izv. Akad. Nauk Respub. Kazakhstan Ser. Fiz.-Mat.}
\def\IZANRK{Izv. Akad. Nauk Respub. Kyrgyzstan}
\def\IZANR{Izv. Akad. Nauk Respub. Moldova Fiz. Tekhn.}
\def\IZANM{Izv. Akad. Nauk Respub. Moldova Mat.}
\def\IZANRT{Izv. Akad. Nauk Respub. Tadzhikistan Otdel. Fiz.-Mat. Khim. Nauk}
\def\IZVANT{Izv. Akad. Nauk SSSR Meh. Tverd. Tela}
\def\IZVANG{Izv. Akad. Nauk SSSR Meh. {\v{Z}}idk. Gaza}
\def\IZVANM{Izv. Akad. Nauk SSSR Mekh. Tverd. Tela}
\def\IZVANP{Izv. Akad. Nauk SSSR Mekh. Zhidk. Gaza}
\def\IZVANO{Izv. Akad. Nauk SSSR Ser. Fiz. Atmosfer. i Okeana}
\def\IZVANZ{Izv. Akad. Nauk SSSR Ser. Fiz. Zemli}
\def\IZVANfour{Izv. Akad. Nauk SSSR Ser. Mat.}
\def\IZVANK{Izv. Akad. Nauk SSSR Tehn. Kibernet.}
\def\IZVANQ{Izv. Akad. Nauk SSSR Tekhn. Kibernet.}
\def\IZVANR{Izv. Akad. Nauk Tadzhik. SSR Otdel. Fiz.-Mat. Khim. i Geol. Nauk}
\def\IZVANfive{Izv. Akad. Nauk Tad{\v{z}}ik. SSR Otdel. Fiz.-Mat. i Geolog.-Him. Nauk}
\def\IZANT{Izv. Akad. Nauk Turkm. Ser. Fiz.-Mat. Tekhn. Khim. Geol. Nauk}
\def\IZVANsix{Izv. Akad. Nauk Turkmen. SSR Ser. Fiz.-Tehn. Him. Geol. Nauk}
\def\IZVANU{Izv. Akad. Nauk Turkmen. SSR Ser. Fiz.-Tekhn. Khim. Geol. Nauk}
\def\IZVANseven{Izv. Akad. Nauk UzSSR Ser. Fiz.-Mat. Nauk}
\def\IZVAO{Izv. Atmos. Ocean. Phys.}
\def\IZVKF{Izv. Kazan. Fil. Akad. Nauk SSSR Ser. Fiz.-Mat. i Tehn. Nauk}
\def\IZVKFone{Izv. Kazan. Fil. Akad. Nauk SSSR Ser. Fiz.-Mat. i Tekhn. Nauk}
\def\IZNAN{Izv. Nats. Akad. Nauk Armenii Mat.}
\def\IZNAK{Izv. Nats. Akad. Nauk Respub. Kazakhstan Ser. Fiz.-Mat.}
\def\IZVRAN{Izv. Ross. Akad. Nauk Mekh. Zhidk. Gaza}
\def\IZRANM{Izv. Ross. Akad. Nauk Ser. Mat.}
\def\IZRANT{Izv. Ross. Akad. Nauk Tekhn. Kibernet.}
\def\IZRTSU{Izv. Ross. Akad. Nauk Teor. Sistemy Upravlen.}
\def\IZVRA{Izv. Russ. Acad. Sci. Atmospher. Ocean. Phys.}
\def\IZVSKthree{Izv. Severo-Kavkaz. Nauchn. Tsentra Vyssh. Shkoly Estestv. Nauk.}
\def\IZVSKfour{Izv. Severo-Kavkaz. Nauchn. Tsentra Vyssh. Shkoly Tekhn. Nauk.}
\def\IZVSKone{Izv. Severo-Kavkaz. Nau{\v{c}}n. Centra Vys{\v{s}}. {\v{S}}koly Ser. Estestv. Nauk.}
\def\IZVSKtwo{Izv. Severo-Kavkaz. Nau{\v{c}}n. Centra Vys{\v{s}}. {\v{S}}koly Ser. Tehn. Nauk.}
\def\IZVSO{Izv. Sibirsk. Otdel. Akad. Nauk SSSR}
\def\IZVSOone{Izv. Sibirsk. Otdel. Akad. Nauk SSSR Ser. Tehn. Nauk}
\def\IZVSOtwo{Izv. Sibirsk. Otdel. Akad. Nauk SSSR Ser. Tekhn. Nauk}
\def\IZTUP{Izv. Tekhn. Univ. Plovdiv. Fund. Nauk. Prilozhen.}
\def\IZVTP{Izv. Tomsk. Politehn. Inst.}
\def\IZVTPone{Izv. Tomsk. Politekhn. Inst.}
\def\IZVVG{Izv. Vorone{\v{z}}. Gos. Ped. Inst.}
\def\IZVVGone{Izv. Voronezh. Gos. Ped. Inst.}
\def\IZVVI{Izv. Vuzov}
\def\IZVVUone{Izv. Vys{\v{s}}. U{\v{c}}ebn. Zaved. Aviacion. Tehn.}
\def\IZVVUtwo{Izv. Vys{\v{s}}. U{\v{c}}ebn. Zaved. {\`E}lektromehanika}
\def\IZVVUF{Izv. Vys{\v{s}}. U{\v{c}}ebn. Zaved. Fizika}
\def\IZVVUG{Izv. Vys{\v{s}}. U{\v{c}}ebn. Zaved. Geod. i A{\`e}rofot.}
\def\IZVVUM{Izv. Vys{\v{s}}. U{\v{c}}ebn. Zaved. Matematika}
\def\IZVVUR{Izv. Vys{\v{s}}. U{\v{c}}ebn. Zaved. Radiofizika}
\def\IZVVUsix{Izv. Vyssh. Uchebn. Zaved. Aviatsion. Tekhn.}
\def\IZVVUseven{Izv. Vyssh. Uchebn. Zaved. {\`E}lektromekhanika}
\def\IZVVUthree{Izv. Vyssh. Uchebn. Zaved. Fiz.}
\def\IZVVUeight{Izv. Vyssh. Uchebn. Zaved. Geod. i A{\`e}rofot.}
\def\IZVUZM{Izv. Vyssh. Uchebn. Zaved. Mat.}
\def\IZVUZP{Izv. Vyssh. Uchebn. Zaved. Prikl. Neline{\u\i}n. Dinamika}
\def\IZVUZ{Izv. Vyssh. Uchebn. Zaved. Radiofiz.}
\def\IZVVUS{Izv. Vyssh. Uchebn. Zaved. Severo-Kavkaz. Reg. Estestv. Nauk.}
\def\JAQUA{J. A---Quart. J. Automat. Control}
\def\JACM{J. ACM}
\def\JACOS{J. Acoust. Soc. Amer.}
\def\JACTP{J. Actuar. Practice}
\def\JALGE{J. Algebra}
\def\JALGC{J. Algebraic Combin.}
\def\JALGG{J. Algebraic Geom.}
\def\JALGO{J. Algorithms}
\def\JAMECone{J. Amer. Chem. Soc.}
\def\JAMEM{J. Amer. Math. Soc.}
\def\JAMES{J. Amer. Statist. Assoc.}
\def\JANAL{J. Anal.}
\def\JANAMone{J. Anal. Math.}
\def\JANAM{J. Analyse Math.}
\def\JANHN{J. Anhui Normal Univ. Nat. Sci.}
\def\JANIE{J. Animal Ecology}
\def\JAPPA{J. Appl. Anal.}
\def\JAPPE{J. Appl. Econometrics}
\def\JAPMD{J. Appl. Math. Decis. Sci.}
\def\JAPPMone{J. Appl. Math. Mech.}
\def\JAPPM{J. Appl. Math. Simulation}
\def\JAPMS{J. Appl. Math. Stochastic Anal.}
\def\JAPPMtwo{J. Appl. Mech. Tech. Phys.}
\def\JAPPN{J. Appl. Non-Classical Logics}
\def\JAPPPtwo{J. Appl. Probab.}
\def\JAPPPone{J. Appl. Probability}
\def\JAPPS{J. Appl. Sci. Comput.}
\def\JAPST{J. Appl. Statist.}
\def\JAPSS{J. Appl. Statist. Sci.}
\def\JAPPTtwo{J. Approx. Theory}
\def\JAPPTone{J. Approximation Theory}
\def\JARTIN{J. Artificial Intelligence Res.}
\def\JASAN{J. Asahikawa Nat. College Tech.}
\def\JASAT{J. Asahikawa Tech. College}
\def\JASSS{J. Assam Sci. Soc.}
\def\JASSC{J. Assoc. Comput. Mach.}
\def\JASTS{J. Astronaut. Sci.}
\def\JATMS{J. Atmospheric Sci.}
\def\JAUSMA{J. Austral. Math. Soc. Ser. A}
\def\JAUSMB{J. Austral. Math. Soc. Ser. B}
\def\JAUTL{J. Autom. Lang. Comb.}
\def\JAUTI{J. Automat. Inform. Sci.}
\def\JAUTRone{J. Automat. Reason.}
\def\JAUTR{J. Automat. Reasoning}
\def\JBAOJ{J. Baoji College Arts Sci. Nat. Sci.}
\def\JBEII{J. Beijing Inst. Tech.}
\def\JBEIN{J. Beijing Normal Univ. (Natur. Sci.)}
\def\JBIHM{J. Bihar Math. Soc.}
\def\JBIOSY{J. Biol. Systems}
\def\JBIOMtwo{J. Biomath.}
\def\JBIOMone{J. Biomech.}
\def\JBIOS{J. Biopharm. Statist.}
\def\JBIRIone{J. Birla Inst. Tech. and Sci. Pilani}
\def\JBIRItwo{J. Birla Inst. Tech. Sci.}
\def\JBUSE{J. Bus. Econom. Statist.}
\def\JCENCone{J. Central China Normal Univ. Natur. Sci.}
\def\JCENC{J. Central China Teachers College}
\def\JCHAC{J. Changsha Comm. Inst.}
\def\JCHACone{J. Changsha Comm. Univ.}
\def\JCHANone{J. Changsha Norm. Univ. Water Res. Electr. Power Nat. Sci. Ed.}
\def\JCHAN{J. Changsha Normal Univ. Water Resources Electr. Power}
\def\JCHAR{J. Changsha Railway Inst.}
\def\JCHAU{J. Changsha Univ. Electr. Power Nat. Sci. Ed.}
\def\JCHAI{J. Changzhou Indust. Tech. College Nat. Sci. Ed.}
\def\JCHEU{J. Chekiang Univ.}
\def\JCHEI{J. Chem. Inf. Comput. Sci.}
\def\JCHEP{J. Chem. Phys.}
\def\JCHESone{J. Chem. Soc. Faraday Trans. II}
\def\JCHEUone{J. Chengdu Univ. Natur. Sci.}
\def\JCHUS{J. Chengdu Univ. Sci. Tech.}
\def\JCHIU{J. China Univ. Sci. Tech.}
\def\JCHII{J. Chinese Inst. Engrs.}
\def\JCHIE{J. Chinese Inst. Indust. Engrs.}
\def\JCIRS{J. Circuits Systems Comput.}
\def\JCLAS{J. Classification}
\def\JCOLA{J. College Arts Sci. Chiba Univ. B}
\def\JCOLEB{J. College Engrg. Nihon Univ. Ser. B}
\def\JCOLS{J. College Sci. Univ. Riyadh}
\def\JCOLIone{J. Colloid Interface Sci.}
\def\JCOMDE{J. Combin. Des.}
\def\JCOMItwo{J. Combin. Inform. System Sci.}
\def\JCOMMone{J. Combin. Math. Combin. Comput.}
\def\JCOMTA{J. Combin. Theory Ser. A}
\def\JCOMTB{J. Combin. Theory Ser. B}
\def\JCOMTone{J. Combinatorial Theory Ser. A}
\def\JCOMTtwo{J. Combinatorial Theory Ser. B}
\def\JCOMIone{J. Combinatorics Information Syst. Sci.}
\def\JCOMP{J. Complexity}
\def\JCOMAC{J. Comput. Acoust.}
\def\JCOMA{J. Comput. Appl. Math.}
\def\JCOMC{J. Comput. Chem.}
\def\JCOMG{J. Comput. Graph. Statist.}
\def\JCOMIthree{J. Comput. Inform.}
\def\JCOMM{J. Comput. Math.}
\def\JCOMPtwo{J. Comput. Phys.}
\def\JCOMStwo{J. Comput. Sci. Tech. (English Ed.)}
\def\JCOMS{J. Comput. System Sci.}
\def\JCOSS{J. Comput. Systems Sci. Internat.}
\def\JCOMPone{J. Computational Phys.}
\def\JCONR{J. Conflict Resolution}
\def\JCONM{J. Contemp. Math. Anal.}
\def\JCOAN{J. Convex Anal.}
\def\JCRYP{J. Cryptology}
\def\JCUNS{J. Cuneiform Stud.}
\def\JCYBE{J. Cybernet.}
\def\JDALI{J. Dalian Inst. Tech.}
\def\JDALU{J. Dalian Univ. Tech.}
\def\JDESA{J. Design Automat. Fault-Tolerant Comput.}
\def\JDIEA{J. Differ. Equations Appl.}
\def\JDIFE{J. Differential Equations}
\def\JDIFGtwo{J. Differential Geom.}
\def\JDIFGone{J. Differential Geometry}
\def\JDIGS{J. Digital Systems}
\def\JDYCS{J. Dynam. Control Systems}
\def\JDYND{J. Dynam. Differential Equations}
\def\JEASC{J. East China Norm. Univ. Natur. Sci. Ed.}
\def\JECONone{J. Econom.}
\def\JECOB{J. Econom. Behavior Organization}
\def\JECOD{J. Econom. Dynam. Control}
\def\JECOM{J. Econom. Management Strategy}
\def\JECONT{J. Econom. Theory}
\def\JECONtwo{J. Econometrics}
\def\JEGYM{J. Egyptian Math. Soc.}
\def\JELAS{J. Elasticity}
\def\JELEM{J. Electrotech. Math.}
\def\JELIM{J. Elisha Mitchell Sci. Soc.}
\def\JENGM{J. Engrg. Math.}
\def\JENGP{J. Engrg. Phys.}
\def\JENGPone{J. Engrg. Phys. Thermophys.}
\def\JEXPT{J. Experiment. Theoret. Phys.}
\def\JFACC{J. Fac. Cult. Educ. Saga Univ.}
\def\JFACEfour{J. Fac. Ed. Saga Univ.}
\def\JFACEthree{J. Fac. Ed. Saga Univ. Part I}
\def\JFACEone{J. Fac. Engrg. Chiba Univ.}
\def\JFACEtwo{J. Fac. Engrg. Univ. Tokyo Ser. B}
\def\JFACI{J. Fac. Internat. Stud. Cult. Kyushu Sangyo Univ.}
\def\JFACL{J. Fac. Liberal Arts Yamaguchi Univ.}
\def\JFACLone{J. Fac. Liberal Arts Yamaguchi Univ. Natur. Sci.}
\def\JFASE{J. Fac. Sci. Ege Univ. Fen. Fak. Derg. Ser. A-B}
\def\JFACSthree{J. Fac. Sci. Karadeniz Tech. Univ.}
\def\JFACSfour{J. Fac. Sci. Riyad Univ.}
\def\JFACSone{J. Fac. Sci. Shinshu Univ.}
\def\JFACS{J. Fac. Sci. Tech. Kinki Univ.}
\def\JFACStwo{J. Fac. Sci. Univ. Tokyo Sect. IA Math.}
\def\JFINA{J. Finance}
\def\JFLUM{J. Fluid Mech.}
\def\JFOUA{J. Fourier Anal. Appl.}
\def\JFRAC{J. Fract. Calc.}
\def\JFRAI{J. Franklin Inst.}
\def\JFRAIone{J. Franklin Inst. B}
\def\JFUDUone{J. Fudan Univ. Nat. Sci.}
\def\JFUDU{J. Fudan Univ. Natur. Sci.}
\def\JFUJN{J. Fujian Normal Univ. Natur. Sci. Ed.}
\def\JFUJT{J. Fujian Teachers Univ. Natur. Sci. Ed.}
\def\JFUNAtwo{J. Funct. Anal.}
\def\JFUNL{J. Funct. Logic Programming}
\def\JFUNP{J. Funct. Programming}
\def\JFUNAone{J. Functional Analysis}
\def\JFUZU{J. Fuzhou Univ.}
\def\JFUZUone{J. Fuzhou Univ. Nat. Sci. Ed.}
\def\JFUZM{J. Fuzzy Math.}
\def\JGENP{J. Gen. Philos. Sci.}
\def\JGEOMtwo{J. Geom.}
\def\JGEOA{J. Geom. Anal.}
\def\JGEOP{J. Geom. Phys.}
\def\JGEOMone{J. Geometry}
\def\JGLOO{J. Global Optim.}
\def\JGRAT{J. Graph Theory}
\def\JGRES{J. Grey System}
\def\JGROT{J. Group Theory Phys.}
\def\JGUIC{J. Guidance Control}
\def\JGUICone{J. Guidance Control Dynam.}
\def\JGUII{J. Guizhou Inst. Tech.}
\def\JHANU{J. Hangzhou Univ. Natur. Sci. Ed.}
\def\JHARI{J. Harbin Inst. Tech.}
\def\JHEBT{J. Hebei Teachers College}
\def\JHEIH{J. Heilongjiang Hydraul. Engrg. College}
\def\JHEIU{J. Heilongjiang Univ. Natur. Sci.}
\def\JHISAtwo{J. Hist. Arabic Sci.}
\def\JHISAone{J. Hist. Astronom.}
\def\JHOHU{J. Hohai Univ.}
\def\JHOKUA{J. Hokkaido Univ. Ed. Sect. II A}
\def\JHUAIone{J. Huachung Inst. Tech.}
\def\JHUAI{J. Huazhong Inst. Tech.}
\def\JHUAItwo{J. Huazhong Inst. Tech. (English Ed.)}
\def\JHUAUone{J. Huazhong Univ. Sci. Tech.}
\def\JHUAU{J. Huazhong Univ. Sci. Tech. (English Ed.)}
\def\JHUNE{J. Hunan Educational Inst.}
\def\JHUNN{J. Hunan Norm. Univ. Natur. Sci. Ed.}
\def\JHUNU{J. Hunan University}
\def\JHYDRone{J. Hydrodyn.}
\def\JHYDR{J. Hydrodyn. (English Ed.)}
\def\JHYDRA{J. Hydrodyn. Ser. A}
\def\JHYDRB{J. Hydrodyn. Ser. B (English Ed.)}
\def\JIGPL{J. IGPL}
\def\JINDA{J. Indian Acad. Math.}
\def\JINDI{J. Indian Inst. Sci.}
\def\JINDMone{J. Indian Math. Soc.}
\def\JINDMtwo{J. Indian Math. Soc. (N.S.)}
\def\JINDStwo{J. Indian Soc. Agricultural Statist.}
\def\JINDSone{J. Indian Soc. Statist. Oper. Res.}
\def\JINDS{J. Indian Statist. Assoc.}
\def\JINFO{J. Inform. Optim. Sci.}
\def\JINFPone{J. Inform. Process.}
\def\JINFP{J. Inform. Process. Cybernet.}
\def\JINFPtwo{J. Information Processing}
\def\JINNMone{J. Inner Mongolia Teach. Univ. Natur. Sci.}
\def\JINNM{J. Inner Mongolia Univ.}
\def\JINSM{J. Inst. Math. Appl.}
\def\JINMC{J. Inst. Math. Comput. Sci. Comput. Sci. Ser.}
\def\JINSMC{J. Inst. Math. Comput. Sci. Math. Ser.}
\def\JINTE{J. Integral Equations}
\def\JINTEone{J. Integral Equations Appl.}
\def\JINEM{J. Integral Equations Math. Phys.}
\def\JINTM{J. Interdisciplinary Modeling Simulation}
\def\JINTAtwo{J. Internat. Assoc. Math. Geol.}
\def\JINTAone{J. Internat. Assoc. Mathematical Geol.}
\def\JINVI{J. Inverse Ill-Posed Probl.}
\def\JJAPS{J. Japan Statist. Soc.}
\def\JJAPSone{J. Japanese Soc. Comput. Statist.}
\def\JJIAI{J. Jiangsu Inst. Tech.}
\def\JJISU{J. Jishou Univ. Nat. Sci. Ed.}
\def\JJIWU{J. Jiwaji Univ.}
\def\JKARUtwo{J. Karadeniz Tech. Univ. Fac. Arts Sci. Ser. Math.-Phys.}
\def\JKARUone{J. Karadeniz Univ. Fac. Arts Sci. Ser. Math.-Phys.}
\def\JKARU{J. Karnatak Univ. Sci.}
\def\JKNOT{J. Knot Theory Ramifications}
\def\JKORM{J. Korean Math. Soc.}
\def\JKORS{J. Korean Statist. Soc.}
\def\JLANR{J. Lanzhou Railway College}
\def\JLANRone{J. Lanzhou Railway Inst.}
\def\JLANU{J. Lanzhou Univ.}
\def\JLANUone{J. Lanzhou Univ. Nat. Sci.}
\def\JLITH{J. Lie Theory}
\def\JLOGC{J. Logic Comput.}
\def\JLOLI{J. Logic Lang. Inform.}
\def\JLOGP{J. Logic Programming}
\def\JLONMone{J. London Math. Soc.}
\def\JLONMtwo{J. London Math. Soc. (2)}
\def\JLUOU{J. Luoyang Univ.}
\def\JMADUB{J. Madras Univ. B}
\def\JMADK{J. Madurai Kamaraj Univ.}
\def\JMADU{J. Madurai Univ.}
\def\JMANO{J. Manuf. Oper. Management}
\def\JMATJone{J. Math. (Jabalpur)}
\def\JMATJtwo{J. Math. (Jabalpur) (N.S.)}
\def\JMATW{J. Math. (Wuhan)}
\def\JMATA{J. Math. Anal. Appl.}
\def\JMATSone{J. Math. and Sci.}
\def\JMATB{J. Math. Biol.}
\def\JMATC{J. Math. Chem.}
\def\JMATE{J. Math. Econom.}
\def\JMATI{J. Math. Imaging Vision}
\def\JMATK{J. Math. Kyoto Univ.}
\def\JMATPfour{J. Math. Phys.}
\def\JMATPfive{J. Math. Phys. Sci.}
\def\JMATPsix{J. Math. Psych.}
\def\JMATP{J. Math. Pures Appl.}
\def\JMATPseven{J. Math. Pures Appl. (9)}
\def\JMATR{J. Math. Res. Exposition}
\def\JMATRone{J. Math. Res. Exposition (English Ed.)}
\def\JMATS{J. Math. Sci.}
\def\JMATSC{J. Math. Sci. (Calcutta)}
\def\JMATSN{J. Math. Sci. (New York)}
\def\JMASU{J. Math. Sci. Univ. Tokyo}
\def\JMATSthree{J. Math. Soc. Japan}
\def\JMATSfive{J. Math. Sociol.}
\def\JMAST{J. Math. Study}
\def\JMATSE{J. Math. Systems Estim. Control}
\def\JMATT{J. Math. Tokushima Univ.}
\def\JMATPone{J. Mathematical and Physical Sci.}
\def\JMATPtwo{J. Mathematical Phys.}
\def\JMATPthree{J. Mathematical Psychology}
\def\JMATSfour{J. Mathematical Sociology}
\def\JMAUA{J. Maulana Azad College Tech.}
\def\JMECAone{J. M{\'e}c. Appl.}
\def\JMECT{J. M{\'e}c. Th{\'e}or. Appl.}
\def\JMECAtwo{J. M{\'e}canique}
\def\JMECP{J. Mech. Phys. Solids}
\def\JMICR{J. Microsc.}
\def\JMISA{J. Miss. Acad. Sci.}
\def\JMODO{J. Modern Opt.}
\def\JMONM{J. Mong. Math. Soc.}
\def\JMOSP{J. Moscow Phys. Soc.}
\def\JMULA{J. Multivariate Anal.}
\def\JNANI{J. Nanjing Inst. Tech.}
\def\JNANIE{J. Nanjing Inst. Tech. (English Ed.)}
\def\JNANU{J. Nanjing Univ.}
\def\JNANUone{J. Nanjing Univ. Natur. Sci.}
\def\JNATA{J. Nat. Acad. Math. India}
\def\JNATC{J. Nat. Chiao Tung Univ.}
\def\JNATG{J. Natur. Geom.}
\def\JNATP{J. Natur. Phys. Sci.}
\def\JNATSone{J. Natur. Sci. and Math.}
\def\JNATStwo{J. Natur. Sci. Math.}
\def\JNEWG{J. New Generation Comput. Systems}
\def\JNIGM{J. Nigerian Math. Soc.}
\def\JNONC{J. Non-Classical Logic}
\def\JNONCS{J. Non-Cryst. Solids}
\def\JNONM{J. Nonlinear Math. Phys.}
\def\JNONS{J. Nonlinear Sci.}
\def\JNONP{J. Nonparametr. Statist.}
\def\JNORI{J. Northeast Inst. Tech.}
\def\JNORNone{J. Northeast Normal Univ.}
\def\JNORUone{J. Northeast Univ. Tech.}
\def\JNORUtwo{J. Northeast. Univ. Nat. Sci.}
\def\JNORU{J. Northwest Univ.}
\def\JNUMT{J. Number Theory}
\def\JNUML{J. Numer. Linear Algebra Appl.}
\def\JNUMM{J. Numer. Methods Comput. Appl.}
\def\JOCEU{J. Ocean Univ. Qingdao}
\def\JMACT{J. of M. A. C. T.}
\def\JOPERthree{J. Oper. Res. Soc.}
\def\JOPERtwo{J. Oper. Res. Soc. Japan}
\def\JOPERone{J. Operations Res. Soc. Japan}
\def\JOPET{J. Operator Theory}
\def\JOPTS{J. Opt. Soc. Amer.}
\def\JOPTSone{J. Opt. Soc. Amer. A}
\def\JOPTTtwo{J. Optim. Theory Appl.}
\def\JOPTTone{J. Optimization Theory Appl.}
\def\JORIM{J. Orissa Math. Soc.}
\def\JPARDfour{J. Parallel Distrib. Comput.}
\def\JPARDtwo{J. Partial Differential Equations}
\def\JPARD{J. Partial Differential Equations Ser. A}
\def\JPARDone{J. Partial Differential Equations Ser. B}
\def\JPHILtwo{J. Philos.}
\def\JPHIL{J. Philos. Logic}
\def\JPHYSA{J. Phys. A}
\def\JPHYBone{J. Phys. B}
\def\JPHYSone{J. Phys. Soc. Japan}
\def\JPHYStwo{J. Physique}
\def\JDPHYone{J. Physique I}
\def\JDPHYtwo{J. Physique II}
\def\JDPHYthree{J. Physique III}
\def\JDPHYfour{J. Physique IV}
\def\JPREFone{J. Predent. Fac. Gifu College Dent.}
\def\JPROR{J. Proc. Roy. Soc. New South Wales}
\def\JPURAone{J. Pure Appl. Algebra}
\def\JPURAtwo{J. Pure Appl. Sci.}
\def\JPURM{J. Pure Math.}
\def\JQINU{J. Qingdao Univ. Nat. Sci. Ed.}
\def\JQUFU{J. Qufu Norm. Univ. Nat. Sci. Ed.}
\def\JRAMM{J. Ramanujan Math. Soc.}
\def\JRECM{J. Recreational Math.}
\def\JREIA{J. Reine Angew. Math.}
\def\JRESNone{J. Res. Nat. Bur. Standards}
\def\JRESN{J. Res. Nat. Bur. Standards Sect. B}
\def\JRESNtwo{J. Res. Nat. Inst. Standards Tech.}
\def\JRHEO{J. Rheol.}
\def\JROYS{J. Roy. Statist. Soc. Ser. A}
\def\JROYSB{J. Roy. Statist. Soc. Ser. B}
\def\JROYSC{J. Roy. Statist. Soc. Ser. C}
\def\JROYSone{J. Roy. Statist. Soc. Ser. C Appl. Statist.}
\def\JSAIU{J. Saitama Univ. Fac. Ed. Math. Natur. Sci.}
\def\JSCIK{J. Sci. (Karachi)}
\def\JSCIC{J. Sci. Comput.}
\def\JSCIE{J. Sci. Engrg. Res.}
\def\JSCII{J. Sci. Islam. Repub. Iran}
\def\JSCIRone{J. Sci. Res.}
\def\JSCIR{J. Sci. Res. Banaras Hindu Univ.}
\def\JSHAN{J. Shaanxi Normal Univ. Nat. Sci. Ed.}
\def\JSHACone{J. Shandong College Oceanol.}
\def\JSHAUN{J. Shandong Univ. Nat. Sci. Ed.}
\def\JSHAC{J. Shanghai Chiaotung Univ.}
\def\JSHAI{J. Shanghai Inst. Railway Tech.}
\def\JSHAJ{J. Shanghai Jiaotong Univ.}
\def\JSHAJone{J. Shanghai Jiaotong Univ. (Chin. Ed.)}
\def\JSHAJtwo{J. Shanghai Jiaotong Univ. (Engl. Ed.)}
\def\JSHUN{J. Shanghai Univ. Nat. Sci.}
\def\JSHAU{J. Shanghai Univ. Sci. Tech.}
\def\JSHAUone{J. Shanxi Univ. Natur. Sci. Ed.}
\def\JSHIUone{J. Shivaji Univ.}
\def\JSHIUtwo{J. Shivaji Univ. (Sci.)}
\def\JSICN{J. Sichuan Normal Univ. Nat. Sci. Ed.}
\def\JSINN{J. Singapore Nat. Acad. Sci.}
\def\JSOCA{J. Soc. Architect. Hist.}
\def\JSOUV{J. Sound Vibration}
\def\JSOUC{J. South China Inst. Tech.}
\def\JSOUCone{J. South China Normal Univ. Natur. Sci. Ed.}
\def\JSOUGone{J. South Gujarat Univ.}
\def\JSOUU{J. Southeast Univ.}
\def\JSOUE{J. Southeast Univ. (English Ed.)}
\def\JSOCN{J. Southwest China Normal Univ.}
\def\JSOUJ{J. Southwest Jiaotong Univ.}
\def\JSOVM{J. Soviet Math.}
\def\JSTAPone{J. Stat. Plann. Inference}
\def\JSTACone{J. Statist. Comp. and Simulation}
\def\JSTACtwo{J. Statist. Comput. Simulation}
\def\JSTAPthree{J. Statist. Phys.}
\def\JSTAPtwo{J. Statist. Plann. Inference}
\def\JSTAR{J. Statist. Res.}
\def\JSTRL{J. Structural Learning}
\def\JSTRM{J. Structural Mech.}
\def\JSUNY{J. Sun Yatsen Univ.}
\def\JSKKU{J. Sung Kyun Kwan Univ.}
\def\JSYMC{J. Symbolic Comput.}
\def\JSYML{J. Symbolic Logic}
\def\JSYSE{J. Systems Engrg.}
\def\JSYSSone{J. Systems Sci. Math. Sci.}
\def\JSYSS{J. Systems Software}
\def\JTECB{J. Tech. Bengal Engrg. College}
\def\JTECP{J. Tech. Phys.}
\def\JTECR{J. Technikon Res. Ed.}
\def\JTENS{J. Tensor Soc. India}
\def\JTNBO{J. Th{\'e}or. Nombres Bordeaux}
\def\JTHEA{J. Theoret. Appl. Mech.}
\def\JTHEB{J. Theoret. Biol.}
\def\JTHENone{J. Theoret. Neurobiol.}
\def\JTHEP{J. Theoret. Probab.}
\def\JTHES{J. Thermal Stresses}
\def\JTIAU{J. Tianjin Univ.}
\def\JOUTS{J. Time Ser. Anal.}
\def\JTONU{J. Tongji Univ.}
\def\JTSIU{J. Tsinghua Univ.}
\def\JTSUC{J. Tsuda College}
\def\JUNIBone{J. Univ. Bombay}
\def\JUNIBtwo{J. Univ. Bombay (N.S.)}
\def\JUNIE{J. Univ. Electron. Sci. Tech. China}
\def\JUNIK{J. Univ. Kuwait Sci.}
\def\JUNIP{J. Univ. Poona}
\def\JUTTP{J. Uttar Pradesh Gov. Colleges Acad. Soc.}
\def\JVIBC{J. Vib. Control}
\def\JVLSC{J. VLSI Comput. Syst.}
\def\JVLSCone{J. VLSI Comput. Systems}
\def\JWARCone{J. Warburg and Courtauld Inst.}
\def\JWARCtwo{J. Warburg Courtauld Inst.}
\def\JWUNIthree{J. Wuhan Inst. Bldg. Materials}
\def\JWUHtwo{J. Wuhan Inst. Hydraulic Electr. Engrg.}
\def\JWUHIfour{J. Wuhan Inst. Iron Steel Tech.}
\def\JWUHIone{J. Wuhan Inst. Tech.}
\def\JWUHU{J. Wuhan Univ. Natur. Sci. Ed.}
\def\JXUNS{J. Xiamen Univ. Natur. Sci.}
\def\JXIAJ{J. Xi'an Jiaotong Univ.}
\def\JXINU{J. Xinjiang Univ. Nat. Sci.}
\def\JXINUone{J. Xinjiang Univ. Natur. Sci.}
\def\JYIYT{J. Yiyang Teachers College}
\def\JZHEU{J. Zhejiang Univ.}
\def\JZHEUone{J. Zhejiang Univ. Natur. Sci. Ed.}
\def\JUNIC{J.UCS}
\def\JADEF{Jadernaja Fiz.}
\def\JAHRS{Jahangirnagar Rev. Part A: Sci.}
\def\JAHDM{Jahresber. Deutsch. Math.-Verein.}
\def\JANUS{Janus}
\def\JAPJA{Japan J. Appl. Math.}
\def\JAPJI{Japan J. Indust. Appl. Math.}
\def\JAPJMone{Japan. J. Math.}
\def\JAPJMtwo{Japan. J. Math. (N.S.)}
\def\JAPSH{Japan. Stud. Hist. Sci.}
\def\JAPJF{Japanese J. Fuzzy Theory Systems}
\def\JARGP{Jaroslav. Gos. Ped. Inst. Dokl. Nau{\v{c}}n. Konfer.}
\def\JARGPU{Jaroslav. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\JARTI{Jaroslav. Tehn. Inst. Fiz.-Mat. Nauk. Sb. Nau{\v{c}}n. Trudov}
\def\JBEDM{Jber. Deutsch. Math.-Verein.}
\def\JBUCHone{Jbuch.}
\def\JBUHA{Jbuch. Heidelberger Akad. Wiss.}
\def\JAHKG{Jbuch. Kurt-G{\"o}del-Ges.}
\def\JERSA{Jerusalem Stud. Arabic Islam}
\def\JETPL{JETP Lett.}
\def\JILDZ{Jilin Daxue Ziran Kexue Xuebao}
\def\JISDX{Jishou Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\JISUS{Jisuan Shuxue}
\def\JISUX{Jisuanji Xuebao}
\def\JNANA{J\~n{\=a}n{\=a}bha}
\def\JNANAA{J\~n{\=a}n{\=a}bha Sect. A}
\def\JOHOS{Joho-shori}
\def\JSMIJ{JSME Internat. J.}
\def\JSMIJone{JSME Internat. J. Ser. I}
\def\JSMIJtwo{JSME Internat. J. Ser. II}
\def\JSMIJthree{JSME Internat. J. Ser. III}
\def\JUNK{Junk}
\def\KTHEO{$K$-Theory}
\def\KABABG{Kabardino-Balkarsk. Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\KABABone{Kabardino-Balkarsk. Gos. Univ. Uchen. Zap.}
\def\KALGPone{Kalinin. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\KALGPthree{Kalinin. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\KALGPtwo{Kaliningrad. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\KALGPfour{Kaliningrad. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\KALGUthree{Kaliningrad. Gos. Univ. Differencial{\cprime}naja Geom. Mnogoobraz. Figur}
\def\KALGUfour{Kaliningrad. Gos. Univ. Differentsial{\cprime}naya Geom. Mnogoobraz. Figur}
\def\KALGUone{Kaliningrad. Gos. Univ. Trudy Kaf. Teoret. i {\`E}ksper. Fiz.}
\def\KALGUtwo{Kaliningrad. Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\KALGUfive{Kaliningrad. Gos. Univ. Uchen. Zap.}
\def\KARMA{Karachi Math. Assoc. Riazi (Souvenir)}
\def\KARUJ{Karachi Univ. J. Sci.}
\def\KARUM{Karadeniz Univ. Math. J.}
\def\KAZGP{Kazah. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\KAZGPone{Kazakh. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\KAZGU{Kazan. Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\KAZGUone{Kazan. Gos. Univ. Uchen. Zap.}
\def\KEIER{Keio Engrg. Rep.}
\def\KEIMS{Keio Math. Sem. Rep.}
\def\KEISC{Keio Sci. Tech. Rep.}
\def\KEMEGP{Kemerov. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\KEMEGone{Kemerov. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\KENKG{Kenky\^u Kiy\^o---Gakush\^uin K\^ot\^oka}
\def\KEXUTone{Kexue Tansuo}
\def\KEXUT{Kexue Tongbao}
\def\KEXTC{Kexue Tongbao (Chinese)}
\def\KEXTE{Kexue Tongbao (English Ed.)}
\def\KIBVTone{Kibernet. i Vychisl. Tekhn.}
\def\KIBVT{Kibernet. i Vy{\v{c}}isl. Tehn.}
\def\KIBSI{Kibernet. Sistem. Anal.}
\def\KIBEK{Kibernetika (Kiev)}
\def\KINAM{Kinam Rev. F{\'\i}s.}
\def\KINFN{Kinemat. Fiz. Nebesn. Tel}
\def\KIRGP{Kirov. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\KIRGPtwo{Kirov. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\KISGUone{Kishinev. Gos. Univ. Uchen. Zap.}
\def\KISGU{Ki{\v{s}}inev. Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\KLANSone{Klasi{\v{c}}ni Nau{\v{c}}n. Spisi Mat. Inst. Beograd}
\def\KLANStwo{Klasi{\v{c}}ni Nau{\v{c}}n. Spisi Mat. Inst. Beograd. (N.S.)}
\def\KNIZLone{Knizhnaya Letopis{\cprime}}
\def\KNILDone{Knizhnaya Letopis{\cprime} Dopl. Vyp.}
\def\KNILUone{Knizhnaya Letopis{\cprime} Ukazatel{\cprime} Ser. Izdani{\u\i}}
\def\KNIZL{Kni{\v{z}}naja Letopis}
\def\KNILD{Kni{\v{z}}naja Letopis{\cprime} Dopl. Vyp.}
\def\KNILU{Kni{\v{z}}naja Letopis{\cprime} Ukazatel{\cprime} Seri{\u\i}nyh Izdani{\u\i}}
\def\KNIOV{Kni{\v{z}}nice Odborn. V{\v{e}}d. Spis{\.u} Vysok{\'e}. U{\v{c}}en{\'\i} Tech. v Brn{\v{e}}}
\def\KNIOVA{Kni{\v{z}}nice Odborn. V{\v{e}}d. Spis{\ocirc{u}} Vysok{\'e}. U{\v{c}}en{\'\i} Tech. v Brn{\v{e}} A}
\def\KNIOVB{Kni{\v{z}}nice Odborn. V{\v{e}}d. Spis{\.u} Vysok{\'e}. U{\v{c}}en{\'\i} Tech. v Brn{\v{e}} B}
\def\KNOPM{Knowledge Practice Math.}
\def\KOBJM{Kobe J. Math.}
\def\KODMJ{Kodai Math. J.}
\def\KODMS{K{\=o}dai Math. Sem. Rep.}
\def\KOLPI{Kolomen. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\KOLPIone{Kolomen. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\KOMBAtwo{Kombin. Anal.}
\def\KOMBAone{Kombinatorny{\u\i} Anal.}
\def\KONGT{Kongress Tagungsber.}
\def\KONLY{Kongzhi Lilun yu Yingyong}
\def\KORJA{Korean J. Appl. Statist.}
\def\KORJC{Korean J. Comput. Appl. Math.}
\def\KORSAone{Korean Sci. Abstracts}
\def\KOSMI{Kosmi{\v{c}}es. Issled.}
\def\KOSMIone{Kosmiches. Issled.}
\def\KOSGP{Kostrom. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\KOSGPone{Kostrom. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\KOZMStwo{K{\"o}zl. MTA Sz{\'a}mit{\'a}stech. Automat. Kutat{\'o} Int. Budapest}
\def\KOZMSone{K{\"o}zlem{\'e}nyek---MTA Sz{\'a}mit{\'a}stechn. Automat. Kutat{\'o} Int. Budapest}
\def\KRAPI{Krasnojarsk. Politehn. Inst. Sb. Nau{\v{c}}n. Trudov Meh. Fak.}
\def\KRAPIone{Krasnoyarsk. Politekhn. Inst. Sb. Nauchn. Trudov Mekh. Fak.}
\def\KRIST{Kristallografija}
\def\KRISTone{Kristallografiya}
\def\KUBGUone{Kuban. Gos. Univ. Nauchn. Trudy}
\def\KUBGU{Kuban. Gos. Univ. Nau{\v{c}}n. Trudy}
\def\KUIGPtwo{Ku{\u\i}by{\v{s}}ev. Gos. Ped. Inst. Nau{\v{c}}n. Trudy}
\def\KUIGPone{Ku{\u\i}by{\v{s}}ev. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\KUIGPfive{Ku{\u\i}byshev. Gos. Ped. Inst. Nauchn. Trudy}
\def\KUIGPfour{Ku{\u\i}byshev. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\KUMJM{Kumamoto J. Math.}
\def\KUMJSM{Kumamoto J. Sci. (Math.)}
\def\KUMJSA{Kumamoto J. Sci. Ser. A}
\def\KURGP{Kursk. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\KURGPone{Kursk. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\KUWJS{Kuwait J. Sci. Engrg.}
\def\KVANT{Kvant}
\def\KVANE{Kvantovaja {\`E}lektronika}
\def\KVANEone{Kvantovaya {\`E}lektronika}
\def\KWAHT{Kwahakwon Tongbo}
\def\KWAGU{Kwansei Gakuin Univ. Annual Stud.}
\def\KWAGUone{Kwansei Gakuin Univ. Nat. Sci. Rev.}
\def\KWAHNtwo{Kwart. Hist. Nauk. Tech.}
\def\KWAHNone{Kwart. Hist. Nauki i Tech.}
\def\KYBER{Kybernetes}
\def\KYBEP{Kybernetika (Prague)}
\def\KYBPS{Kybernetika (Prague) Suppl.}
\def\KYORO{Kyoyo Ronshu}
\def\KYUMJ{Kyungpook Math. J.}
\def\KYUJM{Kyushu J. Math.}
\def\LABJS{Labdev---J. Sci. Tech. Part A}
\def\LANDX{Lanzhou Daxue Xuebao}
\def\LANDXone{Lanzhou Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\LANTX{Lanzhou Tiedao Xueyuan Xuebao}
\def\LARSS{Large Scale Systems}
\def\LATGUtwo{Latv. Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\LATGUthree{Latv. Gos. Univ. Uchen. Zap.}
\def\LATMEtwo{Latv. Mat. E{\v{z}}egodnik}
\def\LATMEthree{Latv. Mat. Ezhegodnik}
\def\LATJP{Latvian J. Phys. Tech. Sci.}
\def\LATGUone{Latvi{\u\i}sk. Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\LATGUfour{Latvi{\u\i}sk. Gos. Univ. Uchen. Zap.}
\def\LATMEone{Latvi{\u\i}sk. Mat. E{\v{z}}egodnik}
\def\LATMEfour{Latvi{\u\i}sk. Mat. Ezhegodnik}
\def\LATPZV{Latvijas PSR Zin{\=a}t{\c{n}}. Akad. V{\=e}stis}
\def\LATPZZ{Latvijas PSR Zin{\=a}t{\lfhook{n}}. Akad. V{\=e}stis Fiz. Tehn. Zin{\=a}t{\lfhook{n}}. S{\=e}r.}
\def\LATVU{Latvijas Valsts Univ. Zin{\=a}t{\c{n}}. Raksti}
\def\LECMA{Lect. Mat.}
\def\LENGPone{Leninabad. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\LENGPfive{Leninabad. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\LENMJ{Leningrad Math. J.}
\def\LENGPtwo{Leningrad. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\LENGPfour{Leningrad. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\LENGUone{Leningrad. Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\LENGU{Leningrad. Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap. Ser. Mat. Nauk}
\def\LENGUtwo{Leningrad. Gos. Univ. Uchen. Zap.}
\def\LENGUthree{Leningrad. Gos. Univ. Uchen. Zap. Ser. Mat. Nauk}
\def\LENIE{Leningrad. In{\v{z}}.-{\`E}konom. Inst. Trudy}
\def\LENIS{Leningrad. In{\v{z}}.-Stroitel. Inst. Sb. Trudov}
\def\LENIEone{Leningrad. Inzh.-{\`E}konom. Inst. Trudy}
\def\LENISone{Leningrad. Inzh.-Stroitel. Inst. Sb. Trudov}
\def\LENMI{Leningrad. Meh. Inst. Sb. Trudov (LMI)}
\def\LENMIone{Leningrad. Mekh. Inst. Sb. Trudov (LMI)}
\def\LENPI{Leningrad. Politehn. Inst. Trudy}
\def\LENPIone{Leningrad. Politekhn. Inst. Trudy}
\def\LEONAone{Leonardo}
\def\LETZSone{Letopis{\cprime} Zhurnal{\cprime}nykh State{\u\i}}
\def\LETZS{Letopis{\cprime} {\v{Z}}urnal{\cprime}nyh State{\u\i}}
\def\LETMP{Lett. Math. Phys.}
\def\LETNCone{Lett. Nuovo Cimento}
\def\LETNCtwo{Lett. Nuovo Cimento (2)}
\def\LIBAP{Lib. Acquis. Practice Theory}
\def\LIBEM{Libertas Math.}
\def\LIBJS{Libyan J. Sci.}
\def\LIEGA{Lie Groups Appl.}
\def\LIEFR{Liet. Fiz. Rink.}
\def\LIEFZ{Liet. Fiz. {\v{Z}}.}
\def\LIEMR{Liet. Mat. Rink.}
\def\LIFDA{Lifetime Data Anal.}
\def\LINAAone{Linear Algebra and Appl.}
\def\LINAAtwo{Linear Algebra Appl.}
\def\LINMA{Linear and Multilinear Algebra}
\def\LINTS{Linear Topol. Spaces Complex Anal.}
\def\LINGP{Linguist. Philos.}
\def\LITMJ{Lithuanian Math. J.}
\def\LITMT{Lithuanian Math. Trans.}
\def\LITPJ{Lithuanian Phys. J.}
\def\LITFS{Litovsk. Fiz. Sb.}
\def\LITMS{Litovsk. Mat. Sb.}
\def\LIXUX{Lixue Xuebao}
\def\LIXYS{Lixue yu Shijian}
\def\LOGJI{Log. J. IGPL}
\def\LOGLP{Logic Log. Philos.}
\def\LOGIAtwo{Logique et Anal. (N.S.)}
\def\LOGIAone{Logique et Analyse}
\def\LOSASone{Los Alamos Sci.}
\def\LUCSI{Lucr{\u{a}}ri {\c{S}}ti. Inst. Ped. Gala{\c{t}}i}
\def\LUNLL{Lunli Liwu}
\def\LUODX{Luoyang Daxue Xuebao}
\def\LUSJS{Luso J. Sci. Tech.}
\def\LVOPI{L{\cprime}vov. Politehn. Inst. Nau{\v{c}}n. Zap. Ser. Fiz.-Mat.}
\def\LVOPIone{L{\cprime}vov. Politekhn. Inst. Nauchn. Zap. Ser. Fiz.-Mat.}
\def\MAGMR{Maghreb Math. Rev.}
\def\MAGNET{Magnetohydrodynamics}
\def\MAGNG{Magnit. Gidrodinamika}
\def\MAGTA{Magyar Tud. Akad. Mat. Fiz. Oszt. K{\"o}zl.}
\def\MAKANone{Makedon. Akad. Nauk. Umet. Oddel. Mat.-Tehn. Nauk. Prilozi}
\def\MAKAN{Makedon. Akad. Nauk. Umet. Oddel. Prirod.-Mat. Nauk. Prilozi}
\def\MANAS{Management Sci.}
\def\MANIF{Manifold}
\def\MANMA{Manuf. Manage.}
\def\MANUGone{Manuscripta Geod.}
\def\MANUM{Manuscripta Math.}
\def\MARUJ{Marathwada Univ. J. Sci. Natur. Sci.}
\def\MARGPtwo{Mari Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\MARGP{Mari. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\MARPA{Markov Process. Related Fields}
\def\MATAC{Mat. Apl. Comput.}
\def\MATBI{Mat. Bilten}
\def\MATCSone{Mat. {\v{C}}asopis Sloven. Akad. Vied}
\def\MATCO{Mat. Contemp.}
\def\MATCR{Mat. Costarricense}
\def\MATEN{Mat. Ense\~nanza}
\def\MATEU{Mat. Ense\~nanza Univ.}
\def\MATFU{Mat. Fak. Univ. Kiril Metodij Skopje Godi{\v{s}}en Zb.}
\def\MATFUone{Mat. Fak. Univ. Kiril Metodij Skopje Godi{\v{s}}en Zb. Spec. Issue}
\def\MATFI{Mat. Fiz.}
\def\MATFF{Mat. Fiz. i Funkcional. Anal.}
\def\MATFFone{Mat. Fiz. i Funktsional. Anal.}
\def\MATFIone{Mat. Fiz. Neline{\u\i}n. Mekh.}
\def\MATFM{Mat.-Fys. Medd. Danske Vid. Selsk.}
\def\MATIS{Mat. Issled.}
\def\MATLA{Mat. Lapok}
\def\MATLAone{Mat. Lapok (N.S.)}
\def\MATLP{Mat. Logika Primenen.}
\def\MATMP{Mat. Mar del Plata}
\def\MATMD{Mat. Medd. Danske Vid. Selsk.}
\def\MATMF{Mat. Metody i Fiz.-Meh. Polja}
\def\MATMFone{Mat. Metody i Fiz.-Mekh. Polya}
\def\MATMS{Mat. Metody v Social. Nauk.---Trudy Sem. Processy Optimal. Upravlenija II Sekcija}
\def\MATMStwo{Mat. Metody v Sotsial. Nauk.}
\def\MATMSone{Mat. Metody v Sotsial. Nauk.---Trudy Sem. Protsessy Optimal. Upravleniya II Sektsiya}
\def\MATMO{Mat. Model.}
\def\MATSB{Mat. Sb.}
\def\MATSBone{Mat. Sb. (N.S.)}
\def\MATSBT{Mat. Sb. (Tomsk)}
\def\MATSTone{Mat. Stos.}
\def\MATSTtwo{Mat. Stos. (3)}
\def\MATSKtwo{Mat. v Shkole}
\def\MATSK{Mat. v {\v{S}}kole}
\def\MATVE{Mat. Vesnik}
\def\MATVK{Mat. Voprosy Kibernet. Vychisl. Tekhn.}
\def\MATVU{Mat. Voprosy Upravlen. Proizvodstvom}
\def\MATZA{Mat. Zametki}
\def\MATCH{Match}
\def\MATEC{Matematiche (Catania)}
\def\MATPSthree{Matematika---Period. Sb. Perevodov Inostran. State{\u\i}}
\def\MATEB{Matematika (Belgrade)}
\def\MATEBone{Matematika (Sarajevo)}
\def\MATEZ{Matematika (Zagreb)}
\def\MATSKone{Materialy Sem. Kibernet.}
\def\MATHAone{Math. Ag{\=o}g{\=e}}
\def\MATHA{Math. Ann.}
\def\MATHAtwo{Math. Appl.}
\def\MATHBone{Math. Balkanica}
\def\MATHBthree{Math. Balkanica (N.S.)}
\def\MATHBtwo{Math. Biosci.}
\def\MATHB{Math. Bohem.}
\def\MATHCone{Math. Chronicle}
\def\MATCU{Math. Colloq. Univ. Cape Town}
\def\MATCOM{Math. Commun.}
\def\MATHCthree{Math. Comp.}
\def\MATHCtwo{Math. Comput.}
\def\MATCE{Math. Comput. Ed.}
\def\MATCM{Math. Comput. Modelling}
\def\MATCS{Math. Comput. Simulation}
\def\MATCStwo{Math. Control Signals Systems}
\def\MATHD{Math. Didact.}
\def\MATHEtwo{Math. Ed.}
\def\MATES{Math. Ed. (Siwan)}
\def\MATHEone{Math. Education}
\def\MATEI{Math. Engrg. Indust.}
\def\MATFIN{Math. Finance}
\def\MATHF{Math. Forum}
\def\MATHG{Math. Gaz.}
\def\MATHGone{Math. Geol.}
\def\MATISH{Math. Inform. Sci. Humaines}
\def\MATHI{Math. Intelligencer}
\def\MATJO{Math. J. Okayama Univ.}
\def\MATJT{Math. J. Toyama Univ.}
\def\MATHJ{Math. Japon.}
\def\MATKZ{Math. Kibernet. Zogierth. Sakith. Gamokw.}
\def\MATLQ{Math. Logic Quart.}
\def\MATHMone{Math. Mag.}
\def\MAMES{Math. Mech. Solids}
\def\MATHMtwo{Math. Medley}
\def\MATMA{Math. Methods Appl. Sci.}
\def\MAMOR{Math. Methods Oper. Res.}
\def\MATMST{Math. Methods Statist.}
\def\MATMOS{Math. Model. Systems}
\def\MATMC{Math. Modeling Comput. Experiment}
\def\MATHMthree{Math. Modelling}
\def\MAMSC{Math. Modelling Sci. Comput.}
\def\MATMM{Math. Models Methods Appl. Sci.}
\def\MATMON{Math. Montisnigri}
\def\MATHNone{Math. Nachr.}
\def\MATNM{Math. Naturwiss. Manuskr.}
\def\MATHNtwo{Math. Notae}
\def\MATHNthree{Math. Notes}
\def\MATNS{Math. Numer. Sinica}
\def\MATOR{Math. Oper. Res.}
\def\MATOS{Math. Operationsforsch. Statist.}
\def\MATOStwo{Math. Operationsforsch. Statist. Ser. Optim.}
\def\MATOSone{Math. Operationsforsch. Statist. Ser. Optimization}
\def\MATOSS{Math. Operationsforsch. Statist. Ser. Statist.}
\def\MATPA{Math. Pannon.}
\def\MAPHE{Math. Phys. Electron. J.}
\def\MATPSone{Math.-Phys. Semesterber.}
\def\MATPS{Math. Population Stud.}
\def\MATPT{Math. Practice Theory}
\def\MATPC{Math. Proc. Cambridge Philos. Soc.}
\def\MATHP{Math. Programming}
\def\MATPStwo{Math. Programming Stud.}
\def\MATRE{Math. Rep.}
\def\MATRC{Math. Rep. College General Ed. Kyushu Univ.}
\def\MATRK{Math. Rep. Kyushu Univ.}
\def\MATRT{Math. Rep. Toyama Univ.}
\def\MATRL{Math. Res. Lett.}
\def\MATRS{Math. Rev. Sect.}
\def\MATHSone{Math. Scand.}
\def\MATHSfive{Math. Sci.}
\def\MATSH{Math. Sci. Humaines}
\def\MATSDone{Math. Sem. (Delhi)}
\def\MATSN{Math. Sem. Notes Kobe Univ.}
\def\MATSNone{Math. Sem. Notes Kobe Univ. Second Ed.}
\def\MATHSsix{Math. Semesterber.}
\def\MATHStwo{Math. Seminar}
\def\MATHSthree{Math. Slovaca}
\def\MATHS{Math. Soc.}
\def\MATSS{Math. Social Sci.}
\def\MATHSseven{Math. Spectrum}
\def\MATSC{Math. Structures Comput. Sci.}
\def\MATHSfour{Math. Student}
\def\MATST{Math. Systems Theory}
\def\MATHT{Math. Today}
\def\MATTO{Math. Today (Southend-on-Sea)}
\def\MATUI{Math. USSR-Izv.}
\def\MATUS{Math. USSR-Sb.}
\def\MATHZ{Math. Z.}
\def\MATHC{Mathematica (Cluj)}
\def\MATHE{Mathematika}
\def\MATHEthree{Mathesis}
\def\MASCO{Mathware Soft Comput.}
\def\MATIM{Matimy{\'a}s Mat.}
\def\MATTQ{Matrix Tensor Quart.}
\def\MATYC{MATYC J.}
\def\MECMEone{M{\'e}c. Mat{\'e}riaux {\'E}lectr.}
\def\MECJI{Meccanica}
\def\MECHP{Mech. Practice}
\def\MECRC{Mech. Res. Comm.}
\def\MECHStwo{Mech. Solids}
\def\MECSM{Mech. Structures Mach.}
\def\MECTS{Mech. Teoret. Stos.}
\def\MECHSone{Mechanics of Solids}
\def\MEDKAtwo{Med. Konink. Acad. Wetensch. Belgi{\"e}}
\def\MEDKAone{Med. Konink. Acad. Wetensch. Lett. Schone Kunst. Belgi{\"e} Kl. Wetensch.}
\def\MEDWG{Meded. Wiskd. Genoot.}
\def\MEHMA{Meh. Ma{\v{s}}in}
\def\MEHTT{Meh. Tverd. Tela}
\def\MEHPS{Mehanika---Period. Sb. Perevodov Inostran. State{\u\i}}
\def\MEHAP{Mehanika Polimerov}
\def\MEHTTone{Mekh. Tverd. Tela}
\def\MEHPSone{Mekhanika---Period. Sb. Perevodov Inostran. State{\u\i}}
\def\MEHAPone{Mekhanika Polimerov}
\def\MELGP{Melekess. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\MELGPone{Melekess. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\MEMASone{Mem. Accad. Sci. Torino Cl. Sci. Fis. Mat. Natur.}
\def\MEMAStwo{Mem. Accad. Sci. Torino Cl. Sci. Fis. Mat. Natur. (4)}
\def\MEMASthree{Mem. Accad. Sci. Torino Cl. Sci. Fis. Mat. Natur. (5)}
\def\MEMAM{Mem. Amer. Math. Soc.}
\def\MEMCE{Mem. College Ed. Akita Univ. Natur. Sci.}
\def\MEMDA{Mem. Defense Acad.}
\def\MEMDE{Mem. Differential Equations Math. Phys.}
\def\MEMEUA{Mem. Ehime Univ. Natur. Sci. Ser. A}
\def\MEMEUE{Mem. Ehime Univ. Sect. III Engrg.}
\def\MEMFEnine{Mem. Fac. Ed. Akita Univ. Natur. Sci.}
\def\MEMFEeight{Mem. Fac. Ed. Kumamoto Univ. Natur. Sci.}
\def\MEMFEone{Mem. Fac. Ed. Kumamoto Univ. Sect. 1}
\def\MEMFE{Mem. Fac. Ed. Miyazaki Univ.}
\def\MEMFEsix{Mem. Fac. Ed. Shiga Univ. Natur. Sci. Ped. Sci.}
\def\MEMFEseven{Mem. Fac. Ed. Shimane Univ. Natur. Sci.}
\def\MEMFES{Mem. Fac. Educ. Shiga Univ. Nat. Sci.}
\def\MEMFED{Mem. Fac. Engrg. Design Kyoto Inst. Tech. Ser. Sci. Tech.}
\def\MEMFEthree{Mem. Fac. Engrg. Hiroshima Univ.}
\def\MEMFEfour{Mem. Fac. Engrg. Kyoto Univ.}
\def\MEMFEfive{Mem. Fac. Engrg. Miyazaki Univ.}
\def\MEMFG{Mem. Fac. Gen. Ed. Kumamoto Univ. Natur. Sci.}
\def\MEMFI{Mem. Fac. Indust. Arts Kyoto Tech. Univ. Sci. and Tech.}
\def\MEMFL{Mem. Fac. Lit. Sci. Shimane Univ. Natur. Sci.}
\def\MEMFSthree{Mem. Fac. Sci. Eng. Shimane Univ. Ser. B Math. Sci.}
\def\MEMFStwo{Mem. Fac. Sci. K\^ochi Univ. Ser. A Math.}
\def\MEMFS{Mem. Fac. Sci. Kyushu Univ. Ser. A}
\def\MEMFSone{Mem. Fac. Sci. Shimane Univ.}
\def\MEMIA{Mem. Ingr. Armamento}
\def\MEMRI{Mem. Inst. Sci. Engrg. Ritsumeikan Univ.}
\def\MEMKI{Mem. Kitami Inst. Tech.}
\def\MEMKC{Mem. Kurume College Tech.}
\def\MEMKT{Mem. Kyoto Tech. Univ. Sci. Tech.}
\def\MEMMI{Mem. Muroran Inst. Tech.}
\def\MEMND{Mem. Nat. Defense Acad.}
\def\MEMNM{Mem. Numer. Math.}
\def\MEMOI{Mem. Osaka Inst. Tech. Ser. A}
\def\MEMOK{Mem. Osaka Kyoiku Univ. III Natur. Sci. Appl. Sci.}
\def\MEMRAone{Mem. Real Acad. Ci. Art. Barcelona}
\def\MEMRAtwo{Mem. Real Acad. Ci. Exact. F{\'\i}s. Natur. Madrid}
\def\MEMRAthree{Mem. Real Acad. Cienc. Artes Barcelona}
\def\MEMRAfour{Mem. Real Acad. Cienc. Exact. F{\'\i}s. Natur. Madrid}
\def\MEMSI{Mem. Sagami Inst. Tech.}
\def\MEMSE{Mem. School Engrg. Okayama Univ.}
\def\MEMSS{Mem. School Sci. Engrg. Waseda Univ.}
\def\MEMSSone{Mem. Sec{\c{t}}. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Acad. Repub. Soc. Rom\^ania Ser. IV}
\def\MEMSStwo{Mem. Sec{\c{t}}. {\c{S}}tiin{\c{t}}. Acad. Rom\^an{\u{a}} Ser. IV}
\def\MEMSAone{Mem. Soc. Astronom. Ital.}
\def\MEMSAtwo{Mem. Soc. Astronom. Ital. (N.S.)}
\def\MEMSM{M{\'e}m. Soc. Math. France (N.S.)}
\def\MEMSR{M{\'e}m. Soc. Roy. Sci. Li{\`e}ge Coll. in-8}
\def\MENEM{Menemui Mat.}
\def\METAL{Metalogicon}
\def\METAA{Methods Appl. Anal.}
\def\METOF{Methods Funct. Anal. Topology}
\def\METLC{Methods Logic Comput. Sci.}
\def\METDAone{Metody Diskret. Anal.}
\def\METDA{Metody Diskret. Analiz.}
\def\METMU{Metody i Modeli Upravlenija}
\def\METMUone{Metody i Modeli Upravleniya}
\def\METOVone{Metody Vychisl.}
\def\METOV{Metody Vy{\v{c}}isl.}
\def\METRIone{M{\'e}trica}
\def\METRI{Metrika}
\def\METROone{Metroecon.}
\def\METROthree{Metroeconomica}
\def\METROtwo{Metron}
\def\METJP{METU J. Pure Appl. Sci.}
\def\METSDone{METU Stud. Develop.}
\def\METSD{METU Studies Develop.}
\def\MICMIone{MIC---Model. Identif. Control}
\def\MICMI{MIC---Modeling Identification Control}
\def\MICMJ{Michigan Math. J.}
\def\MIND{Mind}
\def\MISCM{Miscel{\'a}nea Mat.}
\def\MISJM{Missouri J. Math. Sci.}
\def\MITDM{Mitt. Dtsch. Math.-Ver.}
\def\MITGA{Mitt. Ges. Angew. Math. Mech.}
\def\MITMGtwo{Mitt. Math. Ges. DDR}
\def\MITMGone{Mitt. Math. Ges. Hamburg}
\def\MITMG{Mitt. Math. Gesellsch. Hamburg}
\def\MITMS{Mitt. Math. Sem. Giessen}
\def\MITVS{Mitt. Verein. Schweiz. Versicherungsmath.}
\def\MODME{Model. Mekh.}
\def\MODEP{Modelirovanie {\`E}konom. Processov}
\def\MODEPone{Modelirovanie {\`E}konom. Protsessov}
\def\MODLO{Modern Logic}
\def\MODPLA{Modern Phys. Lett. A}
\def\MODPLB{Modern Phys. Lett. B}
\def\MODSV{Modern Sci. Vedic Sci.}
\def\MOHUS{Mohu Shuxue}
\def\MOHXS{Mohu Xitong yu Shuxue}
\def\MOLEP{Molecular Phys.}
\def\MOLNRone{Molod. Nauchn. Rabotnik}
\def\MOLNR{Molod. Nau{\v{c}}n. Rabotnik}
\def\MONAM{Monatsh. Math.}
\def\MONSP{Monograf. Soc. Paran. Mat.}
\def\MONCM{Monte Carlo Methods Appl.}
\def\MONNR{Monthly Notices Roy. Astronom. Soc.}
\def\MOSUC{Moscow Univ. Comput. Math. Cybernet.}
\def\MOSUM{Moscow Univ. Math. Bull.}
\def\MOSUP{Moscow Univ. Phys. Bull.}
\def\MOSAI{Moskov. Aviacion. Inst. Ord{\v{z}}onikidze Trudy}
\def\MOSAIone{Moskov. Aviatsion. Inst. Ordzhonikidze Trudy}
\def\MOSGP{Moskov. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\MOSGPone{Moskov. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\MOSGUone{Moskov. Gos. Univ. Soob{\v{s}}{\v{c}}. Gos. Astronom. Inst. {\v{S}}ternberg.}
\def\MOSGUthree{Moskov. Gos. Univ. Soobshch. Gos. Astronom. Inst. Shternberga}
\def\MOSGUfour{Moskov. Gos. Univ. Trudy Gos. Astronom. Inst. Shternberga}
\def\MOSGUtwo{Moskov. Gos. Univ. Trudy Gos. Astronom. Inst. {\v{S}}ternberg.}
\def\MOSGZone{Moskov. Gos. Zaochn. Ped. Inst. Sb. Nauchn. Trudov}
\def\MOSGZ{Moskov. Gos. Zao{\v{c}}n. Ped. Inst. Sb. Nau{\v{c}}n. Trudov}
\def\MOSIEone{Moskov. Inst. {\`E}lektron. Mashinostroeni ya---Trudy MI{\`E}M}
\def\MOSIE{Moskov. Inst. {\`E}lektron. Ma{\v{s}}inostroenija---Trudy MI{\`E}M}
\def\MOSII{Moskov. Inst. In{\v{z}}. {\v{Z}}eleznodoro{\v{z}}. Transporta Trudy}
\def\MOSIIone{Moskov. Inst. Inzh. Zheleznodorozh. Transporta Trudy}
\def\MOSIS{Moskov. In{\v{z}}.-Stroitel. Inst. Sb. Trudov}
\def\MOSISone{Moskov. Inzh.-Stroitel. Inst. Sb. Trudov}
\def\MOSLI{Moskov. Lesotehn. Inst. Nau{\v{c}}n. Trudy}
\def\MOSLIone{Moskov. Lesotekhn. Inst. Nauchn. Trudy}
\def\MOSOPthree{Moskov. Oblast. Ped. Inst. Sb. Trudov}
\def\MOSOP{Moskov. Oblast. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\MOSOPtwo{Moskov. Oblast. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\MATHR{MR}
\def\MATHRone{MR (Microfiche)}
\def\MULLI{Mul-li}
\def\MULSS{Multidimens. Systems Signal Process.}
\def\MURGP{Muromsk. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\MURGPone{Muromsk. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\MUSRE{Mus{\'e}on Rev. {\'E}tudes Orientales}
\def\NACAW{Nachr. Akad. Wiss. G{\"o}ttingen Math.-Phys. Kl. II}
\def\NACHE{Nachrichtentech. Elektronik}
\def\NADKKone{Nadezhn. i Kontrol{\cprime} Kachestva}
\def\NADKK{Nade{\v{z}}n. i Kontrol{\cprime} Ka{\v{c}}estva}
\def\NAGMJ{Nagoya Math. J.}
\def\NANDXone{Nanjing Daxue Xuebao Shuxue Bannian Kan}
\def\NANDX{Nanjing Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\NANGX{Nanjing Gong Xueyuan Xuebao}
\def\NANGXE{Nanjing Gong Xueyuan Xuebao (English Ed.)}
\def\NANUJone{Nanjing Univ. J. Math. Biquarterly}
\def\NANUJ{Nanjing Univ. J. Natur. Sci.}
\def\NANTM{Nanta Math.}
\def\NANUJthree{Nanyang Univ. J. Part III}
\def\NARIP{Narisi {\=I}stor. Prirodoznav. {\=\i} Tehn.}
\def\NARIPone{Narisi {\=I}stor. Prirodoznav. {\=\i} Tekhn.}
\def\NARAAone{Narody Azii i Afiki}
\def\NATAS{Nat. Acad. Sci. Lett.}
\def\NATAN{Nats. Akad. Nauk Ukra{\"\i}n. {\=I}nst. Mat. Preprint}
\def\NATUJ{Natur. J.}
\def\NATRM{Natur. Resource Modeling}
\def\NATSJthree{Natur. Sci. J. Harbin Normal Univ.}
\def\NATSJfour{Natur. Sci. J. Huaihua Teachers College}
\def\NATSJtwo{Natur. Sci. J. Hunan Educational Inst.}
\def\NATSJone{Natur. Sci. J. Hunan Norm. Univ.}
\def\NATSJ{Natur. Sci. J. Xiangtan Univ.}
\def\NATSR{Natur. Sci. Rep. Ochanomizu Univ.}
\def\NATUR{Naturalia}
\def\NATURE{Nature}
\def\NAUIPtwo{Nauchn.-Issled. i Proekt. Inst. Mekhanizatsii i Avtomatizatsii Upravleniya Proizv. v Avtomobil. Promyshl. (NIIUAVTOPROM) Trudy}
\def\NAUTIthree{Nauchn.-Tekhn. Informatsiya (VINITI) Ser. 2 Informatsionnye Protsessy i Sistemy}
\def\NAUIP{Nau{\v{c}}n.-Issled. i Proekt. Inst. Mehanizacii i Avtomatizacii Upravlenija Proizv. v Avtomobil. Promy{\v{s}}l. (NIIUAVTOPROM) Trudy}
\def\NAUTItwo{Nau{\v{c}}n.-Tehn. Informacija (VINITI) Ser. 2 Informacionnye Processy i Sistemy}
\def\NAVRLone{Naval Res. Logist.}
\def\NAVRL{Naval Res. Logist. Quart.}
\def\NECRDtwo{NEC Res. Develop.}
\def\NECRDone{NEC Res. Development}
\def\NEDAW{Nederl. Akad. Wetensch. Indag. Math.}
\def\NEDAWone{Nederl. Akad. Wetensch. Proc. Ser. A}
\def\NEDAWB{Nederl. Akad. Wetensch. Proc. Ser. B}
\def\NEDAWN{Nederl. Akad. Wetensch. Verslag Afd. Natuurk.}
\def\NEIMSone{Nei Meng Shiyuan Xuebao}
\def\NEIMD{Nei Monggol Daxue Xuebao Ziran Kexue}
\def\NEIDX{Neimenggu Daxue Xuebao}
\def\NEIDXone{Neimenggu Daxue Xuebao Ziran Kexue}
\def\NEISX{Neimenggu Shida Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\NEISXone{Neimenggu Shida Xuebao Ziran Kexue Hanwen Ban}
\def\NEPMS{Nepali Math. Sci. Rep.}
\def\NETWOR{Network}
\def\NETWO{Networks}
\def\NEUPS{Neural Parallel Sci. Comput.}
\def\NEURO{Neurocomputing}
\def\NEWGC{New Gener. Comput.}
\def\NEWJC{New J. Chem.}
\def\NEWYJ{New York J. Math.}
\def\NEWYO{New Yorker}
\def\NEWZJ{New Zealand J. Math.}
\def\NEWZM{New Zealand Math. Mag.}
\def\NEWZMtwo{New Zealand Math. Soc. Newslett.}
\def\NEWZMthree{New Zealand Math. Soc. Newsletter}
\def\NEWZO{New Zealand Oper. Res.}
\def\NEWTP{Newslett. Two Person Games}
\def\NIEAWone{Nieuw Arch. Wisk.}
\def\NIEAWtwo{Nieuw Arch. Wisk. (3)}
\def\NIEAWthree{Nieuw Arch. Wisk. (4)}
\def\NIETW{Nieuw Tijdschr. Wisk.}
\def\NIGJS{Nigerian J. Sci.}
\def\NIHMJ{Nihonkai Math. J.}
\def\NODEA{NoDEA Nonlinear Differential Equations Appl.}
\def\NOMJI{Non Moon Jib}
\def\NONLA{Nonlinear Anal.}
\def\NONDY{Nonlinear Dynam.}
\def\NONST{Nonlinear Sci. Today}
\def\NONLS{Nonlinear Stud.}
\def\NONTD{Nonlinear Times Digest}
\def\NONVP{Nonlinear Vib. Probl.}
\def\NONWO{Nonlinear World}
\def\NONLI{Nonlinearity}
\def\NORDI{Nordia}
\def\NORJC{Nordic J. Comput.}
\def\NORJP{Nordic J. Philos. Logic}
\def\NORMT{Nordisk Mat. Tidskr.}
\def\NORTIone{Nordisk Tidskr. Informationsbehandling (BIT)}
\def\NORMA{Normat}
\def\NORVAone{Norske Vid.-Akad. Oslo Mat.-Natur. Kl. Skr.}
\def\NORVAtwo{Norske Vid.-Akad. Oslo Mat.-Natur. Kl. Skr. (N.S.)}
\def\NORVSF{Norske Vid. Selsk. Forh. (Trondheim)}
\def\NORVSS{Norske Vid. Selsk. Skr. (Trondheim)}
\def\NORMJone{Northeast. Math. J.}
\def\NOTCM{Notas Ci. Ser. M Mat.}
\def\NOTCMM{Notas Cient. Ser. M Mat.}
\def\NOTSM{Notas Soc. Mat. Chile}
\def\NOTEM{Note Mat.}
\def\NOTRS{Notes and Records Roy. Soc. London}
\def\NOTIF{Notes IFS}
\def\NOTNT{Notes Number Theory Discrete Math.}
\def\NOTAM{Notices Amer. Math. Soc.}
\def\NOTDJ{Notre Dame J. Formal Logic}
\def\NOUS{No\^us}
\def\NOVAL{Nova Acta Leopoldina (N.F.)}
\def\NOVJA{Nova J. Algebra Geom.}
\def\NOVJM{Nova J. Math. Game Theory Algebra}
\def\NOVJT{Nova J. Theor. Phys.}
\def\NOVGG{Novgorod. Golovn. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\NOVGGone{Novgorod. Golovn. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\NOVSJ{Novi Sad J. Math.}
\def\NOVGPone{Novosibirsk. Gos. Ped. Inst. Nauchn. Trudy}
\def\NOVGP{Novosibirsk. Gos. Ped. Inst. Nau{\v{c}}n. Trudy}
\def\NOVKSone{Novye Knigi}
\def\NOVKS{Novye Knigi SSSR}
\def\NTMSGtwo{NTM Schr. Geschichte Natur. Tech. Medizin}
\def\NTMSGone{NTM Schr. Geschichte Naturwiss. Tech. Medizin}
\def\NUCPA{Nuclear Phys. A}
\def\NUCPB{Nuclear Phys. B}
\def\NUCPBone{Nuclear Phys. B Proc. Suppl.}
\def\NUMAL{Numer. Algorithms}
\def\NUMFA{Numer. Funct. Anal. Optim.}
\def\NUMLA{Numer. Linear Algebra Appl.}
\def\NUMEM{Numer. Math.}
\def\NUMMJ{Numer. Math. J. Chinese Univ.}
\def\NUMMJE{Numer. Math. J. Chinese Univ. (English Ser.)}
\def\NUMMP{Numer. Methods Partial Differential Equations}
\def\NUMIC{Numismatic Chronicle}
\def\NUNAS{Nuncius Ann. Storia Sci.}
\def\NUOCone{Nuovo Cimento A}
\def\NUOVCA{Nuovo Cimento A (11)}
\def\NUOCtwo{Nuovo Cimento B}
\def\NUOVCB{Nuovo Cimento B (11)}
\def\NUOVCC{Nuovo Cimento C (1)}
\def\NUOVCD{Nuovo Cimento D (1)}
\def\OEUKLA{O Eukleides A---Agymnasio (N.S.)}
\def\OEUKLB{O Eukleides B---Lykeio (N.S.)}
\def\OBSAU{Obs. Astron{\'o}m. Univ. Nac. La Plata Ser. Astron{\'o}m.}
\def\OBSNU{Ob{\v{s}}{\v{c}}estv. Nauki v Uzbek.}
\def\OBSNUone{Obshchestv. Nauki v Uzbek.}
\def\OBZMF{Obzornik Mat. Fiz.}
\def\OCHIE{Ocherki Istor. Estestvoznan. Tekhn.}
\def\OCTOG{Octogon Math. Mag.}
\def\OMSII{Omsk. Inst. In{\v{z}}. {\v{Z}}eleznodoro{\v{z}}. Transporta Nau{\v{c}}n. Trudy}
\def\OMSIIone{Omsk. Inst. Inzh. Zheleznodorozh. Transporta Nauchn. Trudy}
\def\OPERRtwo{Oper. Res.}
\def\OPERL{Oper. Res. Lett.}
\def\OPERQtwo{Oper. Res. Quart.}
\def\OPERQone{Operational Res. Quart.}
\def\OPERRone{Operations Res.}
\def\OPSEA{Opsearch}
\def\OPTIA{Optica Acta}
\def\OPTMS{Optim. Methods Softw.}
\def\OPTCA{Optimal Control Appl. Methods}
\def\OPTIP{Optimal. Planirovanie}
\def\OPTIM{Optimizacija}
\def\OPTIMtwo{Optimization}
\def\OPTIMone{Optimizatsiya}
\def\OPUSM{Opuscula Math.}
\def\OR{OR}
\def\ORSPE{OR Spektrum}
\def\ORDER{Order}
\def\OREZP{Orehovo-Zuev. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap. Kaf. Mat.}
\def\OREZPtwo{Orekhovo-Zuev. Ped. Inst. Uchen. Zap. Kaf. Mat.}
\def\OREGPone{Orenburg. Gos Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\OREGP{Orenburg. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\ORGAN{Organon}
\def\ORLGP{Orlov. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\ORLGPone{Orlov. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\ORSJC{ORSA J. Comput.}
\def\ORSGP{Orsk. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\ORSGPone{Orsk. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\ORSJM{Osaka J. Math.}
\def\OSIRIone{Osiris (2)}
\def\OSTAWD{{\"O}sterreich. Akad. Wiss. Math.-Natur. Kl. Denkschr.}
\def\OSTAWone{{\"O}sterreich. Akad. Wiss. Math.-Natur. Kl. S.-B. II}
\def\OSTAWfour{{\"O}sterreich. Akad. Wiss. Math.-Natur. Kl. Sitzungsber. II}
\def\OSTAWthree{{\"O}sterreich. Akad. Wiss. Math.-Naturwiss. Kl. Denkschr.}
\def\OSTAWtwo{{\"O}sterreich. Akad. Wiss. Math.-Naturwiss. Kl. S.-B. II}
\def\OSTAWfive{{\"O}sterreich. Akad. Wiss. Philos.-Hist. Kl. Sitzungsber.}
\def\OTBOI{Otbor i Obrabotka Informatsii}
\def\OTBPI{Otbor i Pereda{\v{c}}a Informacii}
\def\OTBPIone{Otbor i Peredacha Informatsii}
\def\PACJM{Pacific J. Math.}
\def\PAKJS{Pakistan J. Statist.}
\def\PANMJ{Panamer. Math. J.}
\def\PANSY{Panor. Synth.}
\def\PAPPRone{Papers and Proc. Roy. Soc. Tasmania}
\def\PAPPRtwo{Papers Proc. Roy. Soc. Tasmania}
\def\PARAA{Parallel Algorithms Appl.}
\def\PARAC{Parallel Comput.}
\def\PARPRL{Parallel Process. Lett.}
\def\PASCEone{Pascal Explor{\'e} Inform.}
\def\PATTR{Pattern Recognition}
\def\PATRL{Pattern Recognition Lett.}
\def\PENPIone{Penz. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\PENPIthree{Penz. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\PENPItwo{Penz. Politehn. Inst. U{\v{c}}en. Zap. Mat. Meh.}
\def\PENPIfour{Penz. Politekhn. Inst. Uchen. Zap. Mat. Mekh.}
\def\PERFE{Performance Evaluation}
\def\PERIMone{Period. Mat.}
\def\PERIMtwo{Period. Mat. (5)}
\def\PERMH{Period. Math. Hungar.}
\def\PERPMone{Period. Polytech. Mech. Engrg.}
\def\PERPT{Period. Polytech. Transportation Engrg.}
\def\PERGP{Perm. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\PERGPone{Perm. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\PERGU{Perm. Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\PERGUone{Perm. Gos. Univ. Uchen. Zap.}
\def\PERPI{Perm. Politehn. Inst. Sb. Nau{\v{c}}n. Trudov}
\def\PERPIone{Perm. Politekhn. Inst. Sb. Nauchn. Trudov}
\def\PERSC{Perspect. Sci.}
\def\PETIT{Petit X}
\def\PETGU{Petrozavodsk. Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\PETGUone{Petrozavodsk. Gos. Univ. Uchen. Zap.}
\def\PHIJR{Philips J. Res.}
\def\PHIRR{Philips Res. Rep.}
\def\PHIRRS{Philips Res. Rep. Suppl.}
\def\PHILO{Philologus}
\def\PHILF{Philos. Forum}
\def\PHIFQ{Philos. Forum Quart.}
\def\PHILJone{Philos. Jbuch.}
\def\PHILM{Philos. Math.}
\def\PHILMone{Philos. Math. (2)}
\def\PHILMtwo{Philos. Math. (3)}
\def\PHILN{Philos. Natur.}
\def\PHILQ{Philos. Quart.}
\def\PHILSone{Philos. Sci.}
\def\PHILSthree{Philos. Stud.}
\def\PHILStwo{Philos. Studies}
\def\PHITAone{Philos. Trans. Roy. Soc. London Ser. A}
\def\PHILOS{Philosophia}
\def\PHILOone{Philosophica}
\def\PHYSA{Phys. A}
\def\PHYAN{Phys. Atomic Nuclei}
\def\PHYSB{Phys. B}
\def\PHYSBC{Phys. B + C}
\def\PHYSC{Phys. C}
\def\PHYSD{Phys. D}
\def\PHYDO{Phys. Dokl.}
\def\PHYEF{Phys. Energi. Fort. Phys. Nuclear.}
\def\PHYES{Phys. Essays}
\def\PHYFL{Phys. Fluids}
\def\PHYFA{Phys. Fluids A}
\def\PHYFB{Phys. Fluids B}
\def\PHYLA{Phys. Lett. A}
\def\PHYLB{Phys. Lett. B}
\def\PHYSN{Phys. Norveg.}
\def\PHYPN{Phys. Particles Nuclei}
\def\PHYPL{Phys. Plasmas}
\def\PHYSR{Phys. Rep.}
\def\PHYRK{Phys. Rep. Kumamoto Univ.}
\def\PHYSRone{Phys. Rev. A}
\def\PHYSRA{Phys. Rev. A (3)}
\def\PHYSRtwo{Phys. Rev. B}
\def\PHYSRB{Phys. Rev. B (3)}
\def\PHYSRthree{Phys. Rev. C}
\def\PHYSRC{Phys. Rev. C (3)}
\def\PHYSRfour{Phys. Rev. D}
\def\PHYRD{Phys. Rev. D (3)}
\def\PHYRE{Phys. Rev. E (3)}
\def\PHYRL{Phys. Rev. Lett.}
\def\PHYSS{Phys. Scripta}
\def\PHYSSB{Phys. Status Solidi (B)}
\def\PHYSTone{Phys. Today}
\def\PHYRI{Physis---Riv. Internaz. Storia Sci.}
\def\PHYRIone{Physis Riv. Internaz. Storia Sci. (N.S.)}
\def\PIMUE{Pi Mu Epsilon J.}
\def\PISZE{Pis{\cprime}ma Zh. {\`E}ksper. Teoret. Fiz.}
\def\PISZT{Pis{\cprime}ma Zh. Tekhn. Fiz.}
\def\PLASP{Plasma Phys.}
\def\PLAPC{Plasma Phys. Control. Fusion}
\def\PLISMtwo{Pliska Stud. Math. Bulgar.}
\def\PLISMone{PLISKA Studia Math. Bulgar.}
\def\PLOUNone{Plovdiv. Univ. Nauchn. Trud.}
\def\PLOUN{Plovdiv. Univ. Nau{\v{c}}n. Trud.}
\def\PLOUNtwo{Plovdiv. Univ. ``Paisi{\u\i} Khilendarski'' Nauchn. Trud. Mat.}
\def\PODSS{Podstawy Sterowania}
\def\POKMF{Pokroky Mat. Fyz. Astronom.}
\def\POLAS{Polish Acad. Sci. Inst. Philos. Sociol. Bull. Sect. Logic}
\def\POLUBB{Politeh. Univ. Buchar. Sci. Bull. Ser. B Chem. Mater. Sci.}
\def\POLUBC{Politeh. Univ. Buchar. Sci. Bull. Ser. C Electr. Eng.}
\def\POLUBA{Politehn. Univ. Bucharest Sci. Bull. Ser. A Appl. Math. Phys.}
\def\POLUBD{Politehn. Univ. Bucharest Sci. Bull. Ser. D Mech. Engrg.}
\def\POLBA{Polska Biblio. Analit. Mech.}
\def\POLCM{Polytech. Inst. Bucharest Sci. Bull. Chem. Materials Sci.}
\def\POLEE{Polytech. Inst. Bucharest Sci. Bull. Electr. Engrg.}
\def\POLME{Polytech. Inst. Bucharest Sci. Bull. Mech. Engrg.}
\def\PORTM{Portugal. Math.}
\def\PORTP{Portugal. Phys.}
\def\POSTC{Post{\polhk{e}}py Cybernet.}
\def\POTAN{Potential Anal.}
\def\PRAIM{Prace Inst. Maszyn Przep{\l}ywowych}
\def\PRANB{Prace Nauk.-Bad. Inst. Masz. Mat.}
\def\PRNICK{Prace Nauk. Inst. Cybernet. Tech. Politech. Wroc{\l}aw. Ser. Konfer.}
\def\PRNICM{Prace Nauk. Inst. Cybernet. Tech. Politech. Wroc{\l}aw. Ser. Monograf.}
\def\PRNICS{Prace Nauk. Inst. Cybernet. Tech. Politech. Wroc{\l}aw. Ser. Stud. Materia{\l}y}
\def\PRNICone{Prace Nauk. Inst. Cybernet. Techn. Politech. Wroc{\l}aw. Ser. Konfer.}
\def\PRNICtwo{Prace Nauk. Inst. Cybernet. Techn. Politech. Wroc{\l}aw. Ser. Monograf.}
\def\PRNICthree{Prace Nauk. Inst. Cybernet. Techn. Wroc{\l}aw. Ser. Stud. i Materia{\l}y}
\def\PRNII{Prace Nauk. Inst. In{\.z}. L{\c{a}}dowej Politech. Wroc{\l}aw. Ser. Monograf.}
\def\PRNIFM{Prace Nauk. Inst. Mat. Fiz. Teoret. Politechn. Wroc{\l}aw. Ser. Monograf.}
\def\PRNIMK{Prace Nauk. Inst. Mat. Politech. Wroc{\l}aw. Ser. Konfer.}
\def\PRNIMM{Prace Nauk. Inst. Mat. Politech. Wroc{\l}aw. Ser. Monograf.}
\def\PRNIM{Prace Nauk. Inst. Mat. Politech. Wroc{\l}aw. Ser. Stud. Materia{\l}y}
\def\PRASVone{Pr{\'a}ce {\v{S}}t{\'u}d. Vysokej {\v{S}}koly Doprav. Spojov {\v{Z}}iline S{\'e}r. Mat.-Fyz.}
\def\PRASVtwo{Pr{\'a}ce {\v{S}}t{\'u}d. Vysokej {\v{S}}koly Doprav. Spojov {\v{Z}}iline. S{\'e}r. Mat. Fyz.}
\def\PRASV{Pr{\'a}ce {\v{S}}t{\'u}d. Vysokej {\v{S}}koly Doprav. {\v{Z}}iline S{\'e}r. Mat.-Fyz.}
\def\PRABM{Prague Bull. Math. Linguist.}
\def\PRASM{Prague Stud. Math. Linguist.}
\def\PRAAA{Prakt. Akad. Ath{\=e}n{\=o}n}
\def\PRAMA{Pram{\=a}{\d{n}}a}
\def\PRAXM{Praxis Math.}
\def\PRIMR{Pribli{\v{z}}. Metod. Re{\v{s}}en. Differencial. Uravnen.}
\def\PRIMRone{Priblizh. Metod. Reshen. Differentsial. Uravnen.}
\def\PRISA{Pribory i Sistemy Avtomat.}
\def\PRISU{Pribory i Sistemy Upravlenija}
\def\PRISUone{Pribory i Sistemy Upravleniya}
\def\PROGI{Prikl. Geom. i In{\v{z}}ener. Grafika}
\def\PROGIone{Prikl. Geom. i Inzhener. Grafika}
\def\PRIMP{Prikl. Mat. i Programmirovanie}
\def\PRIMM{Prikl. Mat. Meh.}
\def\PRIMMone{Prikl. Mat. Mekh.}
\def\PRIKM{Prikl. Meh.}
\def\PRIKMone{Prikl. Mekh.}
\def\PRIMT{Prikl. Mekh. Tekhn. Fiz.}
\def\PRIPP{Prikl. Problemy Pro{\v{c}}. i Plast.}
\def\PRIPPone{Prikl. Problemy Proch. i Plast.}
\def\PRIME{Primenen. Mat. {\`E}konom.}
\def\PRIMVthree{Primenen. Metodov Vychisl. Mat. i {\`E}VM v Tekhn.-{\`E}konom. Raschet.}
\def\PRIMVfour{Primenen. Metodov Vychisl. Mat. i Vychisl. Tekhn. dlya Resheniya Nauchno-Issled. i Narodnokhozya{\u\i}stv. Zadach}
\def\PRIMVone{Primenen. Metodov Vy{\v{c}}isl. Mat. i {\`E}VM v Tehn.-{\`E}konom. Ras{\v{c}}et.}
\def\PRIMVtwo{Primenen. Metodov Vy{\v{c}}isl. Mat. i Vy{\v{c}}isl. Tehn. dlja Re{\v{s}}enija Nau{\v{c}}no-Issled. i Narodnohozja{\u\i}stv. Zada{\v{c}}}
\def\PRITV{Primenen. Teor. Verojatnost. i Mat. Statist.}
\def\PRITVone{Primenen. Teor. Veroyatnost. i Mat. Statist.}
\def\PRIMFone{Prirod.-Mat. Fak. Univ. Kiril i Metodij Skopje Godi{\v{s}}en Zb.}
\def\PRIMFtwo{Prirod.-Mat. Fak. Univ. Kiril Metodij Skopje Godi{\v{s}}en Zb.}
\def\PRIMFthree{Prirod.-Mat. Fak. Univ. Kiril Metodij Skopje Godishen Zb.}
\def\PRIRO{Priroda}
\def\PROEIS{Probab. Engrg. Inform. Sci.}
\def\PROMS{Probab. Math. Statist.}
\def\PROTR{Probab. Theory Relat. Fields}
\def\PROTRone{Probab. Theory Related Fields}
\def\PROMAthree{Problem. Mat. Anal. (Problems in Mathematical Analysis)}
\def\PROBKone{Probleme der Kybernetik}
\def\PROTK{Problemi Tehn. Kibernet.}
\def\PROTKone{Problemi Tehn. Kibernet. Robot.}
\def\PROTKtwo{Problemi Tekhn. Kibernet. Robot.}
\def\PROCItwo{Problems Control Inform. Theory/Problemy Upravlen. Teor. Inform.}
\def\PROBG{Problems in geometry}
\def\PROITtwo{Problems Inform. Transmission}
\def\PROCIone{Problems of Control and Information Theory/Problemy Upravlenija i Teorii Informacii}
\def\PROITone{Problems of Information Transmission}
\def\PROJF{Problemy Jadern. Fiz. i Kosm. Lu{\v{c}}e{\u\i}}
\def\PROBKtwo{Problemy Kibernet.}
\def\PROBM{Problemy Mat.}
\def\PROMAone{Problemy Mat. Anal. Slo{\v{z}}. Sistem}
\def\PROMAfour{Problemy Mat. Anal. Slozh. Sistem}
\def\PROMA{Problemy Matemati{\v{c}}eskogo Analiza (Problems in Mathematical Analysis)}
\def\PROPIone{Problemy Peredachi Informatsii}
\def\PROPI{Problemy Pereda{\v{c}}i Informacii}
\def\PROSP{Problemy Slu{\v{c}}a{\u\i}n. Poiska}
\def\PROSPone{Problemy Slucha{\u\i}n. Poiska}
\def\PROTG{Problemy Teor. Gravitacii i {\`E}lement. {\v{C}}astic}
\def\PROTGone{Problemy Teor. Gravitatsii i {\`E}lement. Chastits}
\def\PROUI{Problemy Upravlen. Inform.}
\def\PROJFone{Problemy Yadern. Fiz. i Kosm. Luche{\u\i}}
\def\PROTPone{Proc. (Trudy) P. N. Lebedev Phys. Inst.}
\def\PROAR{Proc. A. Razmadze Math. Inst.}
\def\PROAM{Proc. Amer. Math. Soc.}
\def\PROCN{Proc. College Natur. Sci. Seoul Nat. Univ.}
\def\PROEMone{Proc. Edinburgh Math. Soc.}
\def\PROEMtwo{Proc. Edinburgh Math. Soc. (2)}
\def\PROEM{Proc. Edinburgh Math. Soc. Edinburgh Math. Notes}
\def\PROEF{Proc. Einstein Found. Internat.}
\def\PROEA{Proc. Estonian Acad. Sci. Phys. Math.}
\def\PROFS{Proc. Fac. Sci. Tokai Univ.}
\def\PROGA{Proc. Georgian Acad. Sci. Math.}
\def\PRIEA{Proc. IEE-A}
\def\PRIEB{Proc. IEE-B}
\def\PRIEC{Proc. IEE-C}
\def\PRIED{Proc. IEE-D}
\def\PRIEE{Proc. IEE-E}
\def\PRIEF{Proc. IEE-F}
\def\PRIEG{Proc. IEE-G}
\def\PRIEH{Proc. IEE-H}
\def\PRIEI{Proc. IEE-I}
\def\PROCI{Proc. IEEE}
\def\PROIAfour{Proc. Indian Acad. Sci. Chem. Sci.}
\def\PROIAfive{Proc. Indian Acad. Sci. Earth Planetary Sci.}
\def\PROIAsix{Proc. Indian Acad. Sci. Math. Sci.}
\def\PROIA{Proc. Indian Acad. Sci. Sect. A}
\def\PROIAone{Proc. Indian Acad. Sci. Sect. A Chem. Sci.}
\def\PROIAtwo{Proc. Indian Acad. Sci. Sect. A Earth Planetary Sci.}
\def\PROIAthree{Proc. Indian Acad. Sci. Sect. A Math. Sci.}
\def\PROIN{Proc. Indian Nat. Sci. Acad. Part A}
\def\PROIEone{Proc. Inst. Elec. Engrs.}
\def\PROIEtwo{Proc. Inst. Electr. Engrs.}
\def\PROIS{Proc. Inst. Statist. Math.}
\def\PROJA{Proc. Japan Acad.}
\def\PROJAA{Proc. Japan Acad. Ser. A Math. Sci.}
\def\PROJAB{Proc. Japan Acad. Ser. B Phys. Biol. Sci.}
\def\PROKN{Proc. Konink. Nederl. Akad. Wetensch.}
\def\PROLMone{Proc. London Math. Soc.}
\def\PROLMtwo{Proc. London Math. Soc. (3)}
\def\PROMP{Proc. Math. Phys. Soc. Egypt}
\def\PROMSO{Proc. Math. Soc.}
\def\PROMAsix{Proc. Montana Acad. Sci.}
\def\PRONAA{Proc. Nat. Acad. Sci. India Sect. A}
\def\PRONA{Proc. Nat. Acad. Sci. U.S.A.}
\def\PRONS{Proc. Nat. Sci. Council}
\def\PROPA{Proc. Pakistan Acad. Sci.}
\def\PROPS{Proc. Pakistan Statist. Assoc.}
\def\PRORA{Proc. Rajasthan Acad. Sci.}
\def\PRORIA{Proc. Roy. Irish Acad. Sect. A}
\def\PRORSone{Proc. Roy. Soc. Canada}
\def\PRORStwo{Proc. Roy. Soc. Canada (4)}
\def\PRRSEA{Proc. Roy. Soc. Edinburgh Sect. A}
\def\PRRSLA{Proc. Roy. Soc. London Ser. A}
\def\PRORSA{Proc. Roy. Soc. Ser. A}
\def\PROSS{Proc. School Sci. Tokai Univ.}
\def\PROSI{Proc. Steklov Inst. Math.}
\def\PROWV{Proc. West Virginia Acad. Sci.}
\def\PROOUone{Processy Optimal. Upravlenija Trudy Sem. I Sekcija}
\def\PROOUtwo{Processy Optimal. Upravlenija Trudy Sem. II Sekcija}
\def\PROOUthree{Processy Optimal. Upravlenija Trudy Sem. V Sekcija}
\def\PROMAtwo{Progr. Math. (Allahabad)}
\def\PROMAfive{Progr. Math. (Varanasi)}
\def\PRONSone{Progr. Natur. Sci. (English Ed.)}
\def\PROGP{Progr. Phys.}
\def\PROTPtwo{Progr. Theoret. Phys.}
\def\PROTPthree{Progr. Theoret. Phys. Suppl.}
\def\PROCS{Program. Comput. Software}
\def\PROCSone{Programming and Comput. Software}
\def\PROGR{Programmirovanie}
\def\PROGE{Programmirovanie {\`E}VM}
\def\PROOUfour{Protsessy Optimal. Upravleniya Trudy Sem. I Sektsiya}
\def\PROOUfive{Protsessy Optimal. Upravleniya Trudy Sem. II Sektsiya}
\def\PROOUsix{Protsessy Optimal. Upravleniya Trudy Sem. V Sektsiya}
\def\PROYE{Proyecciones}
\def\PRZES{Przegl{\polhk{a}}d Statyst.}
\def\PSKPI{Pskov. Ped. Inst. Fiz.-Mat. Fak. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\PSKPIone{Pskov. Ped. Inst. Fiz.-Mat. Fak. Uchen. Zap.}
\def\PSYCH{Psychometrika}
\def\PUBDMthree{Pubbl. Dip. Metod. Model. Mat. Sci. Appl. Univ. Stud. Roma}
\def\PUBBIone{Pubbl. IAC}
\def\PUBBItwo{Pubbl. Ist. Mat. Appl. Fac. Ingegneria Univ. Stud. Roma}
\def\PUBBIthree{Pubbl. Istit. Mat. Appl. Fac. Ingr. Univ. Stud. Roma Quaderno}
\def\PCIRM{Publ. Centre Internat. Rencontres Math. R{\'e}sum{\'e}s des Colloques}
\def\PUBCRone{Publ. Centre Rech. Math. Pures}
\def\PUBCRtwo{Publ. Centre Rech. Math. Pures (1)}
\def\PUBCRthree{Publ. Centre Rech. Math. Pures (I) (Neuch\^atel)}
\def\PUBDMfour{Publ. D{\'e}p. Math. (Lyon)}
\def\PUBDMtwo{Publ. D{\'e}p. Math. (Lyon) (N.S.)}
\def\PUBDMone{Publ. D{\'e}p. Math. Univ. Limoges}
\def\PUBLE{Publ. {\'E}conom{\'e}triques}
\def\PUBFE{Publ. Fac. Electr. Engrg. Ser. Automat. Control}
\def\PUBIMone{Publ. Inst. Math. (Beograd)}
\def\PUBIMtwo{Publ. Inst. Math. (Beograd) (N.S.)}
\def\PUBIS{Publ. Inst. Statist. Univ. Paris}
\def\PUBUMone{Publ. IRMA Lille}
\def\PUBLM{Publ. Mat.}
\def\PUMUR{Publ. Mat. Urug.}
\def\PUBMD{Publ. Math. Debrecen}
\def\PUBMU{Publ. Math. Univ. Bordeaux}
\def\PUBRI{Publ. Res. Inst. Math. Sci.}
\def\PUBSMthree{Publ. Sec. Mat. Univ. Aut{\`o}noma Barcelona}
\def\PUBSMone{Publ. S{\'e}m. G{\'e}om. Univ. Neuch\^atel S{\'e}r. 2}
\def\PUBSMtwo{Publ. S{\'e}m. G{\'e}om. Univ. Neuch\^atel S{\'e}r. 3}
\def\PUBTF{Publ. Tehn. Fak. u Sarajevu}
\def\PUBUM{Publ. U.E.R. Math. Pures Appl. IRMA}
\def\PUBCH{Public Choice}
\def\PUNIM{Punime Mat.}
\def\PUNUJ{Punjab Univ. J. Math. (Lahore)}
\def\PURAMone{Pure Appl. Math.}
\def\PURAM{Pure Appl. Math. Sci.}
\def\PURMA{Pure Math. Appl.}
\def\PURMAA{Pure Math. Appl. Ser. A}
\def\PURMAB{Pure Math. Appl. Ser. B}
\def\PURMAC{Pure Math. Appl. Ser. C}
\def\PURMM{Pure Math. Manuscript}
\def\QATUS{Qatar Univ. Sci. Bull.}
\def\QATUSJ{Qatar Univ. Sci. J.}
\def\QINDXone{Qingdao Daxue Xuebao}
\def\QINHD{Qingdao Haiyang Daxue Xuebao}
\def\QINDX{Qinghua Daxue Xuebao}
\def\QUAMC{Quad. Mathesis Cosenza}
\def\QUAEM{Quaestiones Math.}
\def\QUATE{Quant. Tech. Econom.}
\def\QUANT{Quantum}
\def\QUAOP{Quantum Opt.}
\def\QUASO{Quantum Semiclass. Optics}
\def\QUAAM{Quart. Appl. Math.}
\def\QUAJE{Quart. J. Econom.}
\def\QUAJMI{Quart. J. Math. Oxford Ser.}
\def\QUAJMthree{Quart. J. Math. Oxford Ser. (2)}
\def\QUAJMtwo{Quart. J. Mech. Appl. Math.}
\def\QUARS{Quasigroups Related Systems}
\def\QUATG{Quatern. Geod.}
\def\QUEST{Q{\"u}estii{\'o}}
\def\QUESTthree{Q{\"u}estii{\'o} (2)}
\def\QUEAG{Questions Answers Gen. Topology}
\def\QUESTone{Queueing Systems Theory Appl.}
\def\QUFSD{Qufu Shifan Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\QUFSX{Qufu Shiyuan Xuebao}
\def\RAARN{RAAG Res. Notes}
\def\RADJAone{Rad Hrvatske Akad. Znan. Umjet.}
\def\RADJA{Rad Jugoslav. Akad. Znan. Umjet.}
\def\RADMA{Rad. Mat.}
\def\RADEE{Radio Engrg. Electron. Phys.}
\def\RADIS{Radio Sci.}
\def\RADQE{Radiophys. and Quantum Electronics}
\def\RADIH{Radiotehn. (Har{\cprime}kov)}
\def\RADIE{Radiotehn. i {\`E}lektron.}
\def\RADIHone{Radiotekhn. (Khar{\cprime}kov)}
\def\RADIEone{Radiotekhn. i {\`E}lektron.}
\def\RADIHtwo{Radiotekhnika}
\def\RAIAN{RAIRO Anal. Num{\'e}r.}
\def\RAIRA{RAIRO Automat.}
\def\RAIAP{RAIRO Automat.-Prod. Inform. Ind.}
\def\RAIRItwo{RAIRO Inform.}
\def\RAIITtwo{RAIRO Inform. Th{\'e}or.}
\def\RAIITthree{RAIRO Inform. Th{\'e}or. Appl.}
\def\RAIRIone{RAIRO Informat.}
\def\RAIITone{RAIRO Informat. Th{\'e}or.}
\def\RAIMM{RAIRO Mod{\'e}l. Math. Anal. Num{\'e}r.}
\def\RAIROtwo{RAIRO Rech. Op{\'e}r.}
\def\RAIROone{RAIRO Recherche Op{\'e}r.}
\def\RAJUStwo{Rajasthan Univ. Stud. Statist.}
\def\RAJUSone{Rajasthan Univ. Studies Statist.}
\def\RANUM{Ranchi Univ. Math. J.}
\def\RANJE{Rand J. Econom.}
\def\RANCD{Random Comput. Dynam.}
\def\RANOS{Random Oper. Stochastic Equations}
\def\RANSA{Random Structures Algorithms}
\def\RATIO{Ratio}
\def\RATIOone{Ratio (N.S.)}
\def\RCARE{RCA Rev.}
\def\REAAE{Real Anal. Exchange}
\def\REBRA{Rebrape}
\def\RECPN{Recent Progr. Natur. Sci. Japan}
\def\RECAEone{Rech. A{\'e}rospat.}
\def\RECAE{Rech. A{\'e}rospat. (English Edition)}
\def\RECDM{Rech. Didact. Math.}
\def\RECHAone{Recherche A{\'e}rospat.}
\def\REGELone{Regelungstech.}
\def\REGELtwo{Regelungstechnik}
\def\RELLN{Relevance Logic Newslett.}
\def\RELCO{Reliab. Comput./Nadezhn. Vychisl.}
\def\RENANfour{Rend. Accad. Naz. Sci. XL Mem. Mat. (5)}
\def\RENANeight{Rend. Accad. Naz. Sci. XL Mem. Mat. Appl. (5)}
\def\RENANsix{Rend. Accad. Naz. Sci. XL Mem. Mat. Sci. Fis. Natur. (5)}
\def\RENANfive{Rend. Accad. Naz. Sci. XL Mem. Sci. Fis. Natur.}
\def\RENANseven{Rend. Accad. Naz. Sci. XL Mem. Sci. Fis. Natur. (5)}
\def\RENANone{Rend. Accad. Naz. XL}
\def\RENANtwo{Rend. Accad. Naz. XL (4)}
\def\RENANthree{Rend. Accad. Naz. XL (5)}
\def\RENASone{Rend. Accad. Sci. Fis. Mat. Napoli}
\def\RENAStwo{Rend. Accad. Sci. Fis. Mat. Napoli (4)}
\def\RENCMone{Rend. Circ. Mat. Palermo}
\def\RENCMtwo{Rend. Circ. Mat. Palermo (2)}
\def\RENCMthree{Rend. Circ. Mat. Palermo (2) Suppl.}
\def\RENIMone{Rend. Ist. Mat. Univ. Trieste}
\def\RENIMtwo{Rend. Istit. Mat. Univ. Trieste}
\def\RENDMone{Rend. Mat.}
\def\RENDMtwo{Rend. Mat. (6)}
\def\RENDMthree{Rend. Mat. (7)}
\def\RENDMfour{Rend. Mat. Appl. (7)}
\def\RENSF{Rend. Sem. Fac. Sci. Univ. Cagliari}
\def\RENSMM{Rend. Sem. Mat. Fis. Milano}
\def\RESMM{Rend. Sem. Mat. Messina Ser. II}
\def\RENSM{Rend. Sem. Mat. Univ. e Politec. Torino}
\def\RENSMP{Rend. Sem. Mat. Univ. Padova}
\def\RENSMone{Rend. Sem. Mat. Univ. Politec. Torino}
\def\REPCC{Rep. Comput. Centre Univ. Tokyo}
\def\REPFEone{Rep. Fac. Engrg. Kanagawa Univ.}
\def\REPFEtwo{Rep. Fac. Engrg. Oita Univ.}
\def\REPFSone{Rep. Fac. Sci. Engrg. Saga Univ. Math.}
\def\REPFStwo{Rep. Fac. Sci. Kagoshima Univ.}
\def\REPFSfour{Rep. Fac. Sci. Kagoshima Univ. Math. Phys. Chem.}
\def\REPFSthree{Rep. Fac. Sci. Shizuoka Univ.}
\def\REPFST{Rep. Fac. Sci. Technol. Meijo Univ.}
\def\REPFT{Rep. Fac. Tech. Kanagawa Univ.}
\def\REPIH{Rep. Inst. High Speed Mech. T\^ohoku Univ.}
\def\REPII{Rep. Investigaci{\'o}n Inst. Mat. Cibern{\'e}t. Comput.}
\def\REPML{Rep. Math. Logic}
\def\REPMPtwo{Rep. Math. Phys.}
\def\REPMPone{Rep. Mathematical Phys.}
\def\REPPP{Rep. Progr. Phys.}
\def\REPSA{Rep. Statist. Appl. Res. Un. Japan. Sci. Engrs.}
\def\REPUEtwo{Rep. Univ. Electro-Comm.}
\def\REPUEone{Rep. Univ. Electro-Commun.}
\def\REPTH{Represent. Theory}
\def\REPVBone{Rep{\'u}b. Venezuela Bol. Acad. Ci. Fis. Mat. Natur.}
\def\REPVBtwo{Rep{\'u}b. Venezuela Bol. Acad. Cienc. F{\'\i}s. Mat. Natur.}
\def\RESAF{Res. Act. Fac. Sci. Engrg. Tokyo Denki Univ.}
\def\RESBF{Res. Bull. Fac. Ed. Oita Univ.}
\def\RESBM{Res. Bull. Meisei Univ.}
\def\RESBPone{Res. Bull. Panjab Univ.}
\def\RESBPtwo{Res. Bull. Panjab Univ. (N.S.)}
\def\RESBPthree{Res. Bull. Panjab Univ. Sci.}
\def\RESIFtwo{Res. Inst. Fund. Inform. Sci. Res. Rep.}
\def\RESIFone{Res. Inst. Fund. Information Sci. Res. Rep.}
\def\RESNM{Res. Notes Memoranda Appl. Geom. Post-RAAG}
\def\RESRAone{Res. Rep. Anan College Tech.}
\def\RESRA{Res. Rep. Anan Tech. College}
\def\RESRF{Res. Rep. Fac. Engrg. Tokyo Denki Univ.}
\def\RESII{Res. Rep. Inst. Inform. Sci. Tech. Tokyo Denki Univ.}
\def\RESRK{Res. Rep. Kushiro Tech. College}
\def\RESRMone{Res. Rep. Miyagi Nat. College Tech.}
\def\RESRM{Res. Rep. Miyagi Tech. College}
\def\RESRNtwo{Res. Rep. Nagaoka College Tech.}
\def\RESRN{Res. Rep. Nagaoka Tech. College}
\def\RESRNone{Res. Rep. Nat. Sci. Council Math. Res. Center}
\def\RESRTthree{Res. Rep. Tokyo Denki Univ.}
\def\RESRTtwo{Res. Rep. Tokyo Electr. Engrg. College}
\def\RESRTone{Res. Rep. Tokyo Electrical Engrg. College}
\def\RESIM{Resenhas}
\def\RESUM{Results Math.}
\def\REVAC{Rev. Acad. Canaria Cienc.}
\def\REVACone{Rev. Acad. Ci. Zaragoza}
\def\REVACtwo{Rev. Acad. Cienc. Zaragoza (2)}
\def\REACC{Rev. Acad. Colombiana Cienc. Exact. F{\'\i}s. Natur.}
\def\REVANone{Rev. Anal. Numer. Teoria Aproxima{\c{t}}iei}
\def\REVAN{Rev. Anal. Num{\'e}r. Th{\'e}or. Approx.}
\def\REVANtwo{Rev. Anal. Num{\'e}r. Th{\'e}orie Approximation}
\def\REVBC{Rev. Bull. Calcutta Math. Soc.}
\def\REVCEone{Rev. CETHEDEC}
\def\REVCEtwo{Rev. CETHEDEC Cahier}
\def\REVCLone{Rev. Ci. (Lima)}
\def\REVCM{Rev. Ci. Mat. Univ. Louren{\c{c}}o Marques}
\def\REVCMA{Rev. Ci. Mat. Univ. Louren{\c{c}}o Marques S{\'e}r. A}
\def\REVCLtwo{Rev. Cienc. (Lima)}
\def\REVCMone{Rev. Ci\^enc. Mat. Univ. Louren{\c{c}}o Marques}
\def\REVCE{Rev. Colombiana Estad{\'\i}st.}
\def\REVCMtwo{Rev. Colombiana Mat.}
\def\REVES{Rev. Econom. Statist.}
\def\REVESone{Rev. Econom. Stud.}
\def\REVEE{Rev. Europ{\'e}enne {\'E}l{\'e}m. Finis}
\def\REVFAB{Rev. Fran{\c{c}}aise Automat. Inform. Rech. Op{\'e}r. S{\'e}r. Bleue}
\def\REVFAJ{Rev. Fran{\c{c}}aise Automat. Inform. Rech. Op{\'e}r. S{\'e}r. Jaune}
\def\REVFAN{Rev. Fran{\c{c}}aise Automat. Inform. Rech. Op{\'e}r. S{\'e}r. Rouge Anal. Num{\'e}r.}
\def\REVFAT{Rev. Fran{\c{c}}aise Automat. Inform. Rech. Op{\'e}r. S{\'e}r. Rouge Inform. Th{\'e}or.}
\def\REVFAV{Rev. Fran{\c{c}}aise Automat. Inform. Rech. Op{\'e}r. S{\'e}r. Verte}
\def\REVFAone{Rev. Fran{\c{c}}aise Automat. Informat. Recherche Op{\'e}rationnelle S{\'e}r. Bleue}
\def\REVFAtwo{Rev. Fran{\c{c}}aise Automat. Informat. Recherche Op{\'e}rationnelle S{\'e}r. Jaune}
\def\REVFAthree{Rev. Fran{\c{c}}aise Automat. Informat. Recherche Op{\'e}rationnelle S{\'e}r. Rouge Anal. Num{\'e}r.}
\def\REVFAfour{Rev. Fran{\c{c}}aise Automat. Informat. Recherche Op{\'e}rationnelle S{\'e}r. Rouge Informat. Th{\'e}or.}
\def\REVFAfive{Rev. Fran{\c{c}}aise Automat. Informat. Recherche Op{\'e}rationnelle S{\'e}r. Verte}
\def\REVGSone{Rev. Geophys.}
\def\REVGS{Rev. Geophys. Space Phys.}
\def\REVHM{Rev. Histoire Math.}
\def\REVHSone{Rev. Histoire Sci.}
\def\REVHS{Rev. Histoire Sci. Appl.}
\def\REVIA{Rev. Inform. Autom{\'a}t.}
\def\REVII{Rev. Ingr.}
\def\REVIT{Rev. Integr. Temas Mat.}
\def\REVIM{Rev. Internac. M{\'e}tod. Num{\'e}r. C{\'a}lc. Dise\~n. Ingr.}
\def\REVIP{Rev. Internat. Philos.}
\def\REVMM{Rev. Maghr{\'e}bine Math.}
\def\REVMA{Rev. Mat. Apl.}
\def\REVMD{Rev. Mat. Dominicana}
\def\REVME{Rev. Mat. Estat{\'\i}st.}
\def\REVMHone{Rev. Mat. Hisp.-Amer.}
\def\REVMHtwo{Rev. Mat. Hisp.-Amer. (4)}
\def\REVMI{Rev. Mat. Iberoamericana}
\def\REVMU{Rev. Mat. Univ. Complut. Madrid}
\def\REVMAP{Rev. Math. Phys.}
\def\REVHA{Rev. Mexicana Astronom. Astrof{\'\i}s.}
\def\REVMF{Rev. Mexicana F{\'\i}s.}
\def\REVMP{Rev. Modern Phys.}
\def\REVPD{Rev. Palais D{\'e}couverte}
\def\REVQS{Rev. Questions Sci.}
\def\REVRAone{Rev. Real Acad. Ci. Exact. F{\'\i}s. Natur. Madrid}
\def\REVRAtwo{Rev. Real Acad. Cienc. Exact. F{\'\i}s. Natur. Madrid}
\def\REVRM{Rev. Roumaine Math. Pures Appl.}
\def\REVRP{Rev. Roumaine Phys.}
\def\REVRS{Rev. Roumaine Sci. Tech. S{\'e}r. {\'E}lectrotech. {\'E}nerg{\'e}t.}
\def\REVRMA{Rev. Roumaine Sci. Tech. S{\'e}r. M{\'e}c. Appl.}
\def\REVSA{Rev. Statist. Appl.}
\def\REVTT{Rev. Tech. Thomson-CSF}
\def\REVTF{Rev. T{\'e}cn. Fac. Ingr. Univ. Zulia}
\def\REVUM{Rev. Un. Mat. Argentina}
\def\REVUS{Rev. Univ. Santander}
\def\RHEWA{Rheinisch-Westf{\"a}lische Akad. Wiss. Natur-, Ingr.- Wirtschaftswiss.}
\def\RHEOA{Rheol. Acta}
\def\RIAJK{Riazi J. Karachi Math. Assoc.}
\def\RICUStwo{Rice Univ. Stud.}
\def\RICUSone{Rice Univ. Studies}
\def\RICENone{Ricerca (4) (Napoli)}
\def\RICEN{Ricerca (Napoli)}
\def\RICMP{Ricerca: Mat. Pure Appl.}
\def\RICEA{Ricerche Automat.}
\def\RICEM{Ricerche Mat.}
\def\RIGPI{R{\=\i}gas Politehn. Inst. Zin{\=a}t{\lfhook{n}}. Raksti}
\def\RIVMP{Riv. Mat. Pura Appl.}
\def\RIVMS{Riv. Mat. Sci. Econom. Social.}
\def\RIVMUone{Riv. Mat. Univ. Parma}
\def\RIVMUtwo{Riv. Mat. Univ. Parma (4)}
\def\RIVMUthree{Riv. Mat. Univ. Parma (5)}
\def\RIVNCone{Riv. Nuovo Cimento}
\def\RIVNCtwo{Riv. Nuovo Cimento (2)}
\def\RIVNCthree{Riv. Nuovo Cimento (3)}
\def\RIVST{Riv. Stor. Sci. (2)}
\def\RIZIIone{Rizhsk. Inst. Inzh. Grazhdan Aviatsii}
\def\RIZII{Ri{\v{z}}sk. Inst. In{\v{z}}. Gra{\v{z}}dan. Aviacii}
\def\RJAGP{Rjazan. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\ROCMJ{Rocky Mountain J. Math.}
\def\ROCND{Rocznik Nauk.-Dydakt. Prace Mat.}
\def\ROMJP{Romanian J. Phys.}
\def\ROMRP{Romanian Rep. Phys.}
\def\ROSAN{Ross. Akad. Nauk Vsesoyuz. Tsentr Mat. Model. Preprint}
\def\ROSMK{Rostock. Math. Kolloq.}
\def\ROSDGone{Rostov.-na-Donu Gos. Ped. Inst. Fiz.-Mat. Fak. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\ROSDGthree{Rostov.-na-Donu Gos. Ped. Inst. Fiz.-Mat. Fak. Uchen. Zap.}
\def\ROSDGtwo{Rostov.-na-Donu Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\ROSDGfour{Rostov.-na-Donu Gos. Univ. Uchen. Zap.}
\def\ROYSN{Roy. Soc. New Zealand Bull.}
\def\ROZCA{Rozpravy {\v{C}}eskoslovensk{\'e} Akad. V{\v{e}}d {\v{R}}ada Mat. P{\v{r}}{\'\i}rod. V{\v{e}}d}
\def\ROZPE{Rozprawy Elektrotech.}
\def\ROZPI{Rozprawy In{\.z}.}
\def\ROZPP{Rozprawy Politech. Pozna{\'n}}
\def\RSBEPone{RSb {\`E}konom. Promyshl. D}
\def\RSBEP{RSb {\`E}konom. Promy{\v{s}}l. D}
\def\RUSDM{Russian Acad. Sci. Dokl. Math.}
\def\RUSIM{Russian Acad. Sci. Izv. Math.}
\def\RUSSM{Russian Acad. Sci. Sb. Math.}
\def\RUSJM{Russian J. Math. Phys.}
\def\RUSJN{Russian J. Numer. Anal. Math. Modelling}
\def\RUSMI{Russian Math. (Iz. VUZ)}
\def\RUSMS{Russian Math. Surveys}
\def\RUSPJ{Russian Phys. J.}
\def\RJAGPone{Ryazan. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\RYUMJ{Ryukyu Math. J.}
\def\RZAVT{R{\v{Z}} Avtomat. Telemeh. i Vy{\v{c}}isl. Tehn.}
\def\RZMAT{R{\v{Z}} Mat.}
\def\RZMEH{R{\v{Z}} Meh.}
\def\RZTEK{R{\v{Z}} Tehn. Kibernet.}
\def\RZFIZ{RZh Fiz.}
\def\RZINF{RZh Informat.}
\def\RZKIB{RZh Kibernet.}
\def\RZMAV{RZh Mat. V}
\def\RZAVTtwo{RZh. Avtomat. i Vychisl. Tekhn.}
\def\RZAVTone{RZh. Avtomat. Telemekh. i Vychisl. Tekhn.}
\def\RZKIBone{RZhKibernet}
\def\RZMATthree{RZhMat}
\def\RZMEHtwo{RZhMekh}
\def\RZTEKthree{RZhTekhnKibernet}
\def\RZMATone{R{\v{Z}}Mat}
\def\RZMEHone{R{\v{Z}}Meh}
\def\RZTEKone{R{\v{Z}}Tehn. Kibernet.}
\def\SADHA{S{\=a}dhan{\=a}}
\def\SAIMJ{Saitama Math. J.}
\def\SAKSMG{Sakharth. SSR Mecn. Akad. Gamothvl. Centr. {\v{S}}rom.}
\def\SAKSMS{Sakharth. SSR Mecn. Akad. Marthw. Sistem. Inst. {\v{S}}rom.}
\def\SAKSMone{Sakharth. SSR Mecn. Akad. Math. Inst. {\v{S}}rom.}
\def\SAKSMtwo{Sakharth. SSR Mecn. Akad. Moambe}
\def\SAKSP{Sakharth. SSR Ped. Inst. {\v{S}}rom. Phiz.-Math. Ser.}
\def\SANKA{Sankhy{\=a} Ser. A}
\def\SANKB{Sankhy{\=a} Ser. B}
\def\SARGP{Saratov. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\SARGPone{Saratov. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\SBNASone{Sb. Nauchn. Soobshch. Dagestan. Gos. Univ.}
\def\SBNAS{Sb. Nau{\v{c}}n. Soob{\v{s}}{\v{c}}. Dagestan. Gos. Univ.}
\def\SBPRP{Sb. Prac{\'\i} Ped. Fak. v Ostrav{\v{e}} Mat. Fyz. Ser. A}
\def\SBPRPfive{Sb. Prac{\'\i} Ped. Fak. v Ostrav{\v{e}} Ser. A Mat. Fyz.}
\def\SBPRPfour{Sb. Prac{\'\i} P{\v{r}}{\'\i}rodov{\v{e}}d. Fak. Univ. Palack{\'e}ho v Olomouci}
\def\SBPRPthree{Sb. Prac{\'\i} P{\v{r}}{\'\i}rodov{\v{e}}d. Fak. Univ. Palack{\'e}ho v Olomouci Chem.}
\def\SBPRPone{Sb. Prac{\'\i} P{\v{r}}{\'\i}rodov{\v{e}}d. Fak. Univ. Palack{\'e}ho v Olomouci Fyz.}
\def\SBPRPtwo{Sb. Prac{\'\i} P{\v{r}}{\'\i}rodov{\v{e}}d. Fak. Univ. Palack{\'e}ho v Olomouci Mat.}
\def\SBTRI{Sb. Trudov Inst. Problem Upravlen.}
\def\SBIRO{Sb. Trudov Odess. {\`E}lektrotehn. Inst. Svjazi}
\def\SBIROone{Sb. Trudov Odess. {\`E}lektrotekhn. Inst. Svyazi}
\def\SBTRV{Sb. Trudov Vsesojuz. Zao{\v{c}}n. Politehn. Inst.}
\def\SBTRVone{Sb. Trudov Vsesoyuz. Zaochn. Politekhn. Inst.}
\def\SBVOP{Sb. V{\v{e}}d. Odb. Prac{\'\i}}
\def\SBVYU{Sb. Vysok{\'e}. U{\v{c}}en{\'\i} Tech. v Brn{\v{e}}}
\def\SCAAJ{Scand. Actuar. J.}
\def\SCAJS{Scand. J. Statist.}
\def\SCHMIone{Schr. Math. Inst. Univ. M{\"u}nster}
\def\SCHMItwo{Schr. Math. Inst. Univ. M{\"u}nster (2)}
\def\SCHAM{Schweiz. Aktuarver. Mitt.}
\def\SCHVV{Schweiz. Verein. Versicherungsmath. Mitt.}
\def\SCIEA{Sci. Amer.}
\def\SCIAS{Sci. Atmospher. Sinica}
\def\SCHBF{Sci. Bull. Fac. Ed. Nagasaki Univ.}
\def\SCIBJ{Sci. Bull. Josai Univ.}
\def\SCCSA{Sci. China Ser. A}
\def\SCCSB{Sci. China Ser. B}
\def\SCCSE{Sci. China Ser. E}
\def\SCICP{Sci. Comput. Programming}
\def\SCICO{Sci. Context}
\def\SCIED{Sci. Ed.}
\def\SCIEX{Sci. Exploration}
\def\SCIHI{Sci. Hist.}
\def\SCIPCone{Sci. Papers College Arts Sci. Univ. Tokyo}
\def\SCIPC{Sci. Papers College Gen. Ed. Univ. Tokyo}
\def\SCIPS{Sci. Phys. Sci.}
\def\SCIRC{Sci. Rep. College Gen. Ed. Osaka Univ.}
\def\SCIRFone{Sci. Rep. Fac. Ed. Fukushima Univ.}
\def\SCIRF{Sci. Rep. Fac. Ed. Gifu Univ. Natur. Sci.}
\def\SCIRFE{Sci. Rep. Fac. Ed. Gunma Univ.}
\def\SCIRH{Sci. Rep. Hirosaki Univ.}
\def\SCIRKone{Sci. Rep. Kagoshima Univ.}
\def\SCIRKtwo{Sci. Rep. Kanazawa Univ.}
\def\SCIRKthree{Sci. Rep. Kyoto Pref. Univ. Natur. Sci. Living Sci.}
\def\SCIRKfour{Sci. Rep. Kyoto Prefect. Univ. Natur. Sci. Living Sci.}
\def\SCIRNA{Sci. Rep. Niigata Univ. Ser. A}
\def\SCIRR{Sci. Rep. Res. Inst. Engrg. Kanagawa Univ.}
\def\SCIRSA{Sci. Rep. Saitama Univ. Ser. A}
\def\SCIRTA{Sci. Rep. Tokyo Kyoiku Daigaku Sect. A}
\def\SCIRTone{Sci. Rep. Tokyo Woman's Christian College}
\def\SCIRTtwo{Sci. Rep. Tokyo Woman's Christian Univ.}
\def\SCIRYone{Sci. Rep. Yokohama Nat. Univ. Sect. I}
\def\SCIRYtwo{Sci. Rep. Yokohama Nat. Univ. Sect. I Math. Phys. Chem.}
\def\SCIRE{Sci. Rev.}
\def\SCIRS{Sci. Rev. Ser. Sci. Eng.}
\def\SCISI{Sci. Sinica}
\def\SCISSA{Sci. Sinica Ser. A}
\def\SCISSB{Sci. Sinica Ser. B}
\def\SCISS{Sci. Sinica Suppl.}
\def\SCIES{Sci. Soc.}
\def\SCIEN{Science}
\def\SCIAN{Science and Nature}
\def\SCIEM{Scientia (Milano)}
\def\SCIEV{Scientia (Valpara{\'\i}so)}
\def\SCRCS{Scripta Comput. Sci. Appl. Math.}
\def\SCRFSB{Scripta Fac. Sci. Natur. UJEP Brunensis---Biol.}
\def\SCRFSC{Scripta Fac. Sci. Natur. UJEP Brunensis---Chem.}
\def\SCRFSG{Scripta Fac. Sci. Natur. UJEP Brunensis---Geog.}
\def\SCRFSone{Scripta Fac. Sci. Natur. UJEP Brunensis---Geographia}
\def\SCRFStwo{Scripta Fac. Sci. Natur. UJEP Brunensis---Geol.}
\def\SCRFSM{Scripta Fac. Sci. Natur. UJEP Brunensis---Math.}
\def\SCRFSP{Scripta Fac. Sci. Natur. UJEP Brunensis---Phys.}
\def\SCRFS{Scripta Fac. Sci. Natur. Univ. Purk. Brun.}
\def\SCRJF{Scripta J. Fac. Sci. Masaryk Univ. Brno}
\def\SCRPH{Scripta Phys.}
\def\SEARC{Search}
\def\SEIBB{Seibutsu Butsuri}
\def\SELMStwo{Selecta Math.}
\def\SELMSthree{Selecta Math. (N.S.)}
\def\SELMS{Selecta Math. Soviet.}
\def\SEMAC{S{\'e}m. Anal. Convexe}
\def\SEMIP{Sem. Inst. Prikl. Mat. Annotac. Dokladov}
\def\SEMIPtwo{Sem. Inst. Prikl. Mat. Annotats. Dokladov}
\def\SEMIPone{Sem. Inst. Prikl. Mat. Dokl.}
\def\SEMLO{S{\'e}m. Lothar. Combin.}
\def\SEMMV{Sem. Math. V. A. Steklov}
\def\SEMSL{Sem. Sophus Lie}
\def\SEMTN{S{\'e}m. Th{\'e}or. Nombres Bordeaux (2)}
\def\SEMIF{Semigroup Forum}
\def\SEQUA{Sequential Anal.}
\def\SERDI{Serdica}
\def\SERMJ{Serdica Math. J.}
\def\SERIL{Serials Librarian}
\def\SETVA{Set-Valued Anal.}
\def\SHAAS{Shaanxi Shifan Daxue Xuebao}
\def\SHADXone{Shandong Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\SHAKX{Shandong Kuangye Xueyuan Xuebao}
\def\SHAND{Shanghai Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\SHAJD{Shanghai Jiaotong Daxue Xuebao}
\def\SHAKD{Shanghai Keji Daxue Xuebao}
\def\SHAKJ{Shanghai Kexue Jishu Daxue Xuebao}
\def\SHASD{Shanghai Shifan Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\SHATX{Shanghai Tiedao Xueyuan Xuebao}
\def\SHADX{Shanxi Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\SHESX{Shengwa Shuxue Xuebao}
\def\SHENX{Shengxue Xuebao}
\def\SHISJ{Shisutemu Seigyo J{\=o}h{\=o}}
\def\SHISJone{Shisutemu Seigyo J{\=o}h{\=o} Gakkai Rombunshi}
\def\SHUYJ{Shuidonglixue Yanjiu yu Jinzhan}
\def\SHUJJ{Shuliang Jingji Jishu Jingji Xanjiu}
\def\SHUSY{Shuxue de Shijian yu Renshi}
\def\SHUXJone{Shuxue Jikan}
\def\SHUXJ{Shuxue Jinzhan}
\def\SHUJY{Shuxue Jisuan yu Jisuanji Yingyong}
\def\SHUXN{Shuxue Niankan}
\def\SHUNJ{Shuxue Niankan Ji A}
\def\SHUNJone{Shuxue Niankan Ji B}
\def\SHUWX{Shuxue Wuli Xuebao}
\def\SHUXX{Shuxue Xuebao}
\def\SHUYI{Shuxue Yanjiu}
\def\SHUYB{Shuxue Yanjiu Baogao}
\def\SHUYY{Shuxue Yanjiu yu Pinglun}
\def\SHUXZ{Shuxue Zazhi}
\def\SIAJAone{SIAM J. Algebraic Discrete Methods}
\def\SIAJA{SIAM J. Appl. Math.}
\def\SIAJCone{SIAM J. Comput.}
\def\SIAJCthree{SIAM J. Control Optim.}
\def\SIAJCtwo{SIAM J. Control Optimization}
\def\SIAJD{SIAM J. Discrete Math.}
\def\SIAJM{SIAM J. Math. Anal.}
\def\SIAJMone{SIAM J. Matrix Anal. Appl.}
\def\SIAJN{SIAM J. Numer. Anal.}
\def\SIAJO{SIAM J. Optim.}
\def\SIAJSone{SIAM J. Sci. Comput.}
\def\SIAJS{SIAM J. Sci. Statist. Comput.}
\def\SIAMR{SIAM Rev.}
\def\SIBAM{Siberian Adv. Math.}
\def\SIBJC{Siberian J. Comput. Math.}
\def\SIBJD{Siberian J. Differential Equations}
\def\SIBMJ{Siberian Math. J.}
\def\SIBFT{Sibirsk. Fiz.-Tekhn. Zh.}
\def\SIBMZ{Sibirsk. Mat. {\v{Z}}.}
\def\SIBMZone{Sibirsk. Mat. Zh.}
\def\SIBZI{Sibirsk. Zh. Issled. Oper.}
\def\SICDX{Sichuan Daxue Xuebao}
\def\SICSD{Sichuan Shifan Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\SIEFEtwo{Siemens Forsch. Entwickl.}
\def\SIEFEone{Siemens Forsch.-und Entwicklungsber.}
\def\SIGCB{SIGCSE Bull.}
\def\SIGNP{Signal Process.}
\def\SIMOS{Simon Stevin}
\def\SIMUL{Simulation}
\def\SINET{SINET}
\def\SINEN{SINET Newslett.}
\def\SINSB{Singapore Statist. Bull.}
\def\SITHA{Sitzungsber. Heidelb. Akad. Wiss. Math.-Natur. Kl.}
\def\SITSA{Sitzungsber. S{\"a}chs. Akad. Wiss. Leipzig. Math.-Natur. Kl.}
\def\SITWG{Sitzungsber. Wiss. Ges. Johann Wolfgang Goethe-Univ. Frankfurt am Main}
\def\SKRNV{Skr. Norske Vid.-Akad. Oslo I}
\def\SLUPM{S{\l}up. Prace Mat. Przyr. Mat. Fiz.}
\def\SMARC{SM Arch.}
\def\SMAFU{Smarandache Funct. J.}
\def\SMANJ{Smarandache Notions J.}
\def\SMOGP{Smolensk. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\SMOGPone{Smolensk. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\SMOMS{Smolensk. Mat. Sb.}
\def\SOCAT{Soc. Actuar. Trans.}
\def\SOCCW{Soc. Choice Welf.}
\def\SOCSF{Soc. Sci. Fenn. Comment. Phys.-Math.}
\def\SOCIN{Social Networks}
\def\SOKES{S{\=o}ka Econom. Stud.}
\def\SOLMA{Solid Mech. Arch.}
\def\SOOAN{Soob{\v{s}}{\v{c}}. Akad. Nauk Gruzin. SSR}
\def\SOOVM{Soob{\v{s}}{\v{c}}. Vy{\v{c}}isl. Mat.}
\def\SOOANtwo{Soobshch. Akad. Nauk Gruzii}
\def\SOOANone{Soobshch. Akad. Nauk Gruzin. SSR}
\def\SOOVMone{Soobshch. Vychisl. Mat.}
\def\SOOJMone{Soochow J. Math.}
\def\SOOJM{Soochow J. Math. Natur. Sci.}
\def\SORIT{Sorites}
\def\SOUAS{South African Statist. J.}
\def\SOUAB{Southeast Asian Bull. Math.}
\def\SWJPAM{Southwest J. Pure Appl. Math.}
\def\SOUJP{Southwestern J. Philos.}
\def\SOVIAone{Soviet Aeronaut.}
\def\SOVAM{Soviet Appl. Mech.}
\def\SOVIAtwo{Soviet Astronom.}
\def\SOVAC{Soviet Automat. Control}
\def\SOVJA{Soviet J. Automat. Inform. Sci.}
\def\SOVJCone{Soviet J. Comm. Tech. Electron.}
\def\SOVJCtwo{Soviet J. Comput. Systems Sci.}
\def\SOVJC{Soviet J. Contemporary Math. Anal.}
\def\SOVJN{Soviet J. Nuclear Phys.}
\def\SOVJNone{Soviet J. Numer. Anal. Math. Modelling}
\def\SOVJP{Soviet J. Particles and Nuclei}
\def\SOVMI{Soviet Math. (Iz. VUZ)}
\def\SOVMD{Soviet Math. Dokl.}
\def\SOVPCtwo{Soviet Phys.---Collection}
\def\SOVPAtwo{Soviet Phys. Acoust.}
\def\SOVPCthree{Soviet Phys. Cryst.}
\def\SOVPDtwo{Soviet Phys. Dokl.}
\def\SOVPJthree{Soviet Phys. J.}
\def\SOVPJfour{Soviet Phys. JETP}
\def\SOVPUtwo{Soviet Phys. Uspekhi}
\def\SOVPCone{Soviet Physics---Collection}
\def\SOVPAone{Soviet Physics Acoust.}
\def\SOVPDone{Soviet Physics Dokl.}
\def\SOVPJone{Soviet Physics J.}
\def\SOVPJtwo{Soviet Physics JETP}
\def\SOVPUone{Soviet Physics Uspekhi}
\def\SPIRA{Spirales}
\def\STPMJ{St. Petersburg Math. J.}
\def\STAAA{Stability Appl. Anal. Contin. Media}
\def\STAAD{Statist. Anal. Donn{\'e}es}
\def\STATD{Statist. Decisions}
\def\STATHone{Statist. Hefte}
\def\STATHtwo{Statist. Hefte (N.F.)}
\def\STAEVone{Statist. i {\`E}lektron.-Vychisl. Tekhn. v {\`E}konom.}
\def\STAEV{Statist. i {\`E}lektron.-Vy{\v{c}}isl. Tehn. v {\`E}konom.}
\def\STATNtwo{Statist. Neerlandica}
\def\STAPA{Statist. Papers}
\def\STAPL{Statist. Probab. Lett.}
\def\STAPC{Statist. Problems Control}
\def\STATPU{Statist. Problemy Upravlenija---Trudy Sem. Processy Optimal. Upravlenija V Sekcija}
\def\STATPone{Statist. Problemy Upravleniya}
\def\STATP{Statist. Problemy Upravleniya---Trudy Sem. Protsessy Optimal. Upravleniya V Sektsiya}
\def\STATS{Statist. Sci.}
\def\STASI{Statist. Sinica}
\def\STATB{Statistica (Bologna)}
\def\STATNone{Statistica Neerlandica}
\def\STATIone{Statistics}
\def\STATM{STMA}
\def\STOAA{Stochastic Anal. Appl.}
\def\STOPAtwo{Stochastic Process. Appl.}
\def\STOPAone{Stochastic Processes Appl.}
\def\STOCHone{Stochastica}
\def\STOCHtwo{Stochastics}
\def\STOCHthree{Stochastics Stochastics Rep.}
\def\STRUT{Structural Topology}
\def\STRML{Strukturn. i Mat. Lingvistika}
\def\STUAMtwo{Stud. Appl. Math.}
\def\STUCE{Stud. Cerc. Econom.}
\def\STUCF{Stud. Cerc. Fiz.}
\def\STUCM{Stud. Cerc. Mat.}
\def\STUCMone{Stud. Cerc. Mec. Apl.}
\def\STUDE{Stud. Develop.}
\def\STUDS{Stud. Develop. Special Issue}
\def\STUHP{Stud. Hist. Philos. Sci.}
\def\STUHPone{Stud. Hist. Philos. Sci. B Stud. Hist. Philos. Modern Phys.}
\def\STUDLthree{Stud. Lang.}
\def\STUND{Stud. Nonlinear Dyn. Econom.}
\def\STUSE{Stud. Semiot.}
\def\UNITC{Stud. Univ. Transp. Commun. {\v{Z}}ilina Math.-Phys. Ser.}
\def\STUDA{Studia Automat.}
\def\STUDAtwo{Studia Automat. Inform.}
\def\STUGM{Studia Geotech. Mech.}
\def\STUDLone{Studia Leibnitiana}
\def\STUDLtwo{Studia Logica}
\def\STUDM{Studia Math.}
\def\STUSC{Studia Sci. Math. Hungar.}
\def\STUUBC{Studia Univ. Babe{\c{s}}-Bolyai Chem.}
\def\STUUBone{Studia Univ. Babe{\c{s}}-Bolyai Math.}
\def\STUUBP{Studia Univ. Babe{\c{s}}-Bolyai Phys.}
\def\STUUBtwo{Studia Univ. Babe{\c{s}}-Bolyai Ser. Math.-Mech.}
\def\STUAMone{Studies in Appl. Math.}
\def\SUHAK{Su-hak}
\def\SUHAM{Su-hak kwa Mul-li}
\def\SUDHA{Sudhoffs Arch.}
\def\SUGAKone{S{\=u}gaku}
\def\SUGEX{Sugaku Expositions}
\def\SUGAKtwo{S\^ugakushi Kenky\^u}
\def\SUIAT{Suid-Afrikaanse Tydskr. Natuurwetenskap Tegnol.}
\def\SUKKR{Suken Kenkyu Rip\^oto}
\def\SUNKK{Sung Kyun Kwan Univ. J. Nat. Sci.}
\def\SURIK{S{\=u}rikaisekikenky{\=u}sho K{\=o}ky{\=u}roku}
\def\SURMI{Surveys Math. Indust.}
\def\SUTJM{SUT J. Math.}
\def\SVEGPthree{Sverdlovsk. Gos. Ped. Inst. Nauchn. Trudy}
\def\SVEGPtwo{Sverdlovsk. Gos. Ped. Inst. Nau{\v{c}}n. Trudy}
\def\SVEGPone{Sverdlovsk. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\SVEGPfour{Sverdlovsk. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\SYMCS{Symmetry Cult. Sci.}
\def\SYNPH{Synth. Philos.}
\def\SYNTH{Synthese}
\def\SYSCJ{Syst. Comput. Japan}
\def\SYSAM{Systems Anal. Modelling Simulation}
\def\SYSTC{Systems and Control}
\def\SYSCCtwo{Systems-Comput.-Controls}
\def\SYSCJone{Systems Comput. Japan}
\def\SYSCCone{Systems-Computers-Controls}
\def\SYSCI{Systems Control Inform.}
\def\SYSCL{Systems Control Lett.}
\def\SYSTS{Systems Sci.}
\def\SYSSM{Systems Sci. Math. Sci.}
\def\SYSTR{Systems Theory Res.}
\def\SZAMT{SZ{\'A}MKI Tanulm{\'a}nyok}
\def\SZIMK{Szigma---Mat.-K{\"o}zgazdas{\'a}gi Foly{\'o}irat}
\def\TADGUthree{Tadzhik. Gos. Univ. Trudy Mekh.-Mat. Fak.}
\def\TADGUfour{Tadzhik. Gos. Univ. Uchen. Zap.}
\def\TADSIone{Tadzhik. S.-kh. Inst. Trudy}
\def\TADGUone{Tad{\v{z}}ik. Gos. Univ. Trudy Meh.-Mat. Fak.}
\def\TADGUtwo{Tad{\v{z}}ik. Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\TADSI{Tad{\v{z}}ik. S.-h. Inst. Trudy}
\def\TAIJM{Taiwanese J. Math.}
\def\TALPI{Tallin. Pol{\"u}tehn. Inst. Toimetised}
\def\TALPIA{Tallin. Pol{\"u}tehn. Inst. Toimetised Seer. A}
\def\TAMKJ{Tamkang J.}
\def\TAMJMone{Tamkang J. Management Sci.}
\def\TAMJM{Tamkang J. Math.}
\def\TAMOJ{Tamsui Oxford J. Management Sci.}
\def\TANMStwo{Tanulm{\'a}nyok---MTA Sz{\'a}mit{\'a}stech. Automat. Kutat{\'o} Int. Budapest}
\def\TANMSone{Tanulm{\'a}nyok---MTA Sz{\'a}mit{\'a}stechn. Automat. Kutat{\'o} Int. Budapest}
\def\TAPCT{T{\d{a}}p ch{\'\i} To{\'a}n h{\d{o}}c}
\def\TAPCTone{T{\d{a}}p ch{\'\i} To{\'a}n H{\d{o}}c J. Math.}
\def\TAPSTH{T{\cfudot{a}}p San To{\'a}n H{\d{o}}c}
\def\TAPSTL{T{\cfudot{a}}p San To{\'a}n L{\'y}}
\def\TARRU{Tartu Riikl. {\"U}l. Toimetised}
\def\TARRUone{Tartu {\"U}l. Toimetised}
\def\TASGPone{Tashkent. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\TASGUfive{Tashkent. Gos. Univ.---Bukharsk. Ped. Inst. Nauchn. Trudy}
\def\TASGUsix{Tashkent. Gos. Univ. Nauchn. Trudy}
\def\TASGUfour{Tashkent. Gos. Univ. Sb. Nauchn. Trudov}
\def\TASIIone{Tashkent. Inst. Inzh. Zheleznodorozh. Transporta. Trudy}
\def\TASINtwo{Tashkent. Inst. Narod. Khoz. Nauchn. Zap.}
\def\TASINthree{Tashkent. Inst. Narod. Khoz. Nauchn. Zap. Mat. v Prilozhen.}
\def\TASPIone{Tashkent. Politekhn. Inst. Nauchn. Trudy}
\def\TASTIone{Tashkent. Tekstil. Inst. Kaf. Vyssh. Mat. Sb. Nauchn.-Issled. Rabot Ser. Mat.}
\def\TASGP{Ta{\v{s}}kent. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\TASGUone{Ta{\v{s}}kent. Gos. Univ.---Buharsk. Ped. Inst. Nau{\v{c}}n. Trudy}
\def\TASGUtwo{Ta{\v{s}}kent. Gos. Univ. Nau{\v{c}}n. Trudy}
\def\TASGUthree{Ta{\v{s}}kent. Gos. Univ. Sb. Nau{\v{c}}n. Trudov}
\def\TASII{Ta{\v{s}}kent. Inst. In{\v{z}}. {\v{Z}}eleznodoro{\v{z}}. Transporta Trudy}
\def\TASINone{Ta{\v{s}}kent. Inst. Narod. Hoz. Nau{\v{c}}n. Zap.}
\def\TASIN{Ta{\v{s}}kent. Inst. Narod. Hoz. Nau{\v{c}}n. Zap. Mat. v Prilo{\v{z}}en.}
\def\TASPI{Ta{\v{s}}kent. Politehn. Inst. Nau{\v{c}}n. Trudy}
\def\TASTI{Ta{\v{s}}kent. Tekstil. Inst. Kaf. Vys{\v{s}}. Mat. Sb. Nau{\v{c}}n.-Issled. Rabot Ser. Mat.}
\def\TATMO{Tatra Mt. Math. Publ.}
\def\TBIGU{Tbiliss. Gos. Univ. Inst. Prikl. Mat. Trudy}
\def\TECHC{Tech. Chronica}
\def\TECRI{Tech. Rep. Inst. Atom. Energy Kyoto Univ.}
\def\TECRK{Tech. Rep. Kansai Univ.}
\def\TECRO{Tech. Rep. Osaka Univ.}
\def\TECRT{Tech. Rep. Tech. Univ. Nagaoka}
\def\TECHNone{Technikgeschichte}
\def\TECHNtwo{Technometrics}
\def\TEHQI{Tehqique}
\def\TELLU{Tellus}
\def\TELLUone{Tellus Ser. A}
\def\TELLUtwo{Tellus Ser. B}
\def\TENSOone{Tensor}
\def\TENSOtwo{Tensor (N.S.)}
\def\TEOFF{Teor. Funkci{\u\i} Funkcional. Anal. i Prilo{\v{z}}en.}
\def\TEOFFone{Teor. Funktsi{\u\i} Funktsional. Anal. i Prilozhen.}
\def\TEOIMone{Teor. {\u{I}}mov{\=\i}r. Mat. Stat.}
\def\TEOIM{Teor. {\=I}mov{\=\i}r. ta Mat. Statist.}
\def\TEOKAone{Teor. Konechn. Avtomatov i Prilozhen.}
\def\TEOKA{Teor. Kone{\v{c}}n. Avtomatov i Prilo{\v{z}}en.}
\def\TEOOR{Teor. Optimal. Re{\v{s}}eni{\u\i}---Trudy Sem. Processy Optimal. Upravlenija VI Sekcija}
\def\TEOORtwo{Teor. Optimal. Resheni{\u\i}}
\def\TEOORone{Teor. Optimal. Resheni{\u\i}---Trudy Sem. Protsessy Optimal. Upravleniya VI Sektsiya}
\def\TEOPMseven{Teor. Primen. Meh.}
\def\TEOVM{Teor. Verojatnost. i Mat. Statist.}
\def\TEOVP{Teor. Verojatnost. i Primenen.}
\def\TEOVMone{Teor. Veroyatnost. i Mat. Statist.}
\def\TEOVPone{Teor. Veroyatnost. i Primenen.}
\def\TEOREone{Teorema}
\def\TEOREtwo{Teoret. {\`E}lektrotehn.}
\def\TEOREthree{Teoret. {\`E}lektrotekhn.}
\def\TEOPMsix{Teoret. i Prikl. Meh. (Kiev/Donetsk)}
\def\TEOPMfour{Teoret. i Prikl. Meh. (Minsk)}
\def\TEOPMD{Teoret. i Prikl. Mekh. (Donetsk)}
\def\TEOPMnine{Teoret. i Prikl. Mekh. (Kiev/Donetsk)}
\def\TEOPM{Teoret. i Prikl. Mekh. (Minsk)}
\def\TEOPMone{Teoret. {\=\i} Prikladna Meh. (Kharkov)}
\def\TEOPMA{Teoret. {\=\i} Prikladna Mekh. (Kharkov)}
\def\TEOPMtwo{Teoret. i Prilo{\v{z}}. Meh.}
\def\TEOPMB{Teoret. i Prilozh. Mekh.}
\def\TEOMF{Teoret. Mat. Fiz.}
\def\TEOPMthree{Teoret. Prikl. Mat.}
\def\TEOPMfive{Teoret. Prilo{\v{z}}. Meh.}
\def\TEOPMeight{Teoret. Prilozhna Mekh.}
\def\TEORI{Teoria}
\def\TEORIone{Teoria (N.S.)}
\def\TESLEtwo{TESLA Electron.}
\def\TESLEone{TESLA Electronics}
\def\TEST{Test}
\def\TEXJS{Texas J. Sci.}
\def\THBSU{Thbilis. Sa{\uarc{h}}elm{\d{c}}. Univ. Gamoqeneb. Math. Inst. {\v{S}}rom.}
\def\THBUS{Thbilis. Univ. {\v{S}}rom.}
\def\THBUSA{Thbilis. Univ. {\v{S}}rom. A}
\def\THEAF{Theor. Appl. Fract. Mech.}
\def\THEPAone{Theor. Probability Appl.}
\def\THEMP{Theoret. and Math. Phys.}
\def\THEAFone{Theoret. Appl. Fracture Mech.}
\def\THEAM{Theoret. Appl. Mech.}
\def\THECA{Theoret. Chim. Acta}
\def\THECfive{Theoret. Comput. Sci.}
\def\THEOL{Theoret. Linguist.}
\def\THEOP{Theoret. Papers}
\def\THEPBtwo{Theoret. Population Biol.}
\def\THEPBone{Theoret. Population Biology}
\def\THEOR{Theoria}
\def\THEORone{Theoria (Madrid)}
\def\THEORtwo{Theoria (San Sebasti{\'a}n) (2)}
\def\THEHS{Theoria Hist. Sci.}
\def\THEOD{Theory and Decision}
\def\THEAP{Theory Appl. Categ.}
\def\THECS{Theory Comput. Syst.}
\def\THEPAtwo{Theory Probab. Appl.}
\def\THEPMtwo{Theory Probab. Math. Statist.}
\def\THEPMone{Theory Probability and Math. Statist.}
\def\TIADX{Tianjin Daxue Xuebao}
\def\TIAJX{Tianjin Jiaoyu Xueyuan Xuebao Ziran Ban}
\def\TIAWX{Tianti Wuli Xuebao}
\def\TIANX{Tianwen Xuebao}
\def\TIRGP{Tiraspol. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\TIRGPone{Tiraspol. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\TJUGP{Tjumen. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\TJUGU{Tjumen. Gos. Univ. Nau{\v{c}}n. Trudy}
\def\TOCNKone{Tochn. i Nadezhn. Kibernet. Sistem}
\def\TOCNK{To{\v{c}}n. i Nade{\v{z}}n. Kibernet. Sistem}
\def\TOHMJone{T\^ohoku Math. J.}
\def\TOHMJtwo{T\^ohoku Math. J. (2)}
\def\TOKJM{Tokyo J. Math.}
\def\TOMGU{Tomsk. Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\TOMGUone{Tomsk. Gos. Univ. Uchen. Zap.}
\def\TONDX{Tongji Daxue Xuebao}
\def\TONDXone{Tongji Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\TOP{Top}
\def\TOPOI{Topoi}
\def\TOPMN{Topol. Methods Nonlinear Anal.}
\def\TOPOL{Topology}
\def\TOPOA{Topology Appl.}
\def\TOPOP{Topology Proc.}
\def\TRUMMthree{Tr. Mosk. Mat. Obs.}
\def\TRABE{Trabajos Estad{\'\i}st.}
\def\TRAEI{Trabajos Estad{\'\i}st. Investigaci{\'o}n Oper.}
\def\TRAIO{Trabajos Investigaci{\'o}n Oper.}
\def\TRACT{Tractrix}
\def\TRASI{Traitement Signal}
\def\TRAAM{Trans. Amer. Math. Soc.}
\def\TRANAE{Trans. ASME J. Appl. Mech.}
\def\TRANA{Trans. ASME Ser. G J. Dynam. Systems Measurement and Control}
\def\TRANAG{Trans. ASME Ser. G J. Dynam. Systems Measurement Control}
\def\TRAIS{Trans. Illinois State Acad. Sci.}
\def\TRAIP{Trans. Inform. Process. Soc. Japan}
\def\TRAIE{Trans. Inst. Electron. Comm. Engrs. Japan Sect. E}
\def\TRAISC{Trans. Inst. Systems Control Inform. Engrs.}
\def\TRAJA{Trans. Japan Acad.}
\def\TRAMM{Trans. Moscow Math. Soc.}
\def\TRARSone{Trans. Roy. Soc. Canada}
\def\TRARStwo{Trans. Roy. Soc. Canada (4)}
\def\TRARSthree{Trans. Roy. Soc. Canada (5)}
\def\TRARS{Trans. Roy. Soc. South Africa}
\def\TRASR{Trans. Soc. Rheol.}
\def\TRATU{Trans. Tianjin Univ.}
\def\TRAGR{Transform. Groups}
\def\TRATS{Transport Theory Statist. Phys.}
\def\TRAPT{Transportation Plann. Tech.}
\def\TRANR{Transportation Res.}
\def\TRANRA{Transportation Res. Part A}
\def\TRANRB{Transportation Res. Part B}
\def\TRANS{Transportation Sci.}
\def\TRASA{Travaux S{\'e}m. Anal. Convexe}
\def\TRUMA{TRU Math.}
\def\TRUVItwo{Trud. Vis{\v{s}}. Ikonom. Inst. ``Karl Marks''---Sofija}
\def\TRUVIthree{Trud. Vissh. Ikonom. Inst. ``Karl Marks''---Sofiya}
\def\TRUVIone{Trudove Vis{\v{s}}. Ikonom. Inst. ``Karl Marks''---Sofija}
\def\TRUVIfour{Trudove Vissh. Ikonom. Inst. ``Karl Marks''---Sofiya}
\def\TRUAN{Trudy Akad. Nauk Litovsk. SSR Ser. B}
\def\TRUAPtwo{Trudy Alta{\u\i}. Politehn. Inst.}
\def\TRUAPthree{Trudy Alta{\u\i}. Politekhn. Inst.}
\def\TRUAPone{Trudy Alta{\u\i}sk. Politehn. Inst.}
\def\TRUAPfour{Trudy Alta{\u\i}sk. Politekhn. Inst.}
\def\TRUAL{Trudy Arhangel. Lesotehn. Inst.}
\def\TRUALone{Trudy Arkhangel. Lesotekhn. Inst.}
\def\TRUBSone{Trudy Bashkir. S.-kh. Inst.}
\def\TRUBS{Trudy Ba{\v{s}}kir. S.-h. Inst.}
\def\TRUDC{Trudy CNIIKA}
\def\TRUDP{Trudy Doneck. Politehn. Inst.}
\def\TRUDPone{Trudy Donetsk. Politekhn. Inst.}
\def\TRUFI{Trudy Fiz. Inst. Lebedev.}
\def\TRUFP{Trudy Frunze. Politehn. Inst.}
\def\TRUFPone{Trudy Frunze. Politekhn. Inst.}
\def\TRUGSone{Trudy Geom. Sem. Kazan. Univ.}
\def\TRUGStwo{Trudy Geometr. Sem.}
\def\TRUGG{Trudy Glavn. Geofiz. Observator.}
\def\TRUGPtwo{Trudy Gor{\cprime}kov. Politehn. Inst.}
\def\TRUGPone{Trudy Gor{\cprime}kov. Politekhn. Inst.}
\def\TRUII{Trudy Inst. Istor. Estestvoznan. Tekhn.}
\def\TRUIMtwo{Trudy Inst. Mat. (Novosibirsk)}
\def\TRUIM{Trudy Inst. Mat. i Meh. Ural. Nau{\v{c}}n. Centr Akad. Nauk SSSR}
\def\TRUIMone{Trudy Inst. Mat. i Mekh. Ural. Nauchn. Tsentr Akad. Nauk SSSR}
\def\TRUISone{Trudy Inst. Sistem Upravlenija Akad. Nauk Gruzin. SSR}
\def\TRUISthree{Trudy Inst. Sistem Upravleniya Akad. Nauk Gruzin. SSR}
\def\TRUIT{Trudy Inst. Teoret. Astronom.}
\def\TRUVI{Trudy Inst. Vychisl. Mat. Akad. Nauk Gruzin. SSR}
\def\TRUIG{Trudy Irkutsk. Gos. Univ.}
\def\TRUIStwo{Trudy I{\v{z}}evsk. Sel{\cprime}skohozja{\u\i}stv. Inst.}
\def\TRUISfour{Trudy Izhevsk. Sel{\cprime}skokhozya{\u\i}stv. Inst.}
\def\TRUKT{Trudy Kaf. Teorii Funkci{\u\i} i Funkcional. Anal. Moskov. Gos. Univ.}
\def\TRUKTone{Trudy Kaf. Teorii Funktsi{\u\i} i Funktsional. Anal. Moskov. Gos. Univ.}
\def\TRUKP{Trudy Kalinin. Politehn. Inst.}
\def\TRUKPone{Trudy Kalinin. Politekhn. Inst.}
\def\TRUKGone{Trudy Kaliningrad. Gos. Univ. Differencial{\cprime}naja Geometr. Mnogoobraz. Figur}
\def\TRUKGfour{Trudy Kaliningrad. Gos. Univ. Differensial{\cprime}naya Geometr. Mnogoobraz. Figur}
\def\TRUKA{Trudy Kazan. Aviacion. Inst.}
\def\TRUKAone{Trudy Kazan. Aviatsion. Inst.}
\def\TRUKGtwo{Trudy Kazan. Gorod. Astronom. Observator.}
\def\TRUKS{Trudy Kazan. S.-h. Inst.}
\def\TRUKSone{Trudy Kazan. S.-kh. Inst.}
\def\TRUKGthree{Trudy Kirgiz. Gos. Univ. Ser. Mat. Nauk}
\def\TRUKFone{Trudy Kolomen. Filiala Vsesojuz. Zao{\v{c}}n. Politehn. Inst.}
\def\TRUKFthree{Trudy Kolomen. Filiala Vsesoyuz. Zaochn. Politekhn. Inst.}
\def\TRUKFtwo{Trudy Komi Filiala Akad. Nauk SSSR}
\def\TRULM{Trudy Leningrad. Mat. Obshch.}
\def\TRULT{Trudy Leningrad. Tehnolog. Inst. Holod. Promy{\v{s}}l.}
\def\TRULTone{Trudy Leningrad. Tekhnolog. Inst. Kholod. Promyshl.}
\def\TRUMIone{Trudy Mat. Inst. Steklov.}
\def\TRUMItwo{Trudy Metrolog. Inst. SSSR}
\def\TRUME{Trudy Moskov. {\`E}lektrotehn. Inst. Svjazi (M{\`E}IS)}
\def\TRUMEone{Trudy Moskov. {\`E}lektrotekhn. Inst. Svyazi (M{\`E}IS)}
\def\TRUMIthree{Trudy Moskov. Inst. Radiotehn. {\`E}lektron. i Avtomat.}
\def\TRUMIfour{Trudy Moskov. Inst. Radiotekhn. {\`E}lektron. i Avtomat.}
\def\TRUMM{Trudy Moskov. Mat. Ob{\v{s}}{\v{c}}.}
\def\TRUMMone{Trudy Moskov. Mat. Obshch.}
\def\TRUMO{Trudy Moskov. Orden. Lenin. {\`E}nerget. Inst.}
\def\TRUMV{Trudy Moskov. Vys{\v{s}}. Tehn. U{\v{c}}ili{\v{s}}{\v{c}}a}
\def\TRUMVone{Trudy Moskov. Vyssh. Tekhn. Uchilishcha}
\def\TRUNIone{Trudy Nauchno-Issled. Inst. Avtomatizatsii Proizvod. Protsessov Khim. Promyshl. i Tsvet. Metallurgii}
\def\TRUNI{Trudy Nau{\v{c}}no-Issled. Inst. Avtomatizacii Proizvod. Processov Him. Promy{\v{s}}l. i Cvet. Metallurgii}
\def\TRUNK{Trudy Nikolaev. Korablestroitel. Inst.}
\def\TRUOE{Trudy Otdel. {\`E}konom. Issled. Burjat. Filiala Sibirsk. Otdel. Akad. Nauk SSSR}
\def\TRUOEone{Trudy Otdel. {\`E}konom. Issled. Buryat. Filiala Sibirsk. Otdel. Akad. Nauk SSSR}
\def\TRUPI{Trudy Ped. Inst. Gruzin. SSR Ser. Fiz. i Mat.}
\def\TRUPG{Trudy Pr{\v{z}}eval{\cprime}sk. Gos. Ped. Inst.}
\def\TRUPGone{Trudy Przheval{\cprime}sk. Gos. Ped. Inst.}
\def\TRURIone{Trudy Rizhsk. Inst. Inzh. Grazhdan. Aviatsii}
\def\TRURI{Trudy Ri{\v{z}}sk. Inst. In{\v{z}}. Gra{\v{z}}dan. Aviacii}
\def\TRURR{Trudy Rjazan. Radiotehn. Inst.}
\def\TRURRone{Trudy Ryazan. Radiotekhn. Inst.}
\def\TRSPM{Trudy S.-Peterburg. Mat. Obshch.}
\def\TRUSG{Trudy Samarkand. Gos. Univ.}
\def\TRUSGone{Trudy Samarkand. Gos. Univ. (N.S.)}
\def\TRUSI{Trudy Saratov. Inst. Meh. S.-h.}
\def\TRUSIone{Trudy Saratov. Inst. Mekh. S.-kh.}
\def\TRUSKtwo{Trudy Sem. Kaf. Teoret. Meh. i Vys{\v{s}}. Mat. (D{\v{z}}ambul)}
\def\TRUSKthree{Trudy Sem. Kaf. Teoret. Mekh. i Vyssh. Mat. (Dzhambul)}
\def\TRUSKone{Trudy Sem. Kraev. Zada{\v{c}}am}
\def\TRUSKfour{Trudy Sem. Kraev. Zadacham}
\def\TRUSM{Trudy Sem. Mat. Fiz. Neline{\u\i}n. Koleban.}
\def\TRUSP{Trudy Sem. Petrovsk.}
\def\TRUST{Trudy Sem. Teor. Differencial. Uravneni{\u\i} s Otklon. Argumentom Univ. Dru{\v{z}}by Narodov Patrisa Lumumby}
\def\TRUSTone{Trudy Sem. Teor. Differentsial. Uravneni{\u\i} s Otklon. Argumentom Univ. Druzhby Narodov Patrisa Lumumby}
\def\TRUSV{Trudy Sem. Vektor. Tenzor. Anal.}
\def\TRUSF{Trudy Sibirsk. Fiz.-Tehn. Inst.}
\def\TRUSFone{Trudy Sibirsk. Fiz.-Tekhn. Inst.}
\def\TRUDS{Trudy SibNII{\`E}}
\def\TRUTPone{Trudy Tadzhik. Politekhn. Inst.}
\def\TRUTP{Trudy Tad{\v{z}}ik. Politehn. Inst.}
\def\TRUTGthree{Trudy Tashkent. Gos. Univ.}
\def\TRUTGone{Trudy Ta{\v{s}}kent. Gos. Univ.}
\def\TRUTMone{Trudy Tbiliss. Mat. Inst. Razmadze Akad. Nauk Gruzii}
\def\TRUTM{Trudy Tbiliss. Mat. Inst. Razmadze Akad. Nauk Gruzin. SSR}
\def\TRUTU{Trudy Tbiliss. Univ.}
\def\TRUTUA{Trudy Tbiliss. Univ. A}
\def\TRUTUone{Trudy Tbiliss. Univ. Mat. Mekh. Astronom.}
\def\TRUTGtwo{Trudy Tomsk. Gos. Univ.}
\def\TRUDCone{Trudy TsNIIKA}
\def\TRUUD{Trudy Univ. Dru{\v{z}}by Narod.}
\def\TRUUDone{Trudy Univ. Druzhby Narod.}
\def\TRUVN{Trudy Vsesojuz. Nau{\v{c}}no-Issled. Inst. {\`E}lektromeh.}
\def\TRUVNone{Trudy Vsesojuz. Nau{\v{c}}no-Issled. Inst. Gidrometeorolog. Informac. Mirovogo Centra Dannyh}
\def\TRUVZ{Trudy Vsesojuz. Zao{\v{c}}n. {\`E}nerget. Inst.}
\def\TRUVNtwo{Trudy Vsesoyuz. Nauchno-Issled. Inst. {\`E}lektromekh.}
\def\TRUVNthree{Trudy Vsesoyuz. Nauchno-Issled. Inst. Gidrometeorolog. Informats. Mirovogo Tsentra Dannykh}
\def\TRUVZone{Trudy Vsesoyuz. Zaochn. {\`E}nerget. Inst.}
\def\TRUDV{Trudy VTI}
\def\TRUVCfour{Trudy Vychisl. Tsentra Akad. Nauk Armyan. SSR i Erevan. Gos. Univ. Mat. Voprosy Kibernet. i Vychisl. Tekhn.}
\def\TRUVCfive{Trudy Vychisl. Tsentra Akad. Nauk Gruzin. SSR}
\def\TRUVT{Trudy Vychisl. Tsentra Tartu Univ.}
\def\TRUVCsix{Trudy Vychisl. Tsentra Tartu. Gos. Univ.}
\def\TRUVCone{Trudy Vy{\v{c}}isl. Centra Akad. Nauk Armjan. SSR i Erevan. Gos. Univ. Mat. Voprosy Kibernet. i Vy{\v{c}}isl. Tehn.}
\def\TRUVCtwo{Trudy Vy{\v{c}}isl. Centra Akad. Nauk Gruzin. SSR}
\def\TRUVCthree{Trudy Vy{\v{c}}isl. Centra Tartu. Gos. Univ.}
\def\TSBII{TS-3 Bibliograf. Informatsiya}
\def\TSEKI{TS-3 Ekspress---Informatsiya}
\def\TSOBI{TS-3 Obzor. Informatsiya}
\def\TSRES{TS-3 Referativnyi Sb.}
\def\CIFVTtwo{Tsifr. Vychisl. Tekhn. i Programmirovanie}
\def\TSUJM{Tsukuba J. Math.}
\def\TULGP{Tul. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap. Mat. Kaf.}
\def\TULGPone{Tul. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap. Mat. Kaf.}
\def\TURJM{Turkish J. Math.}
\def\TURGU{Turkmen. Gos. Univ. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\TURGUone{Turkmen. Gos. Univ. Uchen. Zap.}
\def\TWOYC{Two-Year College Math. J.}
\def\TYDSN{Tydskr. Natuurwetenskap.}
\def\TJUGPone{Tyumen. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\TJUGUone{Tyumen. Gos. Univ. Nauchn. Trudy}
\def\USSRC{U.S.S.R. Comput. Math. and Math. Phys.}
\def\UCEZC{U{\v{c}}en. Zap. CAGI}
\def\UCEZE{U{\v{c}}en. Zap. Erevan. Gos. Univ. Estestv. Nauki}
\def\UCEZK{U{\v{c}}en. Zap. Karel. Ped. Inst. Ser. Fiz.-Mat. Nauk}
\def\UCEZS{U{\v{c}}en. Zap. Statist.}
\def\UCEZEone{Uchen. Zap. Erevan. Gos. Univ. Estestv. Nauki}
\def\UCEZKone{Uchen. Zap. Karel. Ped. Inst. Ser. Fiz.-Mat. Nauk}
\def\UCEZSone{Uchen. Zap. Statist.}
\def\UCEZCone{Uchen. Zap. TsAGI}
\def\UFIAI{Ufim. Aviacion. Inst. Trudy}
\def\UFIAIone{Ufim. Aviatsion. Inst. Trudy}
\def\UITRE{UIT Rep.}
\def\UKRFZone{Ukra{\"\i}n. F{\=\i}z. {\v{Z}}.}
\def\UKRFZthree{Ukrain. Fiz. Zh.}
\def\UKRGStwo{Ukrain. Geom. Sb.}
\def\UKRGSone{Ukrain. Geometr. Sb.}
\def\UKRMZone{Ukra{\"\i}n. Mat. {\v{Z}}.}
\def\UKRMZthree{Ukrain. Mat. Zh.}
\def\UKRMJ{Ukrainian Math. J.}
\def\ULAMQ{Ulam Quart.}
\def\ULJGP{Ul{\cprime}janovsk. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\ULSIT{Ulsan Inst. Tech. Rep.}
\def\ULTSP{Ultra Sci. Phys. Sci.}
\def\ULJGPone{Ul{\cprime}yanovsk. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\UMAPJ{UMAP J.}
\def\UNGTY{{\u{U}}ngyong T'ongkye Y{\u{o}}nku}
\def\UNIBPE{Univ. Beograd. Publ. Elektrotehn. Fak. Ser. Elektron. Telekomun. Automat.}
\def\UNIBPU{Univ. Beograd. Publ. Elektrotehn. Fak. Ser. Mat.}
\def\UNIBPM{Univ. Beograd. Publ. Elektrotehn. Fak. Ser. Mat. Fiz.}
\def\UNIBR{Univ. Beograd. Radovi Zavoda za Fiz.}
\def\UNIBT{Univ. Beograd. Tehn. Fiz.}
\def\UNIBZ{Univ. Beograd. Zb. Radova Gradevin. Fak.}
\def\UNIBL{Univ. Bra{\c{s}}ov Lucrari {\c{S}}tiin{\c{t}}.}
\def\UNIGP{Univ. Genova Pubbl. Ist. Mat.}
\def\UNIVH{Univ. Habana}
\def\UNIIA{Univ. Iagel. Acta Math.}
\def\UNIKM{Univ. Kiril Metodij---Skopje Fac. Math.}
\def\UNILRA{Univ. Lisboa Rev. Fac. Ci\^enc. A (2)}
\def\UNILR{Univ. Lisboa Revista Fac. Ci. A}
\def\UNINTA{Univ. Nac. Tucum{\'a}n Rev. Ser. A}
\def\UNIPAtwo{Univ. Palermo Ann. Fac. Econom. Commercio}
\def\UNIPAone{Univ. Palermo Ann. Fac. Econom. e Commercio}
\def\UNISMtwo{Univ. Stud. Math. (Jaipur)}
\def\UNISMone{Univ. Studies Math.}
\def\UNINS{Univ. u Novom Sadu Zb. Rad. Prirod.-Mat. Fak.}
\def\UNINSone{Univ. u Novom Sadu Zb. Rad. Prirod.-Mat. Fak. Ser. Mat.}
\def\UNIUR{Univ. Ulsan Rep.}
\def\UNIURone{Univ. Ulsan Rep. Natur. Sci. Engrg.}
\def\UNISKthree{Uniw. {\'S}l{\polhk{a}}ski w Katowicach Prace Nauk.}
\def\UNISKfour{Uniw. {\'S}l{\polhk{a}}ski w Katowicach Prace Nauk.-Prace Mat.}
\def\UNISKtwo{Uniw. {\'S}l{\polhk{a}}ski w Katowicach Prace Naukowe---Prace Mat.}
\def\UNISKone{Uniw. {\'S}l{\polhk{a}}ski w Katowicach. Prace Naukowe}
\def\UPRSSone{Upravlenie Slozhn. Sistemami (Riga)}
\def\UPRSS{Upravlenie Slo{\v{z}}n. Sistemami (Riga)}
\def\UPRAS{Upravljaemye Sistemy}
\def\UPRASone{Upravlyaemye Sistemy}
\def\URAGU{Ural. Gos. Univ. Mat. Zap.}
\def\URAPI{Ural. Politehn. Inst. Sb.}
\def\URAPIone{Ural. Politekhn. Inst. Sb.}
\def\URDGP{Urdmurt. i Glazov. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\URDGPtwo{Urdmurt. i Glazov. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\URDPI{Urdmurt. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\URDPItwo{Urdmurt. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\USIMU{US i M---Upravljaju{\v{s}}{\v{c}}ie Sistemy i Ma{\v{s}}iny}
\def\USIMUone{US i M---Upravlyayushchie Sistemy i Mashiny}
\def\USPFN{Uspehi Fiz. Nauk}
\def\USPMN{Uspehi Mat. Nauk}
\def\USPFNone{Uspekhi Fiz. Nauk}
\def\USPMNone{Uspekhi Mat. Nauk}
\def\UTILM{Utilitas Math.}
\def\UZBMZ{Uzbek. Mat. Zh.}
\def\VILES{V. I. Lenin. Sakharth. Politekh. Inst. Samecn. {\v{S}}rom.}
\def\VERKAtwo{Verh. Konink. Acad. Wetensch. Belgi{\"e}}
\def\VERKAone{Verh. Konink. Acad. Wetensch. Lett. Schone Kunst. Belgi{\"e} Kl. Wetensch.}
\def\VERAH{Verkehrswiss. Aktuell}
\def\VERZfour{Verzekerings-Arch.}
\def\VESANone{Vesc{\=\i} Akad. Navuk BSSR Ser. F{\=\i}z.-Mat. Navuk}
\def\VESBGtwo{Vestn. Beloruss. Gos. Univ. Ser. 1 Fiz. Mat. Inform.}
\def\VESMO{Vestn. Mord. Univ.}
\def\VESANtwo{Vestnik Akad. Nauk Kazah. SSR}
\def\VESANfive{Vestnik Akad. Nauk Kazakh. SSR}
\def\VESANK{Vestnik Akad. Nauk Respub. Kazakhstan}
\def\VESANthree{Vestnik Akad. Nauk SSSR}
\def\VESBG{Vestnik Beloruss. Gos. Univ. Ser. I}
\def\VESBGone{Vestnik Beloruss. Gos. Univ. Ser. I Fiz. Mat. Mekh.}
\def\VESCUone{Vestnik Chelyabinsk. Univ. Ser. 3 Mat. Mekh.}
\def\VESCU{Vestnik Chelyabinsk. Univ. Ser. Mat. Mekh.}
\def\VESHG{Vestnik Har{\cprime}kov. Gos. Univ.}
\def\VESHP{Vestnik Har{\cprime}kov. Politehn. Inst.}
\def\VESJU{Vestnik Jaroslav. Univ.}
\def\VESKF{Vestnik Karakalpak. Fil. Akad. Nauk UzSSR}
\def\VESHGone{Vestnik Khar{\cprime}kov. Gos. Univ.}
\def\VESHPone{Vestnik Khar{\cprime}kov. Politekhn. Inst.}
\def\VESKUone{Vestnik Khar{\cprime}kov. Univ.}
\def\VESKP{Vestnik Kiev. Politehn. Inst. Ser. Tehn. Kibernet.}
\def\VESKPone{Vestnik Kiev. Politekhn. Inst. Ser. Tekhn. Kibernet.}
\def\VESKU{Vestnik Kiev. Univ. Model. Optim. Slozhn. Sist.}
\def\VESLU{Vestnik Leningrad Univ. Math.}
\def\VESLUF{Vestnik Leningrad. Univ. Fiz. Him.}
\def\VESLUone{Vestnik Leningrad. Univ. Fiz. Khim.}
\def\VESLUA{Vestnik Leningrad. Univ. Mat. Meh. Astronom.}
\def\VESLUtwo{Vestnik Leningrad. Univ. Mat. Mekh. Astronom.}
\def\VESLP{Vestnik L{\cprime}vov. Politehn. Inst.}
\def\VESLPone{Vestnik L{\cprime}vov. Politekhn. Inst.}
\def\VESMUM{Vestnik Moskov. Univ. Ser. I Mat. Meh.}
\def\VESMU{Vestnik Moskov. Univ. Ser. I Mat. Mekh.}
\def\VESMUF{Vestnik Moskov. Univ. Ser. III Fiz. Astronom.}
\def\VESMUone{Vestnik Moskov. Univ. Ser. XV Vychisl. Mat. Kibernet.}
\def\VESMUK{Vestnik Moskov. Univ. Ser. XV Vy{\v{c}}isl. Mat. Kibernet.}
\def\VESNAK{Vestnik Nats. Akad. Respub. Kazakhstan}
\def\VESRA{Vestnik Ross. Akad. Nauk}
\def\VESSF{Vestnik S.-Peterburg. Univ. Fiz. Khim.}
\def\VESPE{Vestnik S.-Peterburg. Univ. Mat. Mekh. Astronom.}
\def\VESSP{Vestnik St. Petersburg Univ. Math.}
\def\VESTS{Vestnik Statist.}
\def\VESJUone{Vestnik Yaroslav. Univ.}
\def\VESAB{Vests{\=\i} Akad. Navuk Belarus{\=\i} Ser. F{\=\i}z.-Mat. Navuk}
\def\VESANfour{Vests{\=\i} Akad. Navuk BSSR Ser. F{\=\i}z.-Mat. Navuk}
\def\VIDYAB{Vidya B}
\def\VIESC{Vie Sci.}
\def\VIEJM{Vietnam J. Math.}
\def\VIGNB{Vignana Bharathi}
\def\VIJPA{Vijnana Parishad Anusandhan Patrika}
\def\VIKRAone{Vikram}
\def\VIKRAtwo{Vikram---Quart. Res. J. Vikram University}
\def\VIKRAM{Vikram Math. J.}
\def\VIRJS{Virginia J. Sci.}
\def\VISIJ{Vishwa Internat. J. Graph Theory}
\def\VISILone{Visible Lang.}
\def\VISKUtwo{V{\=\i}snik Ki{\"\i}v. Un{\=\i}v. Mat. Mekh.}
\def\VISKU{V{\=\i}snik Ki{\"\i}v. Un{\=\i}v. Ser. Mat. Meh.}
\def\VISKUone{V{\=\i}snik Ki{\"\i}v. Un{\=\i}v. Ser. Mat. Mekh.}
\def\VISLD{V{\=\i}snik L{\cprime}v{\=\i}v. Der{\v{z}}. Un{\=\i}v. Ser. Meh.-Mat.}
\def\VISLDone{V{\=\i}snik L{\cprime}v{\=\i}v. Derzh. Un{\=\i}v. Ser. Mekh.-Mat.}
\def\VISLP{V{\=\i}snik L{\cprime}v{\=\i}v. Pol{\=\i}tehn. {\=I}nst.}
\def\VISLPone{V{\=\i}snik L{\cprime}v{\=\i}v. Pol{\=\i}tekhn. {\=I}nst.}
\def\VISLU{V{\=\i}snik L{\cprime}v{\=\i}v. Un{\=\i}v. Ser. Mekh. Mat.}
\def\VISTA{Vistas Astronom.}
\def\VIVAR{Vivarium}
\def\VLAGP{Vladimir. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\VLAGPtwo{Vladimir. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\VLAVP{Vladimir. V{\v{c}}er. Politehn. Inst. Sb. Nau{\v{c}}n. Trudov}
\def\VLAVPone{Vladimir. Vecher. Politekhn. Inst. Sb. Nauchn. Trudov}
\def\VOLGPone{Volgograd. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\VOLGPfive{Volgograd. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\VOLGPtwo{Vologod. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\VOLGPfour{Vologod. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\VOLCG{Vologod. i {\v{C}}erepovec. Gos. Ped. Inst. U{\v{c}}en. Zap.}
\def\VOLCGone{Vologod. i Cherepovets. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\VOLMS{Vol{\v{z}}. Mat. Sb.}
\def\VOLMSone{Volzh. Mat. Sb.}
\def\VOPDPone{Voprosy Dinamiki i Prochnosti}
\def\VOPDP{Voprosy Dinamiki i Pro{\v{c}}nosti}
\def\VOPRF{Voprosy Filos.}
\def\VOPIT{Voprosy Informacion. Teorii i Praktiki}
\def\VOPITone{Voprosy Informatsion. Teorii i Praktiki}
\def\VOPIE{Voprosy Istor. Estestvoznan. i Tehn.}
\def\VOPIEone{Voprosy Istor. Estestvoznan. i Tekhn.}
\def\VOPKM{Voprosy Kibernet. (Moscow)}
\def\VOPKT{Voprosy Kibernet. (Tashkent)}
\def\VOPTS{Voprosy Teor. Sistem Avtomat. Upravlenija}
\def\VOPTSone{Voprosy Teor. Sistem Avtomat. Upravleniya}
\def\VOPVPtwo{Voprosy Vychisl. i Prikl. Mat.}
\def\VOPVPone{Voprosy Vychisl. i Prikl. Mat. (Tashkent)}
\def\VOPVP{Voprosy Vy{\v{c}}isl. i Prikl. Mat. (Tashkent)}
\def\VORGUone{Vorone{\v{z}}. Gos. Univ. Sb. Nau{\v{c}}n. Trudov Fak. Prikl. Mat. Meh. VGU}
\def\VORGUtwo{Vorone{\v{z}}. Gos. Univ. Trudy Mat. Fak.}
\def\VORGUthree{Vorone{\v{z}}. Gos. Univ. Trudy Nau{\v{c}}n.-Issled. Inst. Mat. VGU}
\def\VORGUfour{Vorone{\v{z}}. Gos. Univ. Trudy Sem. Funkcional. Anal.}
\def\VORTI{Vorone{\v{z}}. Tehn. Inst. Trudy}
\def\VORGUsix{Voronezh. Gos. Univ. Sb. Nauchn. Trudov Fak. Prikl. Mat. Mekh. VGU}
\def\VORGUfive{Voronezh. Gos. Univ. Trudy Mat. Fak.}
\def\VORGUseven{Voronezh. Gos. Univ. Trudy Nauchn.-Issled. Inst. Mat. VGU}
\def\VORGUeight{Voronezh. Gos. Univ. Trudy Sem. Funktsional. Anal.}
\def\VORTItwo{Voronezh. Tekhn. Inst. Trudy}
\def\VORNW{Vortr{\"a}ge Nordrhein-Westf{\"a}lische Akad. Wiss.}
\def\VOXLA{Vox Lat.}
\def\VSEZP{Vsesojuz. Zao{\v{c}}n. Politehn. Inst. Sb. Trudov}
\def\VSEZPone{Vsesoyuz. Zaochn. Politekhn. Inst. Sb. Trudov}
\def\VYCMVone{Vychisl. Mat. i Vychisl. Tekhn. (Kharkov)}
\def\VYCMPone{Vychisl. Metody i Programmirovanie}
\def\VYCPMone{Vychisl. Prikl. Mat. (Kiev)}
\def\VYCISone{Vychisl. Sistemy}
\def\VYCTVone{Vychisl. Tekhn. i Voprosy Kibernet.}
\def\VYCTS{Vychisl. Tekhn. Sistemy Upravlenie}
\def\VYCTMone{Vychisl. Tekhn. v Mashinostroen.}
\def\VYCTVtwo{Vychisl. Tekhn. Voprosy Kibernet.}
\def\VYCMV{Vy{\v{c}}isl. Mat. i Vy{\v{c}}isl. Tehn. (Kharkov)}
\def\VYCMP{Vy{\v{c}}isl. Metody i Programmirovanie}
\def\VYCPM{Vy{\v{c}}isl. Prikl. Mat. (Kiev)}
\def\VYCIS{Vy{\v{c}}isl. Sistemy}
\def\VYCTV{Vy{\v{c}}isl. Tehn. i Voprosy Kibernet.}
\def\VYCTM{Vy{\v{c}}isl. Tehn. v Ma{\v{s}}inostroen.}
\def\WAVEM{Wave Motion}
\def\WAVRM{Waves Random Media}
\def\WEIFN{Weifen Fangcheng Niankan}
\def\WIADMone{Wiadom. Mat.}
\def\WIADMtwo{Wiadom. Mat. (2)}
\def\WISAS{Wisconsin Acad. Sci. Arts Lett. Trans.}
\def\WISBMfour{Wiss. Beitr. Martin-Luther-Univ. Halle-Wittenberg M}
\def\WISBMthree{Wiss. Beitr. Martin-Luther-Univ. Halle-Wittenberg M Beitr. Algebra Geom.}
\def\WISBMtwo{Wiss. Beitr. Martin-Luther-Univ. Halle-Wittenberg M Kongress Tagungsber.}
\def\WISBMone{Wiss. Beitr. Martin-Luther-Univ. Halle-Wittenberg Reihe M}
\def\WISME{Wiss. Menschen}
\def\WISZB{Wiss. Z. Brandenburg. Landeshochsch.}
\def\WISZEone{Wiss. Z. Ernst-Moritz-Arndt-Univ. Greifswald Math.-Natur. Reihe}
\def\WISZFtwo{Wiss. Z. Friedrich-Schiller-Univ. Jena Math.-Natur. Reihe}
\def\WISZFone{Wiss. Z. Friedrich-Schiller-Univ. Jena Math.-Naturwiss. Reihe}
\def\WISZFthree{Wiss. Z. Friedrich-Schiller-Univ. Jena Natur. Reihe}
\def\WISZG{Wiss. Z. Greifswald. Ernst-Moritz-Arndt-Univ. Math.-Natur. Reihe}
\def\WISZHone{Wiss. Z. Hochsch. Verkehrswesen ``Friedrich List'' Dresden}
\def\WISZHtwo{Wiss. Z. Humboldt-Univ. Berlin Math.-Natur. Reihe}
\def\WISZHthree{Wiss. Z. Humboldt-Univ. Berlin Reihe Ges.}
\def\WISZKtwo{Wiss. Z. Karl-Marx-Univ. Leipzig Ges. Reihe}
\def\WISZKone{Wiss. Z. Karl-Marx-Univ. Leipzig Ges. Sprachwiss. Reihe}
\def\WISZK{Wiss. Z. Karl-Marx-Univ. Leipzig Math.-Natur. Reihe}
\def\WISZM{Wiss. Z. Martin-Luther-Univ. Halle-Wittenberg Math.-Natur. Reihe}
\def\WISZN{Wiss. Z. P{\"a}dagog. Hochsch. Erfurt/M{\"u}hlhausen Math.-Natur. Reihe}
\def\WISZPthree{Wiss. Z. P{\"a}dagog. Hochsch. Halle/K{\"o}then}
\def\WISZPone{Wiss. Z. P{\"a}dagog. Hochsch. ``Karl Friedrich Wilhelm Wander'' Dresden}
\def\WISZP{Wiss. Z. P{\"a}dagog. Hochsch. ``Karl Liebknecht'' Potsdam}
\def\WISZPtwo{Wiss. Z. P{\"a}dagog. Hochsch. ``Liselotte Herrmann'' G{\"u}strow Math.-Natur. Fak.}
\def\WISZPH{Wiss. Z. P{\"a}dagog. Hochsch. ``N. K. Krupskaja'' Halle-K{\"o}then}
\def\WISZTI{Wiss. Z. Tech. Hochsch. Ilmenau}
\def\WISZTK{Wiss. Z. Tech. Hochsch. Karl-Marx-Stadt}
\def\WISZTL{Wiss. Z. Tech. Hochsch. Leuna-Merseburg}
\def\WISZTsix{Wiss. Z. Tech. Hochsch. Magdeburg}
\def\WISZTC{Wiss. Z. Tech. Univ. Chemnitz}
\def\WISZCZ{Wiss. Z. Tech. Univ. Chemnitz-Zwickau}
\def\WISZTD{Wiss. Z. Tech. Univ. Dresden}
\def\WISZTU{Wiss. Z. Tech. Univ. Karl-Marx-Stadt}
\def\WISZTseven{Wiss. Z. Tech. Univ. Magdeburg}
\def\WISZTone{Wiss. Z. Techn. Hochsch. Chem. Leuna-Merseburg}
\def\WISZTthree{Wiss. Z. Techn. Hochsch. Ilmenau}
\def\WISZTfour{Wiss. Z. Techn. Hochsch. Karl-Marx-Stadt}
\def\WISZTtwo{Wiss. Z. Techn. Hochsch. Leuna-Merseburg}
\def\WISZTfive{Wiss. Z. Techn. Univ. Dresden}
\def\WISZUtwo{Wiss. Z. Univ. Rostock Math.-Natur. Reihe}
\def\WISZUone{Wiss. Z. Univ. Rostock Math.-Naturwiss. Reihe}
\def\WORLF{World Futures}
\def\WUHDX{Wuhan Daxue Xuebao}
\def\WUHDXone{Wuhan Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\WUHGX{Wuhan Gong Xueyuan Xuebao}
\def\WUHUJ{Wuhan Univ. J.}
\def\WULIX{Wuli Xuebao}
\def\WULIJ{Wulixue Jingzhan}
\def\WYZSPone{Wy{\.z}. Szko{\l}. Ped. Krakow. Rocznik Nauk.-Dydakt. Prace Dydakt. Mat.}
\def\WYZSPtwo{Wy{\.z}. Szko{\l}. Ped. Krakow. Rocznik Nauk.-Dydakt. Prace Mat.}
\def\WYZSPthree{Wy{\.z}. Szko{\l}a Ped. Krakow. Rocznik Nauk.-Dydakt. Prace Mat.}
\def\XIAME{Xiamen Daxue Xuebao}
\def\XIADX{Xiamen Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\XIAJD{Xi\/'an Jiaotong Daxue Xuebao}
\def\XIADZ{Xiangtan Daxue Ziran Kexue Xuebao}
\def\XIBDX{Xibei Daxue Xuebao}
\def\XIBSD{Xibei Shifan Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\XINJD{Xinan Jiaotong Daxue Xuebao}
\def\XINSD{Xinan Shifan Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\XINDX{Xinjiang Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\XINYK{Xinxi yu Kongzhi}
\def\XITKY{Xitong Kexue yu Shuxue}
\def\YADEF{Yadernaya Fiz.}
\def\YANSXone{Yangzhou Shiyuan Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\YANSX{Yangzhou Shiyuan Ziran Kexue Xuebao}
\def\YARGP{Yaroslav. Gos. Ped. Inst. Dokl. Nauchn. Konfer.}
\def\YARGPU{Yaroslav. Gos. Ped. Inst. Uchen. Zap.}
\def\YINGT{Yingyong Gail{\"u} Tongji}
\def\YINSH{Yingyong Shuxue he Lixue}
\def\YINSX{Yingyong Shuxue Xuebao}
\def\YINSY{Yingyong Shuxue yu Jisuan Shuxue}
\def\YINSJ{Yingyong Shuxue yu Jisuan Shuxue Xuebao}
\def\YIYSH{Yiyang Shizhuan Xuebao}
\def\YOKMJ{Yokohama Math. J.}
\def\YUGJO{Yugosl. J. Oper. Res.}
\def\YUNCZ{Yunchouxue Zazhi}
\def\ZALLW{Z. Allgemeine Wissenschaftstheorie}
\def\ZANAA{Z. Anal. Anwendungen}
\def\ZANGMone{Z. Angew. Math. Mech.}
\def\ZANGMtwo{Z. Angew. Math. Phys.}
\def\ZEKST{{\v{Z}}. {\`E}ksper. Teoret. Fiz.}
\def\ZELEIone{Z. Elek. Informations-und Energietech.}
\def\ZELIEtwo{Z. Elektr. Inform. Energietech.}
\def\ZFIZH{{\v{Z}}. Fiz. Him.}
\def\ZFLUW{Z. Flugwiss. Weltraumforsch.}
\def\ZGESA{Z. Gesch. Arab.-Islam. Wiss.}
\def\ZKRIS{Z. Krist.}
\def\ZMATLtwo{Z. Math. Logik Grundlag. Math.}
\def\ZMATLone{Z. Math. Logik Grundlagen Math.}
\def\ZNATIO{Z. National{\"o}konom.}
\def\ZNATU{Z. Naturforsch.}
\def\ZNATA{Z. Naturforsch. A}
\def\ZOPER{Z. Oper. Res.}
\def\ZOPRAB{Z. Oper. Res. Ser. A-B}
\def\ZORAB{Z. Operations Res. Ser. A-B}
\def\ZPHYA{Z. Phys. A}
\def\ZPHYB{Z. Phys. B}
\def\ZPHYC{Z. Phys. C}
\def\ZPRIM{{\v{Z}}. Prikl. Meh. i Tehn. Fiz.}
\def\ZSTRH{{\v{Z}}. Strukturn. Him.}
\def\ZVYCM{{\v{Z}}. Vy{\v{c}}isl. Mat. i Mat. Fiz.}
\def\ZWAHVtwo{Z. Wahrsch. Verw. Gebiete}
\def\ZWAHVone{Z. Wahrscheinlichkeitstheorie und Verw. Gebiete}
\def\ZAPMM{Zap. Meh.-Mat. Fak. i Har{\cprime}kov. Mat. Ob{\v{s}}{\v{c}}.}
\def\ZAPMMone{Zap. Mekh.-Mat. Fak. i Khar{\cprime}kov. Mat. Obshch.}
\def\ZAPNSone{Zap. Nauchn. Sem. Leningrad. Otdel. Mat. Inst. Steklov. (LOMI)}
\def\ZAPNStwo{Zap. Nauchn. Sem. S.-Peterburg. Otdel. Mat. Inst. Steklov. (POMI)}
\def\ZAPNS{Zap. Nau{\v{c}}n. Sem. Leningrad. Otdel. Mat. Inst. Steklov. (LOMI)}
\def\ZASTM{Zastos. Mat.}
\def\ZBRAD{Zb. Rad.}
\def\ZBRBE{Zb. Rad. (Beogr.)}
\def\ZRADK{Zb. Rad. (Kragujevac)}
\def\ZBORV{Zb. Rad. (Vara{\v{z}}din)}
\def\ZBORMtwo{Zb. Rad. Mat. Inst. Beograd. (N.S.)}
\def\ZBORP{Zb. Rad. Prirod.-Mat. Fak. Ser. Mat.}
\def\ZBLMA{Zbl}
\def\ZBORMone{Zbornik Rad. Math. Inst. Beograd}
\def\ZEMEM{Zemledel. Meh.}
\def\ZEMEMtwo{Zemledel. Mekh.}
\def\ZESNA{Zeszyty Nauk. Akad. G{\'o}rn.-Hutniczej---Mat.-Fiz.-Chem.}
\def\ZESNG{Zeszyty Nauk. Geom.}
\def\ZESNPL{Zeszyty Nauk. Politech. {\L}{\'o}dz. Mat.}
\def\ZENPF{Zeszyty Nauk. Politech. Rzeszowskiej Fiz.}
\def\ZENPM{Zeszyty Nauk. Politech. Rzeszowskiej Mat.}
\def\ZESNPR{Zeszyty Nauk. Politech. Rzeszowskiej Mat. Fiz.}
\def\ZESNPA{Zeszyty Nauk. Politech. {\'S}l{\polhk{a}}sk. Automat.}
\def\ZESNPM{Zeszyty Nauk. Politech. {\'S}l{\polhk{a}}sk. Mat.-Fiz.}
\def\ZESNPS{Zeszyty Nauk. Politech. Szczeci{\'n}.}
\def\ZESNS{Zeszyty Nauk. Szko{\l}y G{\l}{\'o}wn. Planowania i Statyst.}
\def\ZESNUF{Zeszyty Nauk. Uniw. Jagiello{\'n}. Prace Fiz.}
\def\ZESNUM{Zeszyty Nauk. Uniw. Jagiello{\'n}. Prace Mat.}
\def\ZESNWS{Zeszyty Nauk. Wy{\.z}. Szko{\l}a Ped. Powsta{\'n}c{\'o}w {\'S}l. Opolu Mat.}
\def\ZESNWtwo{Zeszyty Nauk. Wy{\.z}. Szko{\l}y Ped. Szczecine Prace Wydz. Mat. Przyrod.}
\def\ZESNWF{Zeszyty Nauk. Wy{\.z}. Szko{\l}y Ped. w Opolu Fiz.}
\def\ZESNWM{Zeszyty Nauk. Wy{\.z}. Szko{\l}y Ped. w Opolu Mat.}
\def\ZEKSTone{Zh. {\`E}ksper. Teoret. Fiz.}
\def\ZFIZHtwo{Zh. Fiz. Khim.}
\def\ZPRIMone{Zh. Prikl. Mekh. i Tekhn. Fiz.}
\def\ZSTRHone{Zh. Strukturn. Khim.}
\def\ZVYCMone{Zh. Vychisl. Mat. i Mat. Fiz.}
\def\ZVYCMthree{Zh. Vychisl. Mat. Mat. Fiz.}
\def\ZHASX{Zhangzhou Shiyuan Xuebao (Ziran Kexue Ban)}
\def\ZHEDX{Zhejiang Daxue Xuebao}
\def\ZHEDXone{Zhejiang Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\ZHONX{Zhongguo Kexue}
\def\ZHOKJ{Zhongguo Kexue Jishu Daxue Xuebao}
\def\ZHOKS{Zhongguo Kexue Shuxue Zhuanji}
\def\ZHODX{Zhongshan Daxue Xuebao Ziran Kexue Ban}
\def\ZIDOH{Zidonghua Xuebao}
\def\ZIRKJ{Ziran Kexue Jinzhan Guojia Zhongdian Shiyanshi Tongxun}
\def\ZORMM{ZOR---Math. Methods Oper. Res.}
%% \CharacterTable
%%  {Upper-case    \A\B\C\D\E\F\G\H\I\J\K\L\M\N\O\P\Q\R\S\T\U\V\W\X\Y\Z
%%   Lower-case    \a\b\c\d\e\f\g\h\i\j\k\l\m\n\o\p\q\r\s\t\u\v\w\x\y\z
%%   Digits        \0\1\2\3\4\5\6\7\8\9
%%   Exclamation   \!     Double quote  \"     Hash (number) \#
%%   Dollar        \$     Percent       \%     Ampersand     \&
%%   Acute accent  \'     Left paren    \(     Right paren   \)
%%   Asterisk      \*     Plus          \+     Comma         \,
%%   Minus         \-     Point         \.     Solidus       \/
%%   Colon         \:     Semicolon     \;     Less than     \<
%%   Equals        \=     Greater than  \>     Question mark \?
%%   Commercial at % can't use that character in a .BIB file!
%%     Left bracket  \[     Backslash     \\
%%   Right bracket \]     Circumflex    \^     Underscore    \_
%%   Grave accent  \`     Left brace    \{     Vertical bar  \|
%%   Right brace   \}     Tilde         \~}